[
  {
    "season": 42,
    "year": 2020,
    "theses": [
      {
        "title": "Zaj\u00edmav\u00e1 vyu\u017eit\u00ed algebraick\u00e9 teorie \u010d\u00edsel",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je uv\u00e9st \u010dten\u00e1\u0159e do studia algebraick\u00e9 teorie \u010d\u00edsel a aplikovat jej\u00ed metody na \u0159e\u0161en\u00ed jist\u00fdch obt\u00ed\u017en\u00fdch diofantick\u00fdch rovnic. V prvn\u00ed kapitole definujeme kvadratick\u00e9 zbytky a uk\u00e1\u017eeme, co s nimi dok\u00e1\u017eeme \u0159e\u0161it a co ne. V dal\u0161\u00edch kapitol\u00e1ch pak p\u0159edstav\u00edme jist\u00e9 d\u016fle\u017eit\u00e9 oblasti algebraick\u00e9 teorie \u010d\u00edsel a na konci pr\u00e1ce na\u0161e poznatky zu\u017eitkujeme \u0159e\u0161en\u00edm n\u011bkolika vybran\u00fdch rovnic.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Pezlar",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/921aa7aa-568d-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Generov\u00e1n\u00ed pseudon\u00e1hodn\u00e9 posloupnosti nad kone\u010dn\u00fdm t\u011blesem pomoc\u00ed M\u00f6biovy funkce",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je generovat pseudon\u00e1hodnou posloupnost nad kone\u010dn\u00fdm t\u011blesem pomoc\u00ed M\u00f6biovy funkce. U posloupnosti jsou zkoum\u00e1ny jej\u00ed vlastnosti a testov\u00e1na n\u00e1hodnost \u010dlen\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Zvon\u00ed\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/e6b80989-40d9-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Hausdorffova dimenze frakt\u00e1ln\u00edch mno\u017ein",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je p\u0159edstavit \u010dten\u00e1\u0159i matematickou teorii popisuj\u00edc\u00ed frakt\u00e1ln\u00ed mno\u017einy. Jedn\u00e1 se o \u00favod do frakt\u00e1ln\u00ed geometrie, podan\u00fd formou srozumitelnou student\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol se z\u00e1jmem o matematiku. V pr\u00e1ci shrnuji z\u00e1kladn\u00ed poznatky z teorie m\u00edry, kter\u00e9 jsou nezbytn\u00e9 pro pochopen\u00ed problematiky, a dopl\u0148uji je o sv\u00e9 \u00favahy, je\u017e sm\u011b\u0159uj\u00ed \u010dten\u00e1\u0159e k porozum\u011bn\u00ed odborn\u00e9mu t\u00e9matu a k p\u0159em\u00fd\u0161len\u00ed nad v\u00fdznamem definic a v\u011bt. V praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti u\u017eijeme z\u00edskan\u00e9 teoretick\u00e9 poznatky k v\u00fdpo\u010dt\u016fm Hausdorffovy dimenze frakt\u00e1ln\u00edch mno\u017ein.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Pane\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/099fd29a-626b-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Parametry rotace a tvaru asteroid\u016f: limity inverzn\u0131\u0301 metody",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo naj\u00edt hrani\u010dn\u00ed podm\u00ednky pou\u017eit\u00ed inverzn\u00ed metody, kter\u00e1 se pou\u017e\u00edv\u00e1 pro v\u00fdpo\u010det tvaru asteroid\u016f na z\u00e1klad\u011b sv\u011bteln\u00fdch k\u0159ivek. V\u00fdpo\u010dty byly prov\u00e1d\u011bny na p\u0159\u00edkladu asteroidu (511) Davida, kter\u00fd byl pro tuto pr\u00e1ci pozorov\u00e1n autorem i jin\u00fdmi pozorovateli, ale i na velk\u00e9 \u0159ad\u011b jin\u00fdch asteroid\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Marco Souza de Joode",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b2c19993-6abb-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Energetick\u00e1 bilance magneticky indukovan\u00e9 reorientace Ni50Mn28Ga22 a konstrukce mikropumpy",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo korelovat m\u011b\u0159en\u00ed mechanick\u00e9 deformace slitiny Ni-Mn-Ga\r\nslo\u017een\u00edm bl\u00edzk\u00fdm stechiometrick\u00e9mu s optick\u00fdmi pozorov\u00e1n\u00edmi a v\u00fdsledky pou\u017e\u00edt\r\npro charakterizaci pohybu hranic dvoj\u010dat\u011bn\u00ed.\r\nD\u00e1le bylo c\u00edlem srovnat m\u011b\u0159en\u00ed pseudoplastick\u00e9 deformace a magnetizace vzork\u016f z\r\nenergetick\u00e9ho pohledu.\r\nV neposledn\u00ed \u0159ad\u011b jsem si vyty\u010dil za c\u00edl zkonstruovat peristaltickou mikropumpu na\r\nb\u00e1zi magneticky indukovan\u00e9 krystalov\u00e9 reorientace (MIR) a nal\u00e9zt nejjednodu\u0161\u0161\u00ed\r\nmo\u017enou fixaci vzorku za co nejrychlej\u0161\u00ed mo\u017en\u00e9 v\u00fdm\u011bny.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "\u0160imon Sukup",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/59f5cf04-740d-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/59f5cf04-740d-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Dynamick\u00fd rozptyl sv\u011btla",
        "place": 3,
        "description": "Postaven\u00ed aparatury, kter\u00e1 bude schopna analyzovat nano\u010d\u00e1stice metodou dynamick\u00e9ho rozptylu sv\u011btla. Aparaturu chci n\u00e1sledn\u011b charakterizovat a srovnat ji s komer\u010dn\u011b pou\u017e\u00edvan\u00fdm p\u0159\u00edstrojem.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Martin \u010cmel",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/2ce0c1c3-4b27-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Strukturn\u00ed a biochemick\u00e1 anal\u00fdza halogenalkandehalogenasy DmmA ",
        "place": 1,
        "description": "Tato SO\u010c pr\u00e1ce se zab\u00fdvala studiem halogenalkandehalogenasy DmmA. Hlavn\u00ed c\u00edle t\u00e9to pr\u00e1ce byly: (i) konstrukce katalyticky neaktivn\u00ed varianty enzymu DmmA, (ii) zaveden\u00ed postup\u016f pro rekombinantn\u00ed produkci a purifikaci DmmA, (iii) naj\u00edt a optimalizovat podm\u00ednky vhodn\u00e9 pro krystalizaci a ko-krystalizaci DmmA a (iv) nasb\u00edrat krystalografick\u00e1 data, vy\u0159e\u0161it atom\u00e1rn\u00ed struktury DmmA v komplexu s m\u00e9n\u011b tradi\u010dn\u00edmi halogenovan\u00fdmi substr\u00e1ty (nap\u0159. halogenovan\u00fd deriv\u00e1t fluorescen\u010dn\u00ed barvy BODIPY) \u010di se strukturn\u011b vzd\u00e1len\u00fdmi domn\u011bl\u00fdmi substr\u00e1ty ze skupiny lakton\u016f a koelenterazin\u016f.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Hana Bernhardov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/e73de5fb-6548-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/e73de5fb-6548-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za potenci\u00e1ln\u00edch antituberkulotik",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je synt\u00e9za s\u00e9rie nov\u00fdch slou\u010denin na b\u00e1zi 1-alkyl-5-(3,5-dinitrofenethyl)-1H-tetrazol\u016f, 2-alkyl-5-(3,5-dinitrofenethyl)-2H-tetrazol\u016f, 1-alkyl-5-(3,5-dinitrostyryl)-1H-tetrazol\u016f a 2-alkyl-5-(3,5-dinitrostyryl)-2H-tetrazol\u016f. U t\u011bchto l\u00e1tek bude studov\u00e1n vliv spojovac\u00edho \u0159et\u011bzce mezi 3,5-dinitrofenylov\u00fdm fragmentem a tetrazolov\u00fdm cyklem na antimykobakteri\u00e1ln\u00ed aktivitu slou\u010denin. D\u00e1le bude prostudov\u00e1n vliv polohy substituentu na tetrazolov\u00e9m cyklu porovn\u00e1n\u00edm aktivity 1,5- a 2,5-disubstituovan\u00fdch tetrazol\u016f.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Eva M\u00e1dlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/3da4758d-647f-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/3da4758d-647f-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Studium molekul\u00e1rn\u00ed podstaty stability protein\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl (i) detailn\u011b zpracovat literaturu zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se stabilitou a zp\u016fsoby\r\nstabilizace protein\u016f, (ii) zkonstruovat mutovan\u00e9 geny k\u00f3duj\u00edc\u00ed sekvenci navr\u017een\u00fdch enzym\u016f, (iii)\r\nnavr\u017een\u00e9 geny transformovat do hostitelsk\u00fdch bun\u011bk pomoc\u00ed vektorov\u00fdch plazmid\u016f, (iv) enzymy\r\np\u0159ipravit heterologn\u00ed expres\u00ed a purifikovat s pomoc\u00ed afinitn\u00ed chromatografie, (v) purifikovan\u00e9\r\nenzymy detailn\u011b charakterizovat stanoven\u00edm jejich \u010distoty a v\u00fdt\u011b\u017ek\u016f, ov\u011b\u0159en\u00edm jejich biologick\u00e9\r\nfunkce, pops\u00e1n\u00edm kvart\u00e9rn\u00ed struktury jednotliv\u00fdch enzymov\u00fdch variant a ur\u010den\u00edm jejich teplotn\u00ed\r\nstability pomoc\u00ed spektroskopick\u00fdch metod a (vi) v z\u00e1v\u011bru pr\u00e1ce shrnout v\u00fdsledky experiment\u00e1ln\u00ed\r\npr\u00e1ce a porovnat s daty z\u00edskan\u00fdmi divok\u00fdm typem proteinu DhaA a jeho stabilizovanou variantou\r\nDhaA115.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Havl\u00e1sek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/f438b07f-498f-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\u00daloha fytochrom\u016f v regulaci exprese auxinov\u00fdch transport\u00e9r\u016f v hypokotylech raj\u010dete Solanum lycopersicum L.",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce navazuje na p\u0159edchoz\u00ed pr\u00e1ci SO\u010c, v r\u00e1mci kter\u00e9 byly navr\u017eeny hypot\u00e9zy popisuj\u00edc\u00ed vliv sv\u011btla na r\u016fst rostlin skrze fotoreceptory \u010derven\u00e9ho sv\u011btla fytochromy a fytohormony auxiny. C\u00edlem leto\u0161n\u00ed pr\u00e1ce bylo zjistit o t\u011bchto mechanismech dal\u0161\u00ed podrobnosti, konkr\u00e9tn\u011b:\r\n- ov\u011b\u0159it, zda modr\u00e9 a \u010derven\u00e9 sv\u011btlo skute\u010dn\u011b ovliv\u0148uje pol\u00e1rn\u00ed transport auxinu zvy\u0161ov\u00e1n\u00edm \u010di sni\u017eov\u00e1n\u00edm exprese gen\u016f pro p\u0159ena\u0161e\u010de auxinu SlLAX a SlPIN\r\n- zjistit, jak se m\u011bn\u00ed hladina endogenn\u00edch auxin\u016f v hypokotylech rostlin v z\u00e1vislosti na experiment\u00e1ln\u00edch sv\u011bteln\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch\r\n- zjistit, jestli se hladina p\u0159irozen\u00fdch auxin\u016f u jednotliv\u00fdch genotyp\u016f raj\u010dete (Solanum lycopersicum L.) li\u0161\u00ed",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Anna H\u00fdskov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/a59d87f2-65ec-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/a59d87f2-65ec-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Testov\u00e1n\u00ed vlivu fibroblastov\u00fdch r\u016fstov\u00fdch faktor\u016f na v\u00fdvoj ml\u00e9\u010dn\u00e9 \u017el\u00e1zy ve 3D kultur\u00e1ch",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to St\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 odborn\u00e9 \u010dinnosti bylo ur\u010dit vliv n\u011bkolika r\u016fstov\u00fdch faktor\u016f, konkr\u00e9tn\u011b FGF1, FGF2, FGF7, FGF9, FGF10 a HGF na epitel ml\u00e9\u010dn\u00e9 \u017el\u00e1zy.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Ema Grofov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/9f6cf485-4f17-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv VEGF r\u016fstov\u00e9ho faktoru na diferenciaci kmenov\u00fdh bun\u011bk sm\u011brem k hladk\u00e9mu svalu",
        "place": 3,
        "description": "Zjistit \u00fa\u010dinek r\u016fstov\u00e9ho faktoru VEGF p\u0159i diferenciaci kmenov\u00fdch bun\u011bk tukov\u00e9 tk\u00e1n\u011b na bu\u0148ky hladk\u00e9ho svalu.Ur\u010dit slo\u017een\u00ed m\u00e9dia nejvhodn\u011bj\u0161\u00edho pro diferenciaci tukov\u00fdch kmenov\u00fdch bun\u011bk sm\u011brem k bu\u0148k\u00e1m hladk\u00e9mu svalu sledov\u00e1n\u00edm m\u00edry exprese marker\u016f hladk\u00e9ho svalu a tvorby cytoskelet\u00e1ln\u00edch struktur typick\u00fdch pro hladk\u00fd sval",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Mus\u00edlkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/f886ad79-4436-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Asociace fosili\u00ed z lokality \u0160t\u00edty (byst\u0159ick\u00fd litofaci\u00e1ln\u00ed v\u00fdvoj \u010desk\u00e9 k\u0159\u00eddov\u00e9 p\u00e1nve)",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce je zam\u011b\u0159ena na studium spole\u010denstev k\u0159\u00eddov\u00e9 fosiln\u00ed fauny a ichnofauny poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z odkryvu b\u00fdval\u00e9 cihelny v obci \u0160t\u00edty. V r\u00e1mci projektu jsem re\u0161er\u0161n\u011b popsal geologickou stavbu \u010desk\u00e9 k\u0159\u00eddov\u00e9 p\u00e1nve se zam\u011b\u0159en\u00edm na byst\u0159ick\u00fd litofaci\u00e1ln\u00ed v\u00fdvoj. Zpracoval jsem tak\u00e9 p\u0159ehled paleontologick\u00fdch v\u00fdzkum\u016f na lokalit\u011b. V ter\u00e9nu jsem zhodnotil sou\u010dasn\u00fd stav lokality a odebral reprezentativn\u00ed vzorky fosiln\u00ed fauny a ichnofauny, kter\u00e9 jsem n\u00e1sledn\u011b ur\u010dil a systematicky zpracoval. St\u011b\u017eejn\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je systematick\u00e9 a paleoekologick\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed kolekce fosili\u00ed z t\u00e9to lokality.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 Janderka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/da14f261-734d-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Foraminifery a jin\u00e9 mikroorganismy z lochkovu a pragu \u010desk\u00e9ho devonu Barrandienu",
        "place": 2,
        "description": "Vybrat a ur\u010dit foraminifery a jin\u00e9 mikrofos\u00edlie ze vzork\u016f poskytnut\u00fdm RNDr. Ladislavem Slav\u00edkem, CSc. z lomu Po\u017e\u00e1ry",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Bruthans",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/91f82b3c-6617-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/91f82b3c-6617-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159irozen\u00fdch v\u00fdv\u011br\u016f miner\u00e1ln\u00ed vody v okol\u00ed l\u00e1zn\u00ed Teplice nad Be\u010dvou",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je zdokumentovat p\u0159irozen\u00fd p\u0159eliv miner\u00e1ln\u00edch vod (kyselek) do \u0159eky Be\u010dvy, kter\u00fd prob\u00edh\u00e1 p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na jej\u00edm lev\u00e9m b\u0159ehu.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Hana Kory\u010d\u00e1nkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/d1b2c57c-7e88-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Mechanismy umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed n\u00e1dorov\u00fdm bu\u0148k\u00e1m p\u0159e\u017e\u00edt extr\u00e9mn\u00ed metabolick\u00fd stres",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem bylo objasn\u011bn\u00ed schopnosti bun\u011bk malign\u00edho melanomu p\u0159e\u017e\u00edt extr\u00e9mn\u00ed metabolick\u00fd stres a p\u0159isp\u011bt tak k rozvoji nov\u00fdch terapeutik pro l\u00e9\u010dbu malign\u00edho melanomu. K dosa\u017een\u00ed tohoto c\u00edle bylo nutn\u00e9:\r\n\u00b7 zjistit \u017eivotaschopnost bun\u011bk p\u0159i absolutn\u00edm zamezen\u00ed p\u0159\u00edstupu \u017eivin\r\n\u00b7 zjistit \u017eivotaschopnost bun\u011bk p\u0159i inhibici hlavn\u00edch drah energetick\u00e9ho metabolismu\r\n\u00b7 analyzovat molekul\u00e1rn\u00ed mechanismy umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed p\u0159e\u017eit\u00ed bun\u011bk.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jana Nguyenov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/53c49420-4b7f-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv l\u00e9\u010diva aminofylinu na drasl\u00edkov\u00fd inward rectifier proud u lidsk\u00fdch srde\u010dn\u00edch bun\u011bk",
        "place": 2,
        "description": "Aminofylin, l\u00e9\u010divo skl\u00e1daj\u00edc\u00ed se z theofylinu a ethyldiaminu pou\u017e\u00edvan\u00e9 pro sv\u00e9 bronchodilata\u010dn\u00ed \u00fa\u010dinky v klinick\u00e9 praxi, zvy\u0161uje riziko vzniku arytmi\u00ed, zejm\u00e9na fibrilace s\u00edn\u00ed. Vzhledem k v\u00fdznamn\u00e9 roli zm\u011bn inward rectifier drasl\u00edkov\u00fdch proud\u016f v patogenezi fibrilac\u00ed jsme se v r\u00e1mci t\u00e9to pr\u00e1ce rozhodly prov\u00e9st pilotn\u00ed studii vlivu aminofylinu v klinicky relevantn\u00edch koncentrac\u00edch na jeden z t\u011bchto proud\u016f, proud IK1, u lidsk\u00fdch srde\u010dn\u00edch bun\u011bk.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Nat\u00e1lie Carbolov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/eaa15620-32d4-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\u00daloha proteinu PARP1 p\u0159i regulaci aktivity n\u00e1dorov\u00e9ho supresoru p53",
        "place": 3,
        "description": "Analyzovat v\u00fdznam PARP1 pro regulaci alternativn\u00edho sest\u0159ihu mRNA pro MDMX, otestovat mo\u017enost ovlivn\u011bn\u00ed exprese MDMX v bu\u0148k\u00e1ch melanomu pomoc\u00ed inhibitor\u016f PARP, otestovat mo\u017enost ovlivn\u011bn\u00ed aktivity p53 v bu\u0148k\u00e1ch melanomu pomoc\u00ed inhibitor\u016f PARP",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Denisa Patkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/d922a652-36d5-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Metody anal\u00fdzy DNA pro autentizaci m\u00e1ku set\u00e9ho (Papaver somniferum)",
        "place": 1,
        "description": "\u010cesk\u00e1 republika pat\u0159\u00ed mezi nejv\u011bt\u0161\u00ed producenty m\u00e1ku set\u00e9ho na sv\u011bt\u011b, a s t\u00edm si nese i skv\u011blou pov\u011bst dobr\u00e9 kvality a chuti. Bohu\u017eel tuto pov\u011bst po\u0161kozuj\u00ed nepoctiv\u00ed obchodn\u00edci, kte\u0159\u00ed do sv\u00fdch produkt\u016f, prod\u00e1van\u00fdch pod etiketou \u201e\u010desk\u00fd modr\u00fd m\u00e1k\", p\u0159id\u00e1vaj\u00ed p\u0159\u00edm\u011bsy levnej\u0161\u00edch odr\u016fd m\u00e1ku z ciziny \u010di m\u00e1k, kter\u00fd byl p\u016fvodn\u011b vyp\u011bstov\u00e1n pro zcela jin\u00e9 \u00fa\u010dely. C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce tud\u00ed\u017e bylo navrhnout metodiku anal\u00fdzy DNA, kter\u00e1 by byla schopn\u00e1 rychle a efektivn\u011b falzifik\u00e1ty odhalit, a t\u00edm fal\u0161ov\u00e1n\u00ed zabr\u00e1nit.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Catherine Anne Portway",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/4a227eae-6dcf-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P-glykoprotein a rezistence na anthelmintika u Haemonchus contortus (vlasovka slezov\u00e1) ",
        "place": 2,
        "description": "1. Zjistit rozd\u00edly v expresi osmi zn\u00e1m\u00fdch P-gp gen\u016f mezi citliv\u00fdm, rezistentn\u00edm a multi-rezistentn\u00edm kmenem Haemonchus contortus, zvl\u00e1\u0161\u0165 u samic a samc\u016f. \r\n2. Stanovit konkr\u00e9tn\u00ed P-gp, kter\u00e9 by mohly souviset s anthelmintickou rezistenc\u00ed u Haemonchus contortus.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ren\u00e1ta \u0160ormov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/1b48ff71-6cfe-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdskyt motolice jatern\u00ed (Fasciola hepatica)  v chovech skotu a mal\u00fdch p\u0159e\u017ev\u00fdkavc\u016f na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm v\u00fdstupem pr\u00e1ce by m\u011bla b\u00fdt aktualizace v\u00fdskytu motolice jatern\u00ed na \u00fazem\u00ed \u010cR a srovn\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f se situac\u00ed v jin\u00fdch evropsk\u00fdch zem\u00edch. D\u00edl\u010d\u00ed c\u00edle t\u00e9to SO\u010c jsou:\r\n1) Zpracovat dostupnou odbornou literaturu t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se motolice jatern\u00ed\r\n2) Formou dotazn\u00edku zjistit do\u010dasn\u00fd v\u00fdskyt motolice jatern\u00ed v chovech hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch zv\u00ed\u0159at a celkovou akutnost t\u00e9to problematiky",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "\u010cen\u011bk Moty\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b7348a00-57a8-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Spole\u010denstva no\u010dn\u00edch mot\u00fdl\u016f (Macrolepidoptera) v\u00fdchodn\u00ed \u010d\u00e1sti p\u0159\u00edrodn\u00edho parku \u00dadol\u00ed B\u00edl\u00e9ho potoka u Veversk\u00e9 B\u00edt\u00fd\u0161ky",
        "place": 1,
        "description": "V r\u00e1mci zkouman\u00e9 oblasti vybrat 5 lokalit a stru\u010dn\u011b je charakterizovat, pot\u00e9 prov\u00e9st opakovan\u00e9 sb\u011bry no\u010dn\u00edch mot\u00fdl\u016f. Determinovat v\u0161echny zaznamenan\u00e9 jedince a vypreparovat dokladov\u00e9 exempl\u00e1\u0159e, nakonec analyzovat z\u00edskan\u00e1 data a zhodnotit v\u00fdznam sledovan\u00e9 oblasti pro biodiverzitu Macrolepidoptera.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martin \u0160vejnoha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b786bf91-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdznam naru\u0161ovan\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed pod veden\u00edm vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed pro lok\u00e1ln\u00ed druhovou diverzitu a po\u010detnost pt\u00e1k\u016f",
        "place": 2,
        "description": "V t\u00e9to pr\u00e1ci jsem se zam\u011b\u0159il na v\u00fdznam p\u0159\u00edtomnosti pravideln\u011b naru\u0161ovan\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed pod veden\u00edm vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed v lese na pta\u010d\u00ed spole\u010denstva. P\u0159esto, \u017ee n\u011bkter\u00e9 p\u0159edchoz\u00ed studie nazna\u010duj\u00ed, \u017ee by pr\u016fseky proch\u00e1zej\u00edc\u00ed lesn\u00edm prost\u0159ed\u00edm mohly b\u00fdt pro pt\u00e1ky atraktivn\u00ed a mohly by m\u00edt pozitivn\u00ed vliv na diverzitu druh\u016f a po\u010detnost jedinc\u016f, nikdo se na toto t\u00e9ma je\u0161t\u011b detailn\u011b nezam\u011b\u0159il. Krom vlivu pr\u016fseku pod veden\u00edm na diverzitu a po\u010detnost pt\u00e1k\u016f jsem se tak\u00e9 zam\u011b\u0159il na dopad tohoto krajinn\u00e9ho prvku na ohro\u017een\u00e9 druhy a konkr\u00e9tn\u00ed \u0159\u00e1dy pt\u00e1k\u016f. Zaj\u00edmal jsem se tak\u00e9 o vliv m\u00edry vzr\u016fstu vegetace pod elektrick\u00fdm veden\u00edm na pt\u00e1ky.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Hrouda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/ae7967cc-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Dlouhodob\u00e9 telemetrick\u00e9 sledov\u00e1n\u00ed \u010dasoprostorov\u00fdch aktivit orla mo\u0159sk\u00e9ho",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zhodnotit \u010dasoprostorov\u00e9 aktivity orla mo\u0159sk\u00e9ho, jeho preferovan\u00e9 biotopy a ur\u010dit pro n\u011bj ide\u00e1ln\u00ed podm\u00ednky.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "\u0160\u00e1rka Odstr\u010dilov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b7a0f752-4d04-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Oliver: open source MSLA 3D tisk\u00e1rna",
        "place": 1,
        "description": "Realizace open source 3D tisk\u00e1rny pou\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed stereolitografii u\u017eit\u00edm masky na b\u00e1zi tekut\u00fdch krystal\u016f. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it konkurenceschopnou alternativu ke komer\u010dn\u00edm MSLA 3D tisk\u00e1rn\u00e1m v cenov\u00e9 kategorii do 20 000 K\u010d a pr\u00e1ci zevrubn\u011b zdokumentovat, aby si tisk\u00e1rnu mohli postavit i dal\u0161\u00ed z\u00e1jemci.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Adam Schuppler",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/66a12404-03b4-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/66a12404-03b4-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Sebereplikuj\u00edc\u00ed 3D tisk\u00e1rna",
        "place": 2,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je n\u00e1vrh a sestrojen\u00ed nov\u00e9 FDM 3D tisk\u00e1rny, kter\u00e1 bude p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b vyrobena z d\u00edl\u016f vyti\u0161t\u011bn\u00fdch na 3D tisk\u00e1rn\u011b a z\u00e1rove\u0148 bude schopna tyto d\u00edly replikovat. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed n\u00e1vrhu komunit\u011b 3D tisku pro \u00fapravu a vylep\u0161en\u00ed navr\u017een\u00e9 konstrukce p\u0159\u00edstroje.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Adam Jane\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/c62ffed1-3860-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed energie velmi mal\u00e9ho vodn\u00edho toku",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vyu\u017eit\u00ed mal\u00e9ho vodn\u00edho toku. Tj. nalezen\u00ed vhodn\u00e9ho typu vodn\u00edho motoru, jeho zkonstruov\u00e1n\u00ed, zm\u011b\u0159en\u00ed a vyu\u017eit\u00ed vyr\u00e1b\u011bn\u00e9 energie.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Maty\u00e1\u0161 H\u00e1ze",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/fa98ac51-6dd3-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Ampalyzer - Analyz\u00e1tor zesilova\u010d\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it p\u0159\u00edstroj, kter\u00fd je schopn\u00fd zm\u011b\u0159it parametry n\u00edzkofrekven\u010dn\u00edch zesilova\u010d\u016f zvuku jako jsou amplitudov\u00e1 frekven\u010dn\u00ed charakteristika, zes\u00edlen\u00ed, v\u00fdstupn\u00ed v\u00fdkon, harmonick\u00e9 zkreslen\u00ed a harmonick\u00e9 zkreslen\u00ed se \u0161umem. Samotn\u00fd p\u0159\u00edstroj kombinuje 3 \u010d\u00e1sti: funk\u010dn\u00ed gener\u00e1tor, obvod vzorkuj\u00edc\u00ed nap\u011bt\u00ed na gener\u00e1toru a na v\u00fdstupu m\u011b\u0159en\u00e9ho zesilova\u010de, a d\u00e1le obvod vzorkuj\u00edc\u00ed proud do z\u00e1t\u011b\u017ee. V\u00fdstup ze vzorkovac\u00edch obvod\u016f lze zobrazit na obrazovce ve form\u011b osciloskopu, voltmetru, amp\u00e9rmetru a wattmetru nebo na nich prov\u00e9st uveden\u00e9 anal\u00fdzy a zobrazit v\u00fdsledky na obrazovce \u010di data zapsat na extern\u00ed datov\u00e9 m\u00e9dium. Tento proces je poloautomatick\u00fd.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u0160lehofer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/72744387-58f2-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/72744387-58f2-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "M\u011a\u0158EN\u00cd RIZIKOV\u00ddCH VLASTNOST\u00cd LITHIOV\u00ddCH AKUMUL\u00c1TOR\u016e",
        "place": 2,
        "description": "Obsahem t\u00e9to pr\u00e1ce je studium rizikov\u00e9ho chov\u00e1n\u00ed Li-ion akumul\u00e1tor\u016f (LIA) p\u0159i extr\u00e9mn\u00edm nam\u00e1h\u00e1n\u00ed (oh\u0159ev, zkrat, p\u0159eb\u00edjen\u00ed) a n\u00e1vrh a ov\u011b\u0159en\u00ed principu m\u011b\u0159\u00edc\u00ed aparatury vhodn\u00e9 pro charak-terizaci tohoto chov\u00e1n\u00ed. LIA jsou v sou\u010dasnosti hlavn\u00edm zdrojem energie pro elektronick\u00e9 v\u00fdrobky a jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed se bude d\u00e1le zv\u011bt\u0161ovat s nar\u016fstaj\u00edc\u00edmi po\u010dty vozidel s elektrick\u00fdm pohonem, z\u00e1rove\u0148 v\u0161ak p\u0159edstavuj\u00ed zna\u010dn\u00e9 riziko vzhledem ke sv\u00e9 v\u00fdbu\u0161nosti v havarijn\u00edch situac\u00edch",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": false,
        "authors": "Martina Hanusov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Tux-Man pro FPGA",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it klon zn\u00e1m\u00e9 ark\u00e1dov\u00e9 hry pomoc\u00ed \u010d\u00edslicov\u00e9ho n\u00e1vrhu a realizac\u00ed na programovateln\u00e9m hradlov\u00e9m poli. Nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed sou\u010d\u00e1st\u00ed bylo nastudov\u00e1n\u00ed princip\u016f \u010d\u00edslicov\u00e9ho n\u00e1vrhu a obs\u00e1hl\u00e1 teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martin P\u0159\u00edvozn\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/1e71edbd-7fd5-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/1e71edbd-7fd5-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159estavba opavsk\u00e9ho baz\u00e9nu na sportovn\u00ed komplex",
        "place": 1,
        "description": "Vypracov\u00e1n\u00ed architektonick\u00e9 studie p\u0159estavby a nov\u00e9ho vyu\u017eit\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00edho plaveck\u00e9ho baz\u00e9nu v Opav\u011b, jeho\u017e provoz je zastaral\u00fd.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Brad\u00e1vka, Lenka Ausfic\u00edrov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b01f0bf4-5d40-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/b01f0bf4-5d40-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "N\u00e1hrada plastifik\u00e1tor\u016f kavitovanou vodou",
        "place": 2,
        "description": "vy\u0159e\u0161it omezen\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed plastifika\u010dn\u00edch p\u0159\u00edsad, kter\u00e9 jsou dnes sou\u010d\u00e1st\u00ed v\u011bt\u0161iny betonov\u00fdch sm\u011bs\u00ed p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b \u010derstv\u00e9ho betonu a nahrazen\u00ed t\u011bchto p\u0159\u00edsad kavitovanou vodou",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Martina Ko\u0161\u0165\u00e1lov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/d0337879-8005-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Z\u00e1stavba proluky v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 - Polyfunk\u010dn\u00ed bytov\u00fd d\u016fm",
        "place": 3,
        "description": "M\u00fdm c\u00edlem bylo navrhnout novostavbu polyfunk\u010dn\u00edho bytov\u00e9ho domu v proluce na rohu ulic Anton\u00edna Dvo\u0159\u00e1ka a Na Okrouhl\u00edku na Pra\u017esk\u00e9m p\u0159edm\u011bst\u00ed v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9. V\u00fdstupem je architektonick\u00e1 studie.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Vendula Bart\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/46b5210b-6295-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/46b5210b-6295-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Sb\u00edrka atraktivn\u00edch experiment\u016f z biologie",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159\u00edsp\u011bvek k zatraktivn\u011bn\u00ed experiment\u00e1ln\u00ed v\u00fduky biologie na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch \r\nC\u00edlem bylo sestavit sb\u00edrku experiment\u00e1ln\u00edch \u00faloh, tuto sb\u00edrku otestovat na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a zhodnotit p\u0159\u00ednos sb\u00edrky ke zatraktivn\u011bn\u00ed v\u00fduky",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Magdalena Ambrozkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/5bdd8ade-4f0a-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/5bdd8ade-4f0a-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tvorba hydrodynamick\u00e9ho radi\u00e1ln\u00edho \u010derpadla jako u\u010debn\u00ed pom\u016fcky",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je n\u00e1vrh, v\u00fdpo\u010det, konstrukce a v\u00fdroba zjednodu\u0161en\u00e9ho funk\u010dn\u00edho modelu hydrodynamick\u00e9ho radi\u00e1ln\u00edho \u010derpadla, kter\u00fd by m\u011bl pomoci \u017e\u00e1k\u016fm st\u0159edn\u00edch \u0161kol technick\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed s pochopen\u00edm problematiky lopatkov\u00fdch stroj\u016f, konkr\u00e9tn\u011b problematiky hydrodynamick\u00fdch \u010derpadel.\r\nZ\u00e1rove\u0148 by m\u011bl slou\u017eit jako potvrzen\u00ed toho, \u017ee to, co se v p\u0159edm\u011btu Stavba a provoz stroj\u016f u\u010d\u00edme p\u0159i aplikaci v praxi opravdu funguje. M\u011bl by tedy propojit teorii s prax\u00ed.\r\nM\u00fdm dal\u0161\u00edm c\u00edlem je, aby do \u010derpadla bylo, kdy\u017e pracuje, vid\u011bt, co\u017e by mohlo zajistit \u017e\u00e1k\u016fm jet\u011b v\u00edce pomoci p\u0159i pochopen\u00ed.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Vlk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/852912c3-5221-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/852912c3-5221-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Stereomikroskop ve v\u00fduce biologie a p\u0159\u00edrodopisu",
        "place": 3,
        "description": "Svou prac\u00ed bych cht\u011bla roz\u0161\u00ed\u0159it my\u0161lenku, \u017ee praktick\u00e1 cvi\u010den\u00ed by m\u011bla b\u00fdt sou\u010d\u00e1st\u00ed hodin biologie a p\u0159\u00edrodopisu. Jako podporu t\u00e9to my\u0161lenky vid\u00edm hotovou u\u010debn\u00ed pom\u016fcku, kter\u00e1 by u\u010ditel\u016fm uleh\u010dila pr\u00e1ci p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b a realizaci v\u00fduky formou praktick\u00fdch cvi\u010den\u00ed.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Nela Klusov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/7140fc64-68fe-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/7140fc64-68fe-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza potenci\u00e1ln\u00edch a realizovan\u00fdch dopad\u016f projektu Nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky",
        "place": 1,
        "description": "Zkoum\u00e1n\u00ed efektu \u010d\u00ednsk\u00e9ho projektu Nov\u00e9 Hedv\u00e1bn\u00e9 stezky na objem trhu. \u010c\u00e1st pr\u00e1ce se zam\u011b\u0159uje na d\u016fle\u017eitost projektu pro \u010ceskou republiku.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Hampl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/c4f82b37-61e9-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/c4f82b37-61e9-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Univerzitn\u00ed spin-off firmy v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 2,
        "description": "Zmapov\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9 univerzitn\u00ed spin-off sc\u00e9ny, porovn\u00e1n\u00ed informac\u00ed (m\u00e9dia \u00d7 praxe) a p\u0159\u00edpadn\u00e9 vyvr\u00e1cen\u00ed n\u011bkter\u00fdch m\u00fdt\u016f, zjistit jak\u00e9 aspekty br\u00e1n\u00ed rozvoji start-up firem v \u010cR nejv\u00edce (pomoc\u00ed komparace s n\u011bkter\u00fdmi st\u00e1ty z\u00e1padn\u00ed Evropy), z\u00edsk\u00e1n\u00ed co nejv\u00edce nov\u00fdch a relevantn\u00edch informac\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se t\u00e9to problematiky, posouzen\u00ed v\u00fdznamu univerzitn\u00edch spin-off firem v \u010cR vzhledem k mo\u017en\u00e9mu budouc\u00edmu posunu \u010cR na \u017eeb\u0159\u00ed\u010dku konkurenceschopnosti.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Paruch",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/a5f58350-4b42-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Studentsk\u00e1 \u0161ed\u00e1 ekonomika na S\u0160",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00ed n\u00e1pln\u00ed t\u00e9to pr\u00e1ce je prozkoum\u00e1n\u00ed finan\u010dn\u00ed ot\u00e1zky \u017eivota st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho studenta. Konkr\u00e9tn\u011bji pr\u00e1ce c\u00edl\u00ed na problematiku tzv. studentsk\u00e9 \u0161ed\u00e9 ekonomiky. V \u00favodu pr\u00e1ce jsou vyty\u010deny v\u00fdzkumn\u00e9 ot\u00e1zky a stanoveny jej\u00ed c\u00edle. Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st se zam\u011b\u0159uje na vymezen\u00ed finan\u010dn\u00ed situace student\u016f S\u0160; pops\u00e1n\u00ed \u0161ed\u00e9 ekonomiky, coby hlavn\u00edho teoretick\u00e9ho z\u00e1kladu, jako\u017e i vyvozen\u00ed prvotn\u00edch princip\u016f, jimi\u017e by se m\u011bl st\u0159edo\u0161kolsk\u00fd \u0161ed\u00fd trh \u0159\u00eddit. Praktick\u00e1 \u010d\u00e1st se v\u011bnuje vyhodnocen\u00ed v\u00fdsledk\u016f vze\u0161l\u00fdch ze sociologick\u00e9ho dotazn\u00edkov\u00e9ho \u0161et\u0159en\u00ed, zkoumaj\u00edc\u00edho roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed \u0161ed\u00e9 ekonomiky na S\u0160. V cel\u00e9 pr\u00e1ci je kl\u00ed\u010dov\u00e1 snaha vyvodit na z\u00e1klad\u011b dotazn\u00edkov\u00e9ho \u0161et\u0159en\u00ed a jin\u00fdch v\u00fdzkumn\u00fdch metod obecn\u00e9 z\u00e1v\u011bry. Nap\u0159\u00ed\u010d d\u00edlem nechyb\u00ed ani samotn\u00e9 zamy\u0161len\u00ed autora nad celou problematikou, jako\u017e i v\u010dlen\u011bn\u00ed jeho subjektivn\u00edch zku\u0161enost\u00ed do v\u00fdzkumu samotn\u00e9ho.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Old\u0159ich Ku\u010dera",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/7e12b594-450d-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Ment\u00e1ln\u00ed tr\u00e9nink mlad\u00fdch tenist\u016f",
        "place": 1,
        "description": "zjistit aktu\u00e1ln\u00ed m\u00edru vyu\u017eit\u00ed ment\u00e1ln\u00edho tr\u00e9ninku jako sou\u010d\u00e1sti sportovn\u00ed p\u0159\u00edpravy mlad\u00fdch tenist\u016f ve v\u011bku 13-19 let; \r\nsestavit dotazn\u00edk s c\u00edlem konkr\u00e9tn\u011bji ur\u010dit, v jak\u00e9 oblasti ment\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edpravy maj\u00ed sportovci rezervy; \r\nnavrhnout praktick\u00e1 cvi\u010den\u00ed, koresponduj\u00edc\u00ed s ot\u00e1zkami vstupn\u00edho testu, vhodn\u00e1 ke zdokonalen\u00ed ment\u00e1ln\u00ed odolnosti hr\u00e1\u010d\u016f; \r\np\u0159edat vybran\u00e9mu okruhu respondent\u016f ob\u00e1lku s materi\u00e1ly k vypln\u011bn\u00ed, s c\u00edlem z\u00edsk\u00e1n\u00ed zp\u011btn\u00e9 vazby o dosa\u017een\u00fdch v\u00fdsledc\u00edch souvisej\u00edc\u00edch se zv\u00fd\u0161en\u00edm ment\u00e1ln\u00ed odolnosti (po prov\u00e1d\u011bn\u00ed ment\u00e1ln\u00edch cvi\u010den\u00ed po dobu jednoho m\u011bs\u00edce); \r\nvyhodnotit v\u00fdsledky aplikace ment\u00e1ln\u00edho tr\u00e9ninku do p\u0159\u00edpravy jednotliv\u00fdch tenist\u016f",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Nicole Victoria Hrbkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/aed0637f-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/aed0637f-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza vztah\u016f mezi z\u00e1vislostn\u00edm chov\u00e1n\u00edm na interneu a kognitivn\u00edmi funkcemi u adolescent\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo posoudit vztah mezi vybran\u00fdmi prom\u011bnn\u00fdmi. Mezi hlavn\u00ed zkouman\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 pat\u0159ila z\u00e1vislost na internetu a kognitivn\u00ed funkce, v r\u00e1mci kter\u00fdch se d\u00e1le samostatn\u011b rozli\u0161ily exekutivn\u00ed funkce. Pr\u00e1ce si d\u00e1le klade za c\u00edl zmapovat situaci na st\u0159edn\u00edch odborn\u00fdch \u0161kol\u00e1ch zakon\u010den\u00fdch maturitn\u00ed zkou\u0161kou v Ostrav\u011b, p\u0159i\u010dem\u017e v\u00fdsledky mohou pomoci k dal\u0161\u00edmu pochopen\u00ed problematiky z\u00e1vislosti na internetu a zhodnocen\u00ed m\u00edry rizika pro jeho u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ve vztahu ke kognitivn\u00edm funkc\u00edm.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Petr Navr\u00e1til",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/c61bfb2c-48c8-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Korelace m\u00edry zdr\u017eenlivosti a vybran\u00fdch voln\u00edch vlastnost\u00ed u d\u011bt\u00ed p\u0159ed\u0161koln\u00edho v\u011bku provedenou modifikovan\u00fdm Marshmallow testem",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo definovat hodnoty korela\u010dn\u00edch koeficient\u016f vybran\u00fdch voln\u00edch vlastnost\u00ed (seberegulace/zdr\u017eenlivost, iniciativa, samostatnost, um\u011b\u0159enost, odpov\u011bdnost) a po\u010dtu \u00fasp\u011b\u0161n\u011b ukon\u010den\u00fdch etap v r\u00e1mci modifikovan\u00e9ho Marshmallow testu",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "J\u00e1chym Vale\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/e2159336-706d-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Obr\u00e1zku, co je ti? aneb Exkurz do restaurov\u00e1n\u00ed obraz\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Mezi hlavn\u00ed c\u00edle pr\u00e1ce pat\u0159\u00ed zrestaurov\u00e1n\u00ed obrazu tak, aby v\u0161echny pou\u017eit\u00e9 metody byly nedestruktivn\u00edho charakteru a p\u0159isp\u011bly tedy k z\u00e1chran\u011b \u010d\u00e1sti kulturn\u00edho d\u011bdictv\u00ed. D\u00e1le spr\u00e1vn\u011b sepsan\u00e1 restaur\u00e1torsk\u00e1 zpr\u00e1va, kter\u00e1 m\u016f\u017ee slou\u017eit jako p\u0159\u00edklad, podle kter\u00e9ho se m\u016f\u017eou \u0159\u00eddit nap\u0159. studenti vysok\u00fdch \u0161kol restaur\u00e1torsk\u00fdch. \r\nNed\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je dok\u00e1z\u00e1n\u00ed, \u017ee i v humanitn\u011b orientovan\u00fdch oborech je zapot\u0159eb\u00ed v\u011bd p\u0159\u00edrodn\u00edch. Bez znalost\u00ed chemie by restaur\u00e1tor mohl pou\u017e\u00edt nevhodn\u00e9 metody a l\u00e1tky, \u010d\u00edm\u017e by d\u00edlo po\u0161kodil a \u0161el by proti etick\u00e9mu kodexu restaur\u00e1tora. Z\u00e1rove\u0148 m\u00e1 pr\u00e1ce p\u0159ibl\u00ed\u017eit teoretickou i praktickou \u010d\u00e1st restaurov\u00e1n\u00ed (a p\u0159\u00edpadn\u011b konzervov\u00e1n\u00ed) \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnosti, \u010d\u00edm\u017e by mohlo doj\u00edt k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pov\u011bdom\u00ed o tomto pro um\u011bleck\u00e9 objekty d\u016fle\u017eit\u00e9m oboru.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Mr\u00e1zkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/cab4a2e2-389f-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kostel Nanebevzet\u00ed Panny Marie",
        "place": 2,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed kvalitn\u00ed fotodokumentace a sjednocen\u00ed co nejv\u011bt\u0161\u00edho mno\u017estv\u00ed informac\u00ed, kter\u00e9 se daj\u00ed o kostele Nanebevzet\u00ed Panny Marie dohledat \u010di zjistit. Nalezen\u00e9 informace jsou v jednotliv\u00fdch zdroj\u00edch ne\u00fapln\u00e9 nebo zahrnuj\u00ed pouze jednu problematiku (nap\u0159\u00edklad majitele nebo architekturu). Touto prac\u00ed chci tak\u00e9 v mnoha ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00fdch ohledech roz\u0161\u00ed\u0159it a doplnit svou p\u016fvodn\u00ed ro\u010dn\u00edkovou pr\u00e1ci na toto\u017en\u00e9 t\u00e9ma.\r\n\r\nSjednocen\u00e9 informace z m\u00e9 pr\u00e1ce budu publikovat ve vytvo\u0159en\u00e9m turistick\u00e9m Pr\u016fvodci kostelem Nanebevzet\u00ed Panny Marie v Muka\u0159ov\u011b, kter\u00fd bude d\u00e1le obsahovat mapku kostela i popis jeho interi\u00e9ru, je\u017e pom\u016f\u017ee n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016fm s orientac\u00ed v kostele.\r\n\r\nM\u00fdm osobn\u00edm c\u00edlem bylo tak\u00e9 nau\u010dit se pracovat s historick\u00fdm materi\u00e1lem. Velmi pou\u010dn\u00fd pro mne byl t\u00e9\u017e p\u0159eklad a n\u00e1sledn\u00fd v\u00fdtah historick\u00fdch text\u016f ze 17. a 18. stolet\u00ed. B\u011bhem pr\u00e1ce jsem si tak\u00e9 d\u00edky pou\u017eit\u00e9 literatu\u0159e osvojil mnoho pojm\u016f z n\u00e1zvoslov\u00ed interi\u00e9ru kostela.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Ulma",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/663673e9-7289-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/663673e9-7289-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Folklor na Hradecku",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je charakteristika lidov\u00e9 kultury na Hradecku, jako je nap\u0159. lidov\u00fd tanec, hudba \u010di udr\u017eov\u00e1n\u00ed tradic v sou\u010dasnosti. Autorka pr\u00e1ce p\u0159edev\u0161\u00edm nov\u011b zpracovala kapitolu o hradeck\u00e9m lidov\u00e9m kroji a v\u011bnuje se podrobn\u00e9mu popisu kroje jako celku i popisu jednotliv\u00fdch krojov\u00fdch sou\u010d\u00e1st\u00ed. Od popisu se odv\u00edj\u00ed n\u00e1vrhy na rekonstrukce lidov\u00e9ho od\u011bvu, z n\u00ed\u017e vych\u00e1zej\u00ed i n\u00e1vrhy kroj\u016f pro budouc\u00ed pou\u017eit\u00ed pro hradeck\u00e9 folklorn\u00ed soubory.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Dvo\u0159\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/cea5a316-66ea-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed z\u00e1zrak\u016f v Dubu nad Moravou na po\u010d\u00e1tku 18. stolet\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat vy\u0161et\u0159ov\u00e1n\u00ed \u00fadajn\u00fdch z\u00e1zrak\u016f na vznikaj\u00edc\u00edm poutn\u00edm m\u00edst\u011b v Dubu nad Moravou, veden\u00e9 v letech 1728 - 1729 olomouckou biskupskou konsisto\u0159\u00ed, a prezentovat na tomto p\u0159\u00edkladu doposud jen spo\u0159e popsan\u00fd fenom\u00e9n c\u00edrkevn\u00edch a pr\u00e1vn\u00edch d\u011bjin.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Kadlec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/586b27ed-572e-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edb\u011bh Old\u0159i\u0161ky Keithov\u00e9",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zmapovat konkr\u00e9tn\u00ed p\u0159\u00edpad dopadu totalitn\u00edch praktik na lidsk\u00fd osud a zasadit jej do \u0161ir\u0161\u00edho r\u00e1mce politick\u00fdch proces\u016f 50. let 20. stolet\u00ed.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Ln\u011bni\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b048fd6a-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/b048fd6a-48d1-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Osudy Vil\u00e9ma Rajnera na pozad\u00ed doby 20. stolet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce m\u00e1 demonstrovat propojen\u00ed osud\u016f jedince s ve\u0159ejn\u00fdm d\u011bn\u00edm a d\u011bjinami 20. stolet\u00ed. Uk\u00e1zat tedy vz\u00e1jemnou koexistenci mikrohistorie a velk\u00fdch d\u011bjin. Poskytnout co nejlep\u0161\u00ed odpov\u011bdi, na kter\u00e9 jsem si polo\u017eil v \u00favodu ot\u00e1zky.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Vil\u00e9m Rajner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/40e85761-58f9-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Bajka o v\u010del\u00e1ch Bernard Mandeville",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je prost\u0159ednictv\u00edm jeho nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edho d\u00edla upozornit na v\u00fdznam osobnosti Bernarda Mandevilla a p\u0159edstavit jeho p\u0159\u00ednos jak v ekonomii, tak i v jin\u00fdch oborech. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je poskytnout prvn\u00ed kompletn\u00ed p\u0159eklad Bajky o v\u010del\u00e1ch, kter\u00fd by mohl b\u00fdt d\u00e1le vyu\u017e\u00edv\u00e1n.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Helena Kamrlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/b2de3fa0-6058-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Rozbor \u0159et\u011bzov\u00fdch e-mail\u016f a hoax\u016f a pr\u016fzkum jejich \u0161\u00ed\u0159en\u00ed mezi seniory",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159edev\u0161\u00edm zanalyzovat vzorek 184 nashrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch tzv. \u0159et\u011bzov\u00fdch e-mail\u016f a hoax\u016f (p\u0159edev\u0161\u00edm v obdob\u00ed \u0159\u00edjen-listopad 2019) s c\u00edlem nal\u00e9zt konkr\u00e9tn\u00ed znaky, t\u00e9mata a jevy, kter\u00e9 maj\u00ed v\u0161echny tyto e-maily spole\u010dn\u00e9, pokud n\u011bjak\u00e9. Z\u00e1rove\u0148 tak\u00e9 rozebrat nej\u010dast\u011bji zasa\u017een\u00e1 t\u00e9mata t\u011bchto zpr\u00e1v, kde to je mo\u017en\u00e9, tak i zdroje a pot\u00e9 definovat, dle \u010deho lze \u0159et\u011bzov\u00fd e-mail rozeznat a jak\u00fd je jejich celkov\u00fd narativ.\r\nDruh\u00e1 praktick\u00e1 \u010d\u00e1st pr\u00e1ce se zam\u011b\u0159uje konkr\u00e9tn\u011b na v\u011bkovou skupinu senior\u016f a sna\u017e\u00ed se zjistit, jak moc jsou t\u011bmito e-maily zasa\u017eeni a v jak\u00e9 m\u00ed\u0159e jim jsou vystavov\u00e1ni. C\u00edlem je tak\u00e9 p\u0159\u00edpadn\u011b ur\u010dit, co zp\u016fsobuje, \u017ee jim senio\u0159i v\u011b\u0159\u00ed (pop\u0159. nev\u011b\u0159\u00ed).",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Harant",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/25705e2a-5f90-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kosmick\u00fd prostor a nebesk\u00e1 t\u011blesa v mezin\u00e1rodn\u00edm pr\u00e1vu ve\u0159ejn\u00e9m",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je shrnout dosavadn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravu kosmick\u00e9ho prostoru a nebesk\u00fdch t\u011bles, pouk\u00e1zat na problematick\u00e9 \u00faseky a nedo\u0159e\u0161en\u00e9 ot\u00e1zky pr\u00e1vn\u00edho re\u017eimu vesm\u00edru, demonstrovat vyu\u017eit\u00ed dan\u00fdch norem v praxi, porovnat kosmick\u00fd prostor s ostatn\u00edmi mezin\u00e1rodn\u00edmi prostory a aplikovat aktu\u00e1ln\u00ed pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravu kosmick\u00e9ho prostoru a nebesk\u00fdch t\u011bles ve vztahu k r\u016fzn\u00fdm aspekt\u016fm kolonizace Marsu.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Aneta Vackov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/96279fd1-485b-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "M\u011bj p\u0159ehled: agreg\u00e1tor zpr\u00e1v",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 vytv\u00e1\u0159en\u00edm zpravodajsk\u00e9ho syst\u00e9mu, kter\u00fd by fungoval zcela automaticky a publikoval d\u016fle\u017eit\u00e9 zpr\u00e1vy. Kv\u016fli zam\u011b\u0159en\u00ed na mlad\u0161\u00ed generaci byly jako platforma pro jejich distribuci zvoleny soci\u00e1ln\u00ed s\u00edt\u011b. D\u00edky automatizaci a nasazen\u00ed um\u011bl\u00e9 inteligence by m\u011bl b\u00fdt cel\u00fd tento proces rychl\u00fd a objektivn\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Michal Bravansk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/01e50708-41ca-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/01e50708-41ca-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Parkovac\u00ed syst\u00e9m",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem projektu bylo navrhnout a implementovat informa\u010dn\u00ed syst\u00e9m pro spr\u00e1vu komer\u010dn\u00edch parkovi\u0161\u0165, parkovi\u0161\u0165 supermarket\u016f, obchodn\u00edch center a podobn\u00fdch m\u00edst. Syst\u00e9m je naps\u00e1n modern\u00edmi technologiemi a vy\u017eaduje m\u00e1lo obsluhy za pomoc\u00ed automatick\u00e9ho rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed SPZ d\u00edky knihovn\u011b OpenALPR a levn\u00fdm Android za\u017e\u00edzen\u00edm. Syst\u00e9m umo\u017e\u0148uje vytv\u00e1\u0159et flexibiln\u00ed pravidla ur\u010duj\u00edc\u00ed cenu parkov\u00e1n\u00ed za jednotku \u010dasu, jednotky \u010dasu zadarmo a jejich interval platnosti. Tak\u00e9 jsou schopna filtrovat vozidla na z\u00e1klad\u011b rozpoznan\u00e9 SPZ. Z\u00e1rove\u0148 umo\u017e\u0148uje monitorovat stav v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase a \u010d\u00edst statistiky. To v\u0161e v p\u0159ehledn\u00e9m u\u017eivatelsk\u00e9m rozhran\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 \u010cern\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/93aaf2a1-6a82-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/93aaf2a1-6a82-11ea-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Neuronov\u00e9 s\u00edt\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Neuronov\u00e9 s\u00edt\u011b se dnes objevuj\u00ed v\u0161ude, a\u0165 u\u017e jde o vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed, p\u0159ekl\u00e1d\u00e1n\u00ed nebo t\u0159eba jen\r\nzpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed dat. Mnoho programovac\u00edch jazyk\u016f m\u00e1 sv\u00e9 knihovny pro pr\u00e1ci s um\u011blou inteligenc\u00ed,\r\nale pr\u00e1v\u011b Kotlin, kter\u00fd je m\u00fdm obl\u00edben\u00fdm programovac\u00edm jazykem a kter\u00fd lze\r\npou\u017e\u00edt skoro kdekoliv (webov\u00e9 str\u00e1nky, servery, mobily), takovou knihovnu postr\u00e1d\u00e1. Proto\r\njsem se rozhodl svoji pr\u00e1ci koncipovat jako snahu o implementov\u00e1n\u00ed takov\u00e9 knihovny.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Jon\u00e1\u0161 Havelka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getWork/hash/59136d1d-6ea0-11ea-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv42/getAttach/hash/59136d1d-6ea0-11ea-9fea-005056bd6e49"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 41,
    "year": 2019,
    "theses": [
      {
        "title": "Kvaterniony a zobecn\u011bn\u00ed v\u011bt o \u010dty\u0159ech \u010dtverc\u00edch",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je dok\u00e1zat Lagrangeovu v\u011btu o \u010dty\u0159ech \u010dtverc\u00edch a Jacobiho v\u011btu o \u010dty\u0159ech \u010dtverc\u00edch a pou\u017eit\u00ed obdobn\u00e9ho postupu k d\u016fkazu obdob t\u011bchto v\u011bt pro dal\u0161\u00ed kvadratick\u00e9 formy \u010dty\u0159 prom\u011bnn\u00fdch - tedy pro formu f dok\u00e1zat univerz\u00e1lnost f, resp. nal\u00e9zt a dok\u00e1zat explicitn\u00ed vzorec pro po\u010det celo\u010d\u00edseln\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed rovnice f(x,y,z,w) = n pro p\u0159irozen\u00e9 n.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Dole\u017e\u00e1lek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/2a582729-36fe-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Optimalizace d\u00e9lky k\u0159ivek v rovin\u011b",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 minimalizac\u00ed funkcion\u00e1l\u016f ud\u00e1vaj\u00edc\u00ed d\u00e9lku rovinn\u00e9 k\u0159ivky. Tyto k\u0159ivky budou omezen\u00e9 r\u016fzn\u00fdmi p\u0159ek\u00e1\u017eky v t\u00e9to rovin\u011b. Definujeme tedy p\u0159e\u00e1\u017ekky a p\u0159\u00edpustn\u00e9 k\u0159ivky, tedy k\u0159ivky, kter\u00e9 mohou b\u00fdt \u0159e\u0161en\u00edm dan\u00e9ho probl\u00e9mu. Z mno\u017einy v\u0161ech p\u0159\u00edpustn\u00fdch k\u0159ivek ur\u010d\u00edme tu nejkrat\u0161\u00ed.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch  Kloud",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/745c0867-4710-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Origami geometrie",
        "place": 3,
        "description": "Srozumiteln\u011b \u010dten\u00e1\u0159i p\u0159edstavit origami geometrii a jej\u00ed vlastosti. Uk\u00e1zat, co v\u0161e jsou origami sestrojiteln\u00e1 \u010d\u00edsla pomoc\u00ed p\u011bti axiom\u016f a tak\u00e9 porovnat origami geometrii s eukleidovskou t\u00edm, \u017ee pomoc\u00ed origami setroj\u00edme a dok\u00e1\u017eeme n\u011bkolik zaj\u00edmav\u00fdch konstrukc\u00ed, kter\u00e9 v eukleidovsk\u00e9 geometrii nelze zkonstruovat, ale v origami to mo\u017en\u00e9 je.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Ad\u00e9la  Heroudkov\u00e1, Jana Bu\u0161ov\u00e1, Lucie  Reichertov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/23ffae20-2e4a-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Ur\u010den\u00ed vlastnost\u00ed nov\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 hv\u011bzdy typu Delta Scuti",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem je ur\u010dit fyzik\u00e1ln\u00ed charakteristiky nov\u011b objeven\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 hv\u011bzdy typu DSCT, pro periodovou anal\u00fdzu prozkoumat mo\u017enost vyu\u017eit\u00ed r\u016fzn\u00fdch metod v\u010detn\u011b baeysovsk\u00e9 inference, porovn\u00e1n\u00ed dostupn\u00fdch metodik ur\u010dov\u00e1n\u00ed vzd\u00e1lenosti",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Dienstbier",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/b48ade9a-0570-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Studium ni\u017e\u0161\u00ed zemsk\u00e9 ionosf\u00e9ry a detekce jej\u00edch plazmatick\u00fdch poruch",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce informuje o inovativn\u00edm pozorov\u00e1n\u00ed a studiu ni\u017e\u0161\u00ed zemsk\u00e9 ionosf\u00e9ry zalo\u017een\u00e9m na dlouhodob\u00e9m zaznamen\u00e1v\u00e1n\u00ed spekter. St\u00e1vaj\u00edc\u00ed rutinn\u00ed ionosf\u00e9rick\u00e1 m\u011b\u0159en\u00ed se zam\u011b\u0159uj\u00ed pouze na oblasti E a F lokalizovan\u00e9 ve v\u011bt\u0161\u00edch v\u00fd\u0161k\u00e1ch, p\u0159esto\u017ee nejni\u017e\u0161\u00ed ionosf\u00e9rick\u00e1 vrstva D hraje prokazateln\u011b v\u00fdznamnou roli ve fyzik\u00e1ln\u00edch a chemick\u00fdch transformac\u00edch atmosf\u00e9ry v r\u00e1mci takzvan\u00e9ho kosmick\u00e9ho po\u010das\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Laitl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/6be73e05-30fd-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Objev nov\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 hv\u011bzdy",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem je dokumentace objevu nov\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 hv\u011bzdy",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Fabi\u00e1n Bodn\u00e1r",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/52c283f4-40b5-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za deriv\u00e1t\u016f flavonolu jako molekul uvol\u0148uj\u00edc\u00edch oxid uhelnat\u00fd pomoc\u00ed sv\u011btla",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159ipravit deriv\u00e1ty ji\u017e zn\u00e1m\u00e9 molekuly flavonolu, fotochemicky uvol\u0148uj\u00edc\u00ed oxid uhelnat\u00fd, na kter\u00fdch bude mo\u017eno analyticky studovat mechanismus uvol\u0148ov\u00e1n\u00ed molekuly CO. Objasn\u011bn\u00ed mechanismu uvol\u0148ov\u00e1n\u00ed n\u00e1m umo\u017en\u00ed navrhovat nov\u00e9 molekuly, kter\u00e9 budou spl\u0148ovat po\u017eadovan\u00e9 vlastnosti, v\u010detn\u011b n\u00edzk\u00e9 toxicity in vitro a velk\u00fdch v\u00fdt\u011b\u017ek\u016f oxidu uhelnat\u00e9ho.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Orel",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/78951bff-16c0-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za nov\u00fdch inhibitor\u016f proteinov\u00fdch kin\u00e1z",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to studie je vyvinut\u00ed nov\u00e9 syntetick\u00e9 cesty, pomoc\u00ed kter\u00e9 bude mo\u017en\u00e9 p\u0159ipravit nov\u00e9 obt\u00ed\u017en\u011b dostupn\u00e9 analogy inhibitor\u016f. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je n\u011bkter\u00e9 tyto analogy p\u0159ipravit a poskytnout je pro biologick\u00e9 testov\u00e1n\u00ed. P\u0159ipraven\u00e9 slou\u010deniny budou slou\u017eit jako vysoce selektivn\u00ed inhibitory proteinov\u00fdch kin\u00e1z. Tyto enzymy reguluj\u00ed celou \u0159adu bun\u011b\u010dn\u00fdch proces\u016f a p\u0159edstavuj\u00ed nov\u00fd slibn\u00fd terapeutick\u00fd c\u00edl pro l\u00e9\u010dbu \u0159ady r\u016fzn\u00fdch, nejen n\u00e1dorov\u00fdch onemocn\u011bn\u00ed, zejm\u00e9na chronick\u00e9 lymfocyt\u00e1rn\u00ed leuk\u00e9mie.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Jan Obo\u0159il"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za a supramolekul\u00e1rn\u00ed chov\u00e1n\u00ed 4-(4-(adamantan-1-yl)fenyl)-1-methylpyridinium jodidu ",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo p\u0159ipravit nov\u00fd ligand na b\u00e1zi adamantanu a zkoumat jeho supramolekul\u00e1rn\u00ed chov\u00e1n\u00ed pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch metod.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Adam Knirsch"
      },
      {
        "title": "Termoregulace u pest\u0159enkovit\u00fdch  (Diptera: Syrphidae)",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo prov\u00e9st komplexn\u00ed   v\u00fdzkum fyziologie a ekologie pest\u0159enek. Sna\u017eil jsem se zjistit, jak je termoregulace ovliv\u0148ov\u00e1na ze strany morfologie, taxonomick\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161nosti, mimeze a ekologie.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Anton\u00edn Hlav\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/da264c65-3eb0-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/da264c65-3eb0-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "WNT signalizace v patologii chronick\u00e9 lymfocyt\u00e1rn\u00ed leuk\u00e9mie",
        "place": 2,
        "description": "Na z\u00e1klad\u011b zji\u0161t\u011bn\u00ed z p\u0159edchoz\u00ed pr\u00e1ce ov\u011b\u0159it vliv WNT5A ligandu v kombinaci RSPO1 ligandem na expresi gen\u016f typicky indukovan\u00fdch p\u0159i aktivaci kanonick\u00e9 WNT dr\u00e1hy \u2013 CCND1, AXIN2, MYC. \r\n Sledovat r\u016fzn\u00e9 aspekty WNT/PCP aktivity v leukemick\u00fdch bu\u0148k\u00e1ch po p\u016fsoben\u00ed typick\u00e9ho dr\u00e1hu aktivuj\u00edc\u00edho ligandu WNT5A spole\u010dn\u011b s RSPO1 ligandem. Mezi tyto pat\u0159\u00ed nap\u0159. p\u0159e\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed bun\u011bk, proliferace, bun\u011b\u010dn\u00e1 adheze a migrace. \r\nPr\u00e1ce se zam\u011b\u0159ila na ligand RSPO1, proto\u017ee anal\u00fdza genov\u00e9 exprese t\u011bchto protein\u016f u CLL bun\u011bk uk\u00e1zala v\u00fdrazn\u011b vy\u0161\u0161\u00ed expresi oproti dal\u0161\u00edm ligand\u016fm z t\u00e9to rodiny. Experimenty budou prov\u00e1d\u011bny na stabiln\u00edch bun\u011b\u010dn\u00fdch lini\u00edch (B-bun\u011b\u010dn\u00e1 leuk\u00e9mie, lymfom) \u010di na prim\u00e1rn\u00edch CLL vzorc\u00edch. \r\nVzhledem k zam\u011b\u0159en\u00ed pr\u00e1ce na studium WNT/PCP dr\u00e1hy budou jako vedlej\u0161\u00ed projekt vytv\u00e1\u0159eny stabiln\u00ed linie pro studium t\u00e9to dr\u00e1hy s c\u00edlenou mutac\u00ed v receptorech zodpov\u011bdn\u00fdch za jej\u00ed aktivitu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Martin  Zav\u0159el"
      },
      {
        "title": "Charakterizace mutac\u00ed proteinu RAD51 a jeho vliv na stabilitu genomu a karcinogenezi ",
        "place": 3,
        "description": "K v\u00fdvoji efektivn\u00ed, c\u00edlen\u00e9 terapeutick\u00e9 l\u00e9\u010dby n\u00e1dorov\u00fdch onemocn\u011bn\u00ed je nezbytn\u00e9 pochopen\u00ed bun\u011b\u010dn\u00fdch mechanism\u016f, nap\u0159\u00edklad procesu opravy DNA, kter\u00e9 se pod\u00edl\u00ed na vzniku n\u00e1doru, jeho n\u00e1sledn\u00e9 progresi a \u010dasto i rezistenci v\u016f\u010di dosavadn\u00ed l\u00e9\u010db\u011b. Centr\u00e1ln\u00ed \u00falohu p\u0159i oprav\u011b DNA pomoc\u00ed homologn\u00ed rekombinace m\u00e1 protein RAD51. Bezchybn\u00fd pr\u016fb\u011bh homologn\u00ed rekombinace, ale i ochrany a restartu replika\u010dn\u00ed vidlice je podm\u00ednkou pro udr\u017een\u00ed genomov\u00e9 integrity a bun\u011b\u010dn\u00e9ho p\u0159e\u017eit\u00ed. Navzdory kl\u00ed\u010dov\u00e9 roli RAD51 nukleoproteinov\u00e9ho vl\u00e1kna, cel\u00fd proces mus\u00ed b\u00fdt striktn\u011b usm\u011br\u0148ov\u00e1n mno\u017estv\u00edm regula\u010dn\u00edch protein\u016f a posttransla\u010dn\u00edch modifikac\u00ed. \r\nHlavn\u00edm c\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo se pomoc\u00ed biochemick\u00fdch a biofyzik\u00e1ln\u00edch metod v\u00edce p\u0159ibl\u00ed\u017eit mechanismu regulace rekombin\u00e1zy RAD51. Z toho d\u016fvodu byly navr\u017eeny, izolov\u00e1ny a charakterizov\u00e1ny mutace RAD51, kter\u00e9 odli\u0161n\u00fdm zp\u016fsobem ovliv\u0148uj\u00ed jeho aktivitu b\u011bhem HR.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Svobodov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ca96fb7f-5124-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Fluorescence uranov\u00fdch miner\u00e1l\u016f jako metoda ur\u010dov\u00e1n\u00ed druhu",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjistit, zda lze metodu m\u011b\u0159en\u00ed spektra fluorescence pou\u017e\u00edt jako p\u0159esnou metodu ur\u010den\u00ed druhu miner\u00e1lu.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Cenek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/83a8edbd-4683-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Pegmatit \u010cern\u00e1 I: mineralogie a evoluce chemismu turmal\u00ednu",
        "place": 2,
        "description": "prozkoumat mineralogii pegmatitu \u010cern\u00e1 I\r\nporovnat pegmatit s ostatn\u00edmi lithn\u00fdmi t\u011blesy v oblasti a potvrdit/vylou\u010dit souvislost mezi nimi\r\nzpracovat evolu\u010dn\u00ed trendy chemismu turmal\u00ednu",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub V\u00e1cha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/2b235670-5bf0-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Rozsivky usazenin b\u00e1densk\u00e9ho z\u00e1livu v Bohunic\u00edch u T\u00fdna nad Vltavou",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159isp\u011bt k pozn\u00e1n\u00ed rozsahu b\u00e1densk\u00e9 mo\u0159sk\u00e9 z\u00e1plavy v t\u0159ebo\u0148sk\u00e9 p\u00e1nvi na z\u00e1klad\u011b rozboru fosiln\u00edch rozsivek v sedimentech odebran\u00fdch z t\u011b\u017eebny v Bohunic\u00edch u T\u00fdna nad Vltavou.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Michal Bouda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/177caaac-50be-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv kanonick\u00e9 Wnt sign\u00e1ln\u00ed dr\u00e1hy na diferencia\u010dn\u00ed potenci\u00e1l NG2 gli\u00ed po ischemick\u00e9m po\u0161kozen\u00ed mozku",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo analyzovat diferencia\u010dn\u00ed potenci\u00e1l NG2 gli\u00ed a funkci kanonick\u00e9 Wnt sign\u00e1ln\u00ed dr\u00e1hy v gliogenezi a neurogenezi, a to jak za fyziologick\u00fdch podm\u00ednek, tak v pr\u016fb\u011bhu ischemick\u00e9ho po\u0161kozen\u00ed tk\u00e1n\u011b a jej\u00ed n\u00e1sledn\u00e9 regenerace.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Hana Bernhardov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/f4c85f02-44d9-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kin\u00e1za Chk1 jako potenci\u00e1ln\u00ed terapeutick\u00fd c\u00edl v bu\u0148k\u00e1ch malign\u00edho melanomu",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo porovnat \u00fa\u010dinnost inhibitor\u016f kin\u00e1zy Chk1 SCH900776 a MU380 v\u016f\u010di bun\u011b\u010dn\u00fdm lini\u00edm malign\u00edho melanomu a ov\u011b\u0159it \u00fa\u010dinnost t\u011bchto inhibitor\u016f v kombinaci s cytostatiky c\u00edl\u00edc\u00edmi na replikaci DNA a s inhibitory vybran\u00fdch bun\u011b\u010dn\u00fdch sign\u00e1ln\u00edch drah.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Karolina Kubov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/617ca834-23bf-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Lakt\u00f3zov\u00e1 intolerance",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je p\u0159edstaven\u00ed problematiky lakt\u00f3zov\u00e9 intolerance a pozorov\u00e1n\u00ed vlivu klasick\u00e9ho ml\u00e9ka i industri\u00e1ln\u011b upraven\u00e9ho ml\u00e9ka bez obsahu lakt\u00f3zy na dech dobrovoln\u00edk\u016f. Dobrovoln\u00edky se stali pracovn\u00edci odd\u011blen\u00ed anal\u00fdzy dechu na \u00dastavu fyzik\u00e1ln\u00ed chemie Jaroslava Heyrovsk\u00e9ho v Praze, kde prob\u00edhal d\u00edky st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 st\u00e1\u017ei samotn\u00fd v\u00fdzkum. L\u00e1tky byly analyzov\u00e1ny metodou hmotnostn\u00ed spektrometrie SIFT-MS. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem byla laboratorn\u00ed p\u0159\u00edprava a n\u00e1sledn\u00e1 anal\u00fdza bezlakt\u00f3zov\u00e9ho ml\u00e9ka, s pou\u017eit\u00edm aktivovan\u00e9 pr\u00e1\u0161kov\u00e9 lakt\u00e1zy.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina  Pt\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/a613f4dc-4db8-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Studium chemick\u00e9 podstaty fyzik\u00e1ln\u00ed dormance semen hrachu set\u00e9ho (Pisum sativum L.)",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem moj\u00ed pr\u00e1ce bylo pokusit se stanovit l\u00e1tky, kter\u00e9 z chemick\u00e9ho hlediska ovliv\u0148uj\u00ed fyzik\u00e1ln\u00ed dormanci semen po teplotn\u00edm cyklov\u00e1n\u00ed. D\u00e1le jsem se sna\u017eila upozornit na tuto problematiku, kter\u00e1 velmi \u00fazce souvis\u00ed se zem\u011bd\u011blskou \u010dinnost\u00ed a ovliv\u0148uje kvalitu a kvantitu \u00farody. Cht\u011bla jsem tak\u00e9 k t\u00e9to prozat\u00edm neprob\u00e1dan\u00e9 problematice p\u0159isp\u011bt nov\u00fdmi poznatky.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Babyr\u00e1dov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/c7b0b3cd-2a23-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv \u017eivotaschopnosti gamet a teploty prost\u0159ed\u00ed na efektivitu \u0161lecht\u011bn\u00ed polyploidn\u00edch rostlin",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zkoum\u00e1n\u00edm p\u011bti r\u016fzn\u00fdch teplot (20, 26, 30, 33 a 37 \u00b0C) p\u0159isp\u011bt k porozum\u011bn\u00ed proces\u016fm ovliv\u0148uj\u00edc\u00edch vznik a \u017eivotaschopnost neredukovan\u00fdch gamet, pomoc\u00ed kter\u00fdch m\u016f\u017ee doch\u00e1zet k formaci polyploidn\u00edch rostlin, kter\u00e9 jsou hojn\u011b vyu\u017e\u00edvan\u00e9 jako hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 plodiny.\r\nZaj\u00edmalo m\u011b, kter\u00e1 z pou\u017eit\u00fdch teplot m\u011bla nejv\u011bt\u0161\u00ed vliv na vznik \u017eivotaschopn\u00fdch neredukovan\u00fdch gamet, a zda bude m\u00edt na rostliny v\u011bt\u0161\u00ed vliv dlouhodob\u00e9 vystaven\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed teplot\u011b (odb\u011br po dvaceti dnech) nebo teplotn\u00ed \u0161ok z p\u0159esunu do vy\u0161\u0161\u00ed teploty (odb\u011br po dvou dnech).\r\nD\u00e1le jsem zkoumala, zda bude m\u00edt ploidn\u00ed \u00farove\u0148 rostliny vliv na pravd\u011bpodobnost vzniku neredukovan\u00fdch gamet. K tomu jsem vyu\u017eila skute\u010dnosti, \u017ee dv\u011b z mnou zkouman\u00fdch populac\u00ed byly tetraploidn\u00ed a jedna diploidn\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Al\u017eb\u011bta Po\u0161tulkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/c37fab61-44f5-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Selekce genotyp\u016f p\u0161enice set\u00e9 (Triticum aestivum L.) odoln\u00fdch v\u016f\u010di stresu suchem pomoc\u00ed zkoum\u00e1n\u00ed ko\u0159enov\u00e9ho syst\u00e9mu",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem je zhodnotit vliv odli\u0161nosti ko\u0159enov\u00e9ho syt\u00e9mu r\u016fzn\u00fdch odr\u016fd p\u0161enice set\u00e9 na stres suchem a studovat aktivitu antioxida\u010dn\u00edch enzym\u016f (askorb\u00e1t peroxidasy a gaujakol peroxidasy) v ko\u0159enech t\u011bchto rostlin, d\u00e1le zjistit, zda by se m\u011b\u0159en\u00ed aktivity antioxida\u010dn\u00edch enzym\u016f v ko\u0159eni dalo pou\u017e\u00edt jako prvn\u00ed indik\u00e1tor k selekci rostlin odoln\u00fdch v\u016f\u010di stresu suchem.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Nat\u00e1lie Rudolfov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/3df99eb9-471b-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vyhodnocen\u00ed po\u010detnosti a biotopov\u00fdch preferenc\u00ed skokana \u0161t\u00edhl\u00e9ho (Rana dalmatina) na mosteck\u00fdch v\u00fdsypk\u00e1ch ",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem bylo vyhodnotit fluktuace po\u010detnosti populac\u00ed oboj\u017eiveln\u00edk\u016f na \u010dty\u0159ech mosteck\u00fdch v\u00fdsypk\u00e1ch. D\u00e1le bylo c\u00edlem vyhodnotit biotopov\u00e9 preference modelov\u00e9ho druhu a na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f doporu\u010dit vhodn\u00e9 rozm\u011bry vodn\u00edch biotop\u016f vznikaj\u00edc\u00edch na rekultivovan\u00fdch \u00fazem\u00edch.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "\u0160imon Suchop\u00e1rek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/d8f18ff4-49c3-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kv\u011btena vybran\u00e9ho \u00fazem\u00ed na z\u00e1padn\u00edm okraji m\u011bsta Brna",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je prov\u00e9st podrobn\u00fd floristick\u00fd pr\u016fzkum vybran\u00e9ho \u00fazem\u00ed na severoz\u00e1padn\u00edm okraji m\u011bsta Brna  a zjistit roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed druh\u016f podle jednotliv\u00fdch biotop\u016f nach\u00e1zej\u00edc\u00edch se ve sledovan\u00e9m \u00fazem\u00ed. V\u011bt\u0161ina tohoto \u00fazem\u00ed le\u017e\u00ed v\u00a0m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Brno\u2011Bystrc, na jihu zasahuje do m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Brno-\u017deb\u011bt\u00edn. Na tomto \u00fazem\u00ed dosud nebyl proveden systematick\u00fd floristick\u00fd pr\u016fzkum.\r\nD\u00e1le jsem, na z\u00e1klad\u011b zji\u0161t\u011bn\u00fdch dat o v\u00fdskytu c\u00e9vnat\u00fdch rostlin, cht\u011bl nal\u00e9zt odpov\u011b\u010f na n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed ot\u00e1zky.\r\nLi\u0161\u00ed se jednotliv\u00e9 biotopy v\u00a0po\u010dtu zastoupen\u00ed p\u016fvodn\u00edch a nep\u016fvodn\u00edch druh\u016f?\r\nLi\u0161\u00ed se jednotliv\u00e9 biotopy v\u00a0zastoupen\u00ed ohro\u017een\u00fdch taxon\u016f c\u00e9vnat\u00fdch rostlin?\r\nLi\u0161\u00ed se jednotliv\u00e9 biotopy v\u00a0zastoupen\u00ed druh\u016f charakterizovan\u00fdch pomoc\u00ed ekologick\u00fdch indika\u010dn\u00edch hodnot pro sv\u011btlo, teplotu, vlhkost, \u017eiviny a intenzitu disturbance?",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav Rohel",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/e21e3c85-2e9c-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Jak geodiversita ovliv\u0148uje m\u00e9n\u011b zn\u00e1m\u00e9 skupiny bezobratl\u00fdch a ekosyst\u00e9my p\u00edskoven",
        "place": 3,
        "description": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem bylo zjistit, kter\u00fdmi faktory m\u016f\u017ee b\u00fdt ovlivn\u011bna druhov\u00e1 diversita na t\u011bchto lokalit\u00e1ch nejv\u00edce. Tak\u00e9 jsme sestavili seznam druh\u016f nalezen\u00fdch v p\u00edskovn\u011b se zam\u011b\u0159en\u00edm zejm\u00e9na na pt\u00e1ky, plazy, oboj\u017eiveln\u00edky a n\u011bkter\u00e9 skupiny bezobratl\u00fdch (Orthoptera, Diplopoda, Isopoda, Odonata, Megaloptera, Opiliones, Neuroptera).\r\nS pomoc\u00ed v\u00fdsledk\u016f na\u0161eho v\u00fdzkumu jsme hodnotili biologickou hodnotu studovan\u00fdch lokalit a diskutovali d\u016fvody pro tyto v\u00fdsledky. D\u00e1le jsme vytvo\u0159ili seznam ohro\u017een\u00fdch druh\u016f ob\u00fdvaj\u00edc\u00edch p\u00edskovnu a uk\u00e1zali, jak cenn\u00e9 mohou b\u00fdt p\u00edskovny pro biodiversitu.\r\nTak\u00e9 jsme zhotovili bro\u017euru o geologii p\u00edskoven pro ve\u0159ejnost, t\u011b\u017eebn\u00ed spole\u010dnosti a v\u011bdce, kter\u00e9 p\u00edskovny zaj\u00edmaj\u00ed. \r\nD\u00e1le byl navr\u017een projekt Eduka\u010dn\u00edho biocentra p\u00edskovna Plan\u00e1. N\u00e1vrh byl formulov\u00e1n se z\u0159etelem na potenci\u00e1l ochrany p\u0159\u00edrody, ale i st\u00e1vaj\u00edc\u00ed pl\u00e1n rekultivace (GET, s. r. o. 2015).",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jakub V\u00e1cha, \u0160imon Zeman",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/6f0597ec-4e2c-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Reproduktor vyti\u0161t\u011bn\u00fd na 3D tisk\u00e1rn\u011b",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed reproduktoru technologi\u00ed 3D tisku.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Vecheta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/00a3dbf8-4f1b-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/00a3dbf8-4f1b-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh a stavba rovinn\u00e9 p\u00e1sov\u00e9 brusky",
        "place": 2,
        "description": "Postavit funk\u010dn\u00ed stroj, kter\u00fd zjednodu\u0161\u00ed pr\u00e1ci p\u0159i v\u00fdrob\u011b no\u017e\u016f a jednoduch\u00fdch d\u00edl\u016f, a kter\u00fd bude relativn\u011b levn\u00fd",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Prchl\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/0ba7d442-5636-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/0ba7d442-5636-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Pr\u016fmyslov\u00fd drti\u010d palet",
        "place": 3,
        "description": "Navrhnout, vypo\u010d\u00edtat a vyrobit model drti\u010de palet, c\u00edlem je vyrobit skute\u010dn\u00fd funk\u010dn\u00ed stroj, prov\u00e9st na n\u011bm zkou\u0161ky funk\u010dnosti a \u00fa\u010dinnosti",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Kon\u00ed\u010dek, Tom\u00e1\u0161 Dobe\u0161, Luk\u00e1\u0161 Kopeck\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/d10883cb-4652-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/d10883cb-4652-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdukov\u00fd robotick\u00fd model lidsk\u00e9 ruky s bezdr\u00e1tov\u00fdmi \u0159\u00eddic\u00edmi moduly",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo sestavit levn\u00fd, snadno vyrobiteln\u00fd a opraviteln\u00fd robotick\u00fd model lidsk\u00e9 ruky, vytisknuteln\u00fd na 3D tisk\u00e1rn\u011b, dostate\u010dn\u011b atraktivn\u00ed pro zaj\u00edmavou v\u00fduku robotiky a programov\u00e1n\u00ed na \u0161kol\u00e1ch, vybaven\u00fd softwarov\u00fdmi funkcemi pro bezdr\u00e1tovou komunikaci a roz\u0161i\u0159iteln\u00fd o r\u016fzn\u00e9 bezdr\u00e1tov\u00e9 \u0159\u00eddic\u00ed moduly. Pro stavbu mechanick\u00e9ho hardware byla vyu\u017e\u00edv\u00e1na zejm\u00e9na technologie 3D tisku, proto\u017ee v dne\u0161n\u00ed dob\u011b m\u00e1 v\u011bt\u0161ina st\u0159edn\u00edch odborn\u00fdch \u0161kol k dispozici 3D tisk\u00e1rnu, tak\u017ee nen\u00ed probl\u00e9m tuto pom\u016fcku vyrobit \u010di p\u0159\u00edpadn\u011b upravit jej\u00ed design.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martina Hanusov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ddc9ea16-4e71-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/ddc9ea16-4e71-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Komponenty pro dom\u00e1c\u00ed fotovoltaick\u00fd syst\u00e9m",
        "place": 2,
        "description": "N\u00e1vrh komponent pro pou\u017eit\u00ed v dom\u00e1c\u00edch fotovoltaick\u00fdch syst\u00e9mech.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Va\u0161\u00ed\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ad8cdd85-59c2-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/ad8cdd85-59c2-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Interaktivn\u00ed sv\u011bteln\u00e1 tabule",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vymyslet konstruk\u010dn\u00ed, programov\u00e9 a elektrick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed Interaktivn\u00ed sv\u011bteln\u00e1 tabule. P\u016fvodn\u00edm z\u00e1m\u011brem bylo zm\u011b\u0159it reak\u010dn\u00ed dobu brank\u00e1\u0159\u016f.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jan Gebhart",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ff4523d6-490e-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/ff4523d6-490e-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Hydrofiln\u00ed kompozity a architektura",
        "place": 1,
        "description": "Zlep\u0161en\u00ed environment\u00e1ln\u00edch podm\u00ednek zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed vhodn\u00e9 klima po co nejdel\u0161\u00ed dobu b\u011bhem letn\u00edch dn\u016f.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Dvo\u0159\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/1bc829ce-4b13-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Sob\u011bsta\u010dn\u00fd rodinn\u00fd d\u016fm",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011br pr\u00e1ce byl vytvo\u0159it absolutn\u011b sob\u011bsta\u010dn\u00fd d\u016fm, kter\u00fd by fungoval bez v\u0161ech in\u017een\u00fdrsk\u00fdch s\u00edt\u00ed a nav\u00edc by fungoval bez v\u011bt\u0161\u00edho p\u0159i\u010din\u011bn\u00ed \u010dlov\u011bka. Dok\u00e1zal by regulovat teplotu, sv\u011btla, p\u0159edpov\u00eddat po\u010das\u00ed a podle toho upravovat spot\u0159ebu a doporu\u010dovat vyu\u017eit\u00ed energie. D\u016fm by byl sob\u011bsta\u010dn\u00fd hned v n\u011bkolika odv\u011btv\u00edch, jako jsou, v\u00fdroba elektrick\u00e9 energie, vyt\u00e1p\u011bn\u00ed, oh\u0159ev tepl\u00e9 vody, likvidov\u00e1n\u00ed odpadn\u00edch vod.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Faist",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/984c61a2-3e93-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/984c61a2-3e93-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Smute\u010dn\u00ed s\u00ed\u0148 na lesn\u00edm h\u0159bitov\u011b v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9",
        "place": 3,
        "description": "N\u00e1vrh smute\u010dn\u00ed ob\u0159adn\u00ed s\u00edn\u011b na lesn\u00edm h\u0159bitov\u011b v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Antonie  Svato\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/7fced866-2a4d-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/7fced866-2a4d-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "3D Simul\u00e1tor obvod\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd program, kter\u00fd by n\u00e1zorn\u011b ukazoval chov\u00e1n\u00ed proudu v elektrick\u00fdch obvodech podle analogie s vodou.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Seidl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/a2791fdc-1d55-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/a2791fdc-1d55-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Autonomn\u00ed voz\u00edtko",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je navrhnout a sestrojit Autonomn\u00ed voz\u00edtko ovl\u00e1dan\u00e9 mobiln\u00ed aplikac\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm WIFI. Z\u00e1m\u011brem v\u0161ak je umo\u017enit student\u016fm \u010di \u017e\u00e1k\u016fm nau\u010dit se nebo rozvinout sv\u00e9 dovednosti v programov\u00e1n\u00ed platformy Arduino, n\u00e1vrh 3D komponent\u016f, v\u00fdvoj mobiln\u00ed aplikace a zlep\u0161it t\u00fdmovou spolupr\u00e1ci.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Stenchl\u00fd, Vojt\u011bch Tomala, Mark\u00e9ta Aghov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/2df27b89-3f24-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Virtu\u00e1ln\u00ed chemick\u00e1 laborato\u0159 a simulace chemick\u00fdch reakc\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it virtu\u00e1ln\u00ed chemickou laborato\u0159, kter\u00e1 by se vyu\u017e\u00edvala p\u0159i v\u00fduce chemie. Snaha o univerz\u00e1ln\u00ed zdrojov\u00fd k\u00f3d, aby ho bylo mo\u017en\u00e9 d\u00e1le vyu\u017e\u00edt.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Monika Meierov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ce593b62-50ac-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/ce593b62-50ac-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Cenov\u00e9 v\u00e1lky autobusov\u00fdch a \u017eelezni\u010dn\u00edch dopravc\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Zjistit, zda RegioJet a Flixbus na trase Praha \u2013 Brno a zp\u011bt sout\u011b\u017e\u00ed o stejn\u00e9 z\u00e1kazn\u00edky. P\u0159ibl\u00ed\u017eit d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed spor ASIANY a Student Agency (nyn\u00ed ji\u017e RegioJet).",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Hluch\u00e1\u0148ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/f1e528f9-32df-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Efektivita prosp\u011bchov\u00fdch stipendi\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo zodpov\u011bzen\u00ed v\u00fdzkumn\u00e9 ot\u00e1zky, zdali je stipendium spr\u00e1vn\u00fdm zp\u016fsobem, jak motivovat studenty a p\u0159\u00edpadn\u011b, jak by m\u011blo b\u00fdt nastaveno, aby byla zaji\u0161t\u011bna co nejv\u011bt\u0161\u00ed mo\u017en\u00e1 efektivita.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Alexandr Pisani",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/100a03b5-463f-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Druh\u00e1 \u0161ance pro Prestige?",
        "place": 3,
        "description": "V pr\u00e1ci se zab\u00fdv\u00e1m teori\u00ed mo\u017en\u00e9ho nov\u00e9ho marketingov\u00e9ho p\u0159\u00edstupu firmy Moleda, kter\u00fd by mohl dostat jej\u00ed zna\u010dku Presti\u017e do pov\u011bdom\u00ed mlad\u00fdch lid\u00ed a zv\u00fd\u0161it z\u00e1jem o jej\u00ed zbo\u017e\u00ed. Ke srovn\u00e1n\u00ed jsem zvolil zna\u010dku Nike a pomoc\u00ed porovn\u00e1n\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch model\u016f bot jsem navrhnul mo\u017enost nov\u00e9ho marketingov\u00e9ho mixu zna\u010dky Moleda, kter\u00fd by j\u00ed napomohl zv\u00fd\u0161it prodej.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj V\u00edtek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/d3776284-3356-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Didaktick\u00e9 hry p\u0159i v\u00fduce angli\u010dtiny a sborn\u00edk her",
        "place": 1,
        "description": "Shrnout teoretick\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny d\u016fle\u017eitosti zapojen\u00ed her do v\u00fduky, uk\u00e1zat, jak maj\u00ed b\u00fdt do hodin za\u010dlen\u011bny, a vytvo\u0159it sborn\u00edk didaktick\u00fdch her pro v\u00fduku angli\u010dtiny d\u011bt\u00ed p\u0159ed\u0161koln\u00edch a mlad\u0161\u00edho \u0161koln\u00edho v\u011bku.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Seidlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/f8bde227-345a-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159ehled nej\u010dast\u011bj\u0161\u00edch chyb v plaveck\u00fdch technik\u00e1ch rekrea\u010dn\u00edch plavc\u016f u z\u00e1kladn\u00edch plaveck\u00fdch zp\u016fsob\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vypracovat teoretickou \u010d\u00e1st obsahuj\u00edc\u00ed z\u00e1kladn\u00ed informace o plav\u00e1n\u00ed, proveden\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 techniky a vyty\u010den\u00ed nej\u010dast\u011bj\u0161\u00edch chyb dle literatury a osobn\u00edho postoje. D\u00e1le zpracov\u00e1n\u00ed p\u0159ehledu nej\u010dast\u011bj\u0161\u00edch chyb v plaveck\u00fdch technik\u00e1ch rekrea\u010dn\u00edch plavc\u016f vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edch brn\u011bnsk\u00e9 plaveck\u00e9 baz\u00e9ny metodou pozorov\u00e1n\u00ed a vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1pomocn\u00e9ho let\u00e1ku pro rekrea\u010dn\u00ed plavce.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Marie \u0160imovcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/fb85b485-32c2-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/fb85b485-32c2-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Dramatick\u00e1 v\u00fdchova jako pom\u016fcka ve v\u00fduce \u010desk\u00e9ho jazyka a literatury",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce SO\u010c je uk\u00e1zat na mo\u017enost praktick\u00e9ho vyu\u017eit\u00ed dramatick\u00e9 v\u00fdchovy jako pom\u016fcky k zatraktivn\u011bn\u00ed v\u00fduky \u010desk\u00e9ho jazyka i jako prost\u0159edku ke kultivaci mluven\u00e9ho projevu \u017e\u00e1k\u016f a k pos\u00edlen\u00ed vztah\u016f v t\u0159\u00eddn\u00edm kolektivu na z\u00e1klad\u011b uk\u00e1zkov\u00fdch hodin pro t\u0159et\u00ed, \u010dtvrt\u00fd a p\u00e1t\u00fd ro\u010dn\u00edk. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je i vytvo\u0159en\u00ed z\u00e1sobn\u00edku dramatick\u00fdm aktivit navazuj\u00edc\u00edch na u\u010divo \u010desk\u00e9ho jazyka prvn\u00edho stupn\u011b Z\u0160.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Magdal\u00e9na Hlav\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/6ab194ce-43d7-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Byl z rodu dobr\u00e9ho: Alfred Tennyson a jeho d\u00edlo v \u010desk\u00e9 kultu\u0159e 1855\u20131894",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edstavit \u010deskou recepci Alfreda Tennysona mezi lety 1855\u20131894. Zjistit, jak\u00e1 d\u00edla byla p\u0159ekl\u00e1d\u00e1na, co ur\u010dovalo jejich v\u00fdb\u011br. Sepsat dosavadn\u00ed n\u00e1lezy p\u0159eklad\u016f, \u010dl\u00e1nk\u016f a jin\u00fdch text\u016f vztahuj\u00edc\u00edch se k britsk\u00e9mu b\u00e1sn\u00edkovi. Podat obraz b\u00e1sn\u00edka, kter\u00fd (si) vytv\u00e1\u0159eli jeho p\u0159ekladatel\u00e9 a auto\u0159i \u010dl\u00e1nk\u016f a hesel k b\u00e1sn\u00edkovi se vztahuj\u00edc\u00edch. V teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti p\u0159edstavit \u017eivot a d\u00edlo Alfreda Tennysona.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jan Rus",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/e7f6461c-3031-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "SOUBOR VYBRAN\u00ddCH BLATSK\u00ddCH P\u00cdSN\u00cd A TANC\u016e",
        "place": 2,
        "description": "M\u00fdm dlouhodob\u00fdm z\u00e1m\u011brem je obnovit status mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol a jejich u\u010ditel\u016f jako nositel\u016f a \u0161i\u0159itel\u016f tradice, zejm\u00e9na v oblastech s hlubokou folkl\u00f3rn\u00ed tradic\u00ed. \r\nC\u00edlem pr\u00e1ce bylo zpracovat zp\u011bvn\u00edk ve dvojhlasu blatsk\u00fdch tradi\u010dn\u00edch zp\u011bv\u016f a tanc\u016f",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Veronika  Moravcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/4e402189-3484-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Um\u011bleck\u00e1 v\u00fdzdoba kostela sv. Jana K\u0159titele a kaple sv. Anny v N\u00e1m\u011b\u0161ti nad Oslavou",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 histori\u00ed a um\u011bleckou v\u00fdzdobou kostela sv. Jana K\u0159titele a \u0161pit\u00e1lu s kapl\u00ed sv. Anny v N\u00e1m\u011b\u0161ti nad Oslavou. Pr\u00e1ce d\u00e1le sumarizuje aktu\u00e1ln\u00ed informace o autorstv\u00ed a za pomoc\u00ed srovn\u00e1n\u00ed s d\u00edly autor\u016f z jin\u00fdch objekt\u016f a historick\u00fdch souvislost\u00ed aktualizuje jejich autorstv\u00ed a p\u016fvod. Pr\u00e1ce d\u00e1le porovn\u00e1v\u00e1 sv\u00e9 z\u00e1v\u011bry s informacemi, kter\u00e9 poskytuje m\u011bsto a farnost, nebo webov\u00e9 str\u00e1nky, kter\u00e9 se t\u00e9to problematice v\u011bnuj\u00ed. C\u00edlem je vytvo\u0159en\u00ed informa\u010dn\u00edho materi\u00e1lu pro ve\u0159ejnost, kter\u00fd bude obsahovat aktu\u00e1ln\u00ed informace o autorstv\u00ed. \u00da\u010delem tohoto materi\u00e1lu je p\u0159ibl\u00ed\u017eit ve\u0159ejnosti autory a jejich d\u00edla nach\u00e1zej\u00edc\u00ed se v kostele sv. Jana K\u0159titele, jeho\u017e v\u00fdznam b\u00fdv\u00e1 \u010dasto opom\u00edjen.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed  \u0160tefa\u0148\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/ecb2b797-3b77-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/ecb2b797-3b77-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\"Protist\u00e1tn\u00ed\" skupina Michal Ki\u010dera a spol.",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat aktivity skupiny t\u0159et\u00edho odboje v m\u00edst\u011b m\u00e9ho bydli\u0161t\u011b, na Sokolovsku, zmapovat \u017eivoty jednotliv\u00fdch akter\u016f a uv\u00e9st je do kontextu d\u011bjin Sokolovska a obecn\u011b do historie t\u0159et\u00edho odboje v \u010ceskoslovensku.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta \u0160teklov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/5fde071e-1e4c-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "D\u011bjiny tr\u0161ick\u00e9 farnosti do po\u010d\u00e1tku 20. stolet\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Popsat d\u011bjiny farnosti od prvn\u00edch zm\u00ednek a\u017e do za\u010d\u00e1tku 20. stolet\u00ed, kdy byl vystav\u011bn sou\u010dasn\u00fd kostel",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Kadlec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/976bc0ed-47f2-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Ta\u017een\u00ed do Ruska 1812: struktura arm\u00e1d c\u00edsa\u0159e Napoleona I. a cara Alexandra I.",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je poskytnout \u010dten\u00e1\u0159i obraz o Napoleonov\u011b ta\u017een\u00ed do Ruska roku 1812, konkr\u00e9tn\u011b o struktu\u0159e rusk\u00e9 arm\u00e1dy a Napoleonova vojska, jako\u017e i jednotek poch\u00e1zej\u00edc\u00edch ze zem\u00ed, je\u017e Francii poskytly sv\u00e9 mu\u017ee, a z Napoleonovi pod\u0159\u00edzen\u00fdch st\u00e1t\u016f, a to a\u017e do bitvy u Borodina",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Max Gogola",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/22980482-473e-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/22980482-473e-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\u00daprava volebn\u00edho syst\u00e9mu do zastupitelstev men\u0161\u00edch obc\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edstaven\u00ed mo\u017en\u00e9 zm\u011bny volebn\u00edho syst\u00e9mu do voleb zastupitelstev obc\u00ed s ni\u017e\u0161\u00edm po\u010dtem obyvatel.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jan  Proch\u00e1zka, Daniel K\u0159\u00ed\u017e",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/e09b20d1-2abe-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Politick\u00e1 participace ml\u00e1de\u017ee ve \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech EU",
        "place": 2,
        "description": "Evaluace sou\u010dasn\u00fdch forem zapojen\u00ed mlad\u00fdch ob\u010dan\u016f do politick\u00e9ho procesu ve \u010dlensk\u00fdch st\u00e1tech EU, vyty\u010den\u00ed v\u00fdzna\u010dn\u00fdch rozd\u00edl\u016f mezi elektor\u00e1ln\u00edmi a neelektor\u00e1ln\u00edmi formami zapojen\u00ed a n\u00e1sledn\u00e1 demonstrace na konkr\u00e9tn\u00edch politick\u00fdch modelech st\u00e1t\u016f v EU.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Adriana Sv\u00edtkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/a60a6e49-44e0-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Pr\u00e1vn\u00ed problematika fenom\u00e9nu urbex v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat pr\u00e1vn\u00ed problematiku urbexu, z\u00e1jmov\u00e9 aktivity zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se pr\u016fzkumem opu\u0161t\u011bn\u00fdch \u010di b\u011b\u017en\u011b nep\u0159\u00edstupn\u00fdch objekt\u016f vytvo\u0159en\u00fdch lidskou rukou. C\u00edlem je zodpov\u011bd\u011bt, zdali se provozovatel\u00e9 t\u00e9to aktivity dopou\u0161t\u011bj\u00ed p\u0159i sv\u00e9 \u010dinnosti protipr\u00e1vn\u00edho jedn\u00e1n\u00ed, a popsat, na z\u00e1klad\u011b kter\u00fdch pr\u00e1vn\u00edch norem pr\u00e1vn\u00edho \u0159\u00e1du \u010cR je toto jedn\u00e1n\u00ed definov\u00e1no. Ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je pak tak\u00e9 sezn\u00e1men\u00ed s fenom\u00e9nem urbexu jako takov\u00fdm.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Josefina Dost\u00e1lov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/710066ec-4587-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Ucmekod.eu - Interaktivn\u00ed v\u00fduka programov\u00e1n\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vyvinout a popsat webov\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd umo\u017e\u0148uje \u017e\u00e1k\u016fm cvi\u010dit sv\u00e9 program\u00e1torsk\u00e9 dovednosti pomoc\u00ed programovac\u00edch cvi\u010den\u00ed s automatizovanou zp\u011btnou vazbou.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Lubo\u0161 Z\u00e1poto\u010dn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/01b161bd-46f1-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/01b161bd-46f1-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Mobiln\u00ed aplikace pro ODM 2019",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed multiplatformn\u00ed mobiln\u00ed aplikace a webov\u00e9 slu\u017eby.\r\nAplikace bude slou\u017eit jako hlavn\u00ed pr\u016fvodce Olympi\u00e1dou d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee 2019 v Libereck\u00e9m kraji. Webov\u00e1 slu\u017eba bude slou\u017eit k distribuci dat do mobiln\u00edch klient\u016f a k administraci. \u00da\u010dastn\u00edci olympi\u00e1dy tak z\u00edskaj\u00ed prost\u0159ednictv\u00edm sv\u00e9ho mobiln\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed snadn\u00fd p\u0159\u00edstup ke v\u0161em informac\u00edm, kter\u00e9 je mohou v pr\u016fb\u011bhu akce zaj\u00edmat.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Filip \u010cack\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/1b8db7b2-5123-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/1b8db7b2-5123-11e9-9fea-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed reverzn\u00edho in\u017een\u00fdrstv\u00ed k tvorb\u011b softwaru pro z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u00fdhod v online hr\u00e1ch a anal\u00fdza jeho detekce",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it nedetekovateln\u00fd software pro z\u00edsk\u00e1v\u00e1n\u00ed neopr\u00e1vn\u011bn\u00fdch v\u00fdhod v online hr\u00e1ch (tzv. \"cheat\") a analyzovat jeho detekovatelnost a vyzkou\u0161et si znalosti v oboru IT v praxi a sezn\u00e1mit se s metodami, kter\u00e9 jsou pou\u017e\u00edvan\u00e9 v oboru informa\u010dn\u00ed a po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 bezpe\u010dnosti, zejm\u00e9na reverzn\u00edm in\u017een\u00fdrstv\u00edm a skr\u00fdv\u00e1n\u00ed / detekov\u00e1n\u00ed \u0161kodliv\u00e9ho k\u00f3du, pro dal\u0161\u00ed pokra\u010dov\u00e1n\u00ed studia a p\u0159\u00edpravou pro profesn\u00ed kari\u00e9ru v t\u00e9to oblasti (pr\u00e1ce na pozici computer security experta).",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Filip Tou\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getWork/hash/94aefd4c-4ef2-11e9-9fea-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv41/getAttach/hash/94aefd4c-4ef2-11e9-9fea-005056bd6e49"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 40,
    "year": 2018,
    "theses": [
      {
        "title": "U\u017eit\u00ed dekompozi\u010dn\u00ed grupy k d\u016fkazu z\u00e1kona kvadratick\u00e9 reciprocity",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je aplikovat algebraickou teorii \u010d\u00edsel na teorii kvadratick\u00fdch zbytk\u016f. Konkr\u00e9tn\u011bji: zaprv\u00e9, vysv\u011btlit \u010dten\u00e1\u0159i se z\u00e1kladn\u00edmi znalostmi abstraktn\u00ed a line\u00e1rn\u00ed algebry d\u016fkaz kvadratick\u00e9 reciprocity, kter\u00fd vyu\u017e\u00edv\u00e1 kvadratick\u00e9 reciprocity a je uveden v jednom z m\u00fdch zdroj\u016f. A zadruh\u00e9, pokusit se s\u00e1m vyu\u017eit\u00edm dekompozi\u010dn\u00edch grup dok\u00e1zat dal\u0161\u00ed tvrzen\u00ed o kvadratick\u00fdch zbytc\u00edch.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Perutka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/1984482c-1298-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Antipalindromy",
        "place": 2,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit s nov\u00fdmi poznatky o antipalindromech v p\u0159irozen\u00fdch b\u00e1z\u00edch a porovnat je s palindromy. V pr\u00e1ci jsou tak pops\u00e1ny z\u00e1kladn\u00ed vlastnosti antipalindrom\u016f a tak\u00e9 analogie a rozd\u00edly mezi antipalindromy a palindromy.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "David Ryz\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/5f400b14-312c-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "CSE-Lab",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it softwarov\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd by v jednom celku efektivn\u00edm zp\u016fsoben kombinoval n\u00e1stroj pro sb\u011br dat z analogov\u00fdch senzor\u016f a prov\u00e1d\u011bn\u00ed fyzik\u00e1ln\u00edch m\u011b\u0159en\u00ed s matematick\u00fdm softwarem (Computer algebra system), kter\u00fd by bylo mo\u017en\u00e9 pou\u017e\u00edt pro p\u0159\u00edm\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed nam\u011b\u0159en\u00fdch dat a jejich srovn\u00e1n\u00ed s teori\u00ed \u010di pro samostatn\u00e9 v\u00fdpo\u010dty a \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9m\u016f. Funkce softwaru by m\u011bly pokr\u00fdvat celou st\u0159edo\u0161kolskou matematiku a vybran\u00e1 t\u00e9mata vy\u0161\u0161\u00ed matematiky, z\u00e1rove\u0148 by v\u0161ak m\u011bl b\u00fdt syst\u00e9m d\u00edky jednoduch\u00e9mu a n\u00e1zorn\u00e9mu grafick\u00e9mu rozhran\u00ed dostupn\u00fd i b\u011b\u017en\u00fdm st\u0159edo\u0161kol\u00e1k\u016fm.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Kamil Mudru\u0148ka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/ab566fcb-28f6-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Oscila\u010dn\u00ed m\u00f3dy buzen\u00e9ho neline\u00e1rn\u00edho oscil\u00e1toru",
        "place": 1,
        "description": "V t\u00e9to pr\u00e1ci se zab\u00fdv\u00e1m odli\u0161n\u00fdmi typy chov\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 vykazuje slab\u011b tlumen\u00fd neline\u00e1rn\u00ed oscil\u00e1tor p\u0159i buzen\u00ed periodickou silou, konkr\u00e9tn\u011b fyzik\u00e1ln\u00ed kyvadlo. P\u0159edpokl\u00e1dan\u00e9 chov\u00e1n\u00ed kyvadla v r\u016fzn\u00fdch re\u017eimech potvrzuji numerick\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm diferenci\u00e1ln\u00edch rovnic, kter\u00e9 pohyb kyvadla popisuj\u00ed, a v\u00fdsledky experimentu.\r\nOproti prostudovan\u00e9 literatu\u0159e p\u0159in\u00e1\u0161\u00edm nav\u00edc bli\u017e\u0161\u00ed popis toho, jak konkr\u00e9tn\u011b se kyvadlo chov\u00e1 v r\u016fzn\u00fdch oblastech rezonan\u010dn\u00ed k\u0159ivky, jak\u00e1 je vazba mezi kyvadlem a buzen\u00edm, d\u00e1le p\u0159in\u00e1\u0161\u00edm \u0159adu specifick\u00fdch graf\u016f, kter\u00e9 chov\u00e1n\u00ed buzen\u00e9ho kyvadla popisuj\u00ed, nap\u0159. plo\u0161nou rezonan\u010dn\u00ed mapu. Diferenci\u00e1ln\u00ed rovnice \u0159e\u0161\u00edm ve vlastn\u00edch skriptech v jazyce Python, mohu tedy na z\u00e1klad\u011b mnoha\u010detn\u00fdch simulac\u00ed zobrazit prakticky libovolnou z\u00e1vislost.\r\nTeoretick\u00e9 v\u00fdsledky porovn\u00e1v\u00e1m s experimentem. Neline\u00e1rn\u00edm oscil\u00e1torem je zde fyzik\u00e1ln\u00ed kyvadlo s vlastn\u00ed periodou kolem frekvenc\u00ed kolem 0,7 Hz, kyvadlo je buzeno DC motorem ovl\u00e1dan\u00fdm Arduinem. Shoda numerick\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed a experimentu je vynikaj\u00edc\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160t\u011bp\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/9bddbc58-0dee-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza limit\u016f zobrazovac\u00edchsoustav dne\u0161n\u00edch smartphones",
        "place": 2,
        "description": "Prozkoumat fotoapar\u00e1ty dne\u0161n\u00edch smartphoes a nevrhnout optimalizaci",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Dokulil",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/12a88478-fa8d-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "S \u010d\u00e1sticovou kamerou nejen v letadle.",
        "place": 3,
        "description": "Zm\u011b\u0159it z\u00e1\u0159en\u00ed ve vy\u0161\u0161\u00edch nadmo\u0159sk\u00fdch v\u00fd\u0161k\u00e1ch a zjistit jeho slo\u017een\u00ed za pomoci \u010d\u00e1sticov\u00e9 kamery Timepix, podrobn\u011bji analyzovat ionizuj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1stice, je\u017e se zde vyskytuj\u00ed a roz\u0161\u00ed\u0159it software dod\u00e1van\u00fd ke kame\u0159e o programy, kter\u00e9 pomohou se zkoum\u00e1n\u00edm jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1stic, spoj\u00ed data ze sn\u00edmk\u016f kamery s GPS daty, apod.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Stan\u00edk, Jan Po\u0161tulka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/77658b92-1e1e-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/77658b92-1e1e-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za inhibitor\u016f fibroblastov\u00e9ho aktiva\u010dn\u00edho proteinu odvozen\u00fdch od 2-kyanopyrrolidinu",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 synt\u00e9zou inhibitor\u016f fibroblastov\u00e9ho aktiva\u010dn\u00edho proteinu (FAP). K jeho expresi doch\u00e1z\u00ed t\u00e9m\u011b\u0159 v\u00fdlu\u010dn\u011b v n\u00e1dorov\u00e9 tk\u00e1ni, co\u017e z n\u011bj \u010din\u00ed v\u00fdjime\u010dn\u00fd terapeutick\u00fd c\u00edl protin\u00e1dorov\u00e9 terapie. Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je synt\u00e9za s\u00e9rie inhibitor\u016f FAP, inspirovan\u00fdch odbornou literaturou, jejich\u017e struktura je odvozena od 2-kyanopyrrolidinu. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je anal\u00fdza v\u00fdsledk\u016f biochemick\u00e9ho testov\u00e1n\u00ed inhibi\u010dn\u00edch vlastnost\u00ed syntetizovan\u00fdch l\u00e1tek.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Natan Sidej",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/21ecd8d3-2a06-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Optimalizace synt\u00e9zy a biologick\u00e9 vlastnosti inhibitor\u016f reverzn\u00ed transkript\u00e1zy HIV-1 ",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se v\u011bnuje studiu reaktivity z\u00e1stupce DAPY (diarylpyrimidin) obsahuj\u00edc\u00edho ve sv\u00e9 molekule reaktivn\u00ed karbonylovou skupinu, konkr\u00e9tn\u011b (2,6-difluor-4-methoxyfenyl)(2-(4-kyanofenylamino)pyrimidin-4-yl)methanonu. Pomoc\u00ed prim\u00e1rn\u00edch amin\u016f a hydrazin\u016f byly syntetizov\u00e1ny deriv\u00e1ty na b\u00e1zi Schiffov\u00fdch baz\u00ed a hydrazon\u016f. Cel\u00fd projekt byl inspirov\u00e1n p\u0159ede\u0161l\u00fdmi v\u011bdeck\u00fdmi studiemi, kde p\u0159eveden\u00edm karbonylov\u00e9 skupiny u DAPY deriv\u00e1t\u016f na p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 hydrazony do\u0161lo ke zv\u00fd\u0161en\u00ed aktivity o 1 a\u017e 2 \u0159\u00e1dy.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Tereza Gistrov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Studium oxidoredukt\u00e1zov\u00e9 aktivity rekonstruovan\u00e9ho p\u0159edka halogenalkandehalogen\u00e1z a lucifer\u00e1zy RLuc: kinetika a mechanismus inhibice",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem tohoto projektu je z\u00edskat porozum\u011bn\u00ed strukturn\u00ed podstaty katalytick\u00fdch vlastnost\u00ed rekonstruovan\u00e9ho p\u0159edka dvou funk\u010dn\u011b zcela odli\u0161n\u00fdch enzym\u016f, halogenalkandehalogen\u00e1z a lucifer\u00e1zy z Renilla reniformis, kter\u00fd vykazuje du\u00e1ln\u00ed hydrol\u00e1zovou a oxidoredukt\u00e1zovou aktivitu. Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 stanoven\u00edm kinetick\u00fdch parametr\u016f oxidoredukt\u00e1zov\u00e9 reakce osmibodov\u00e9ho mutanta lucifer\u00e1zy z Renilla reniformis, RLuc8, a rekonstruovan\u00e9ho nejpravd\u011bpodobn\u011bj\u0161\u00edho p\u0159edka ancHLD-RLuc. Pr\u00e1ce se d\u00e1le zab\u00fdv\u00e1 stanoven\u00edm mechanismu inhibice obou enzym\u016f 1-brombutanem, modelov\u00fdm substr\u00e1tem pou\u017e\u00edvan\u00fdm pro stanoven\u00ed halogenalkandehalogen\u00e1zov\u00e9 aktivity, s c\u00edlem zjistit, zda se koelenterazin, p\u0159irozen\u00fd substr\u00e1t RLuc, a 1-brombutan v\u00e1\u017e\u00ed do stejn\u00e9ho m\u00edsta enzym\u016f.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Daniel Pluskal"
      },
      {
        "title": "Vliv subchronick\u00e9 inhalace nano\u010d\u00e1stic PbO na c\u00edlov\u00e9 org\u00e1ny",
        "place": 1,
        "description": "Nano\u010d\u00e1stice (NPs) maj\u00ed velk\u00fd potenci\u00e1l vyu\u017eit\u00ed v mnoha odv\u011btv\u00edch lidsk\u00e9 \u010dinnosti, nicm\u00e9n\u011b nov\u011b publikovan\u00e9 studie varuj\u00ed p\u0159ed jejich mo\u017en\u00fdm toxick\u00fdm vlivem na \u017eiv\u00e9 organismy. I p\u0159es tato varov\u00e1n\u00ed ale koncentrace nano\u010d\u00e1stic v \u017eivotn\u00edm prost\u0159ed\u00ed neust\u00e1le roste. Krom\u011b nano\u010d\u00e1stic, kter\u00e9 jsou syntetizov\u00e1ny za \u00fa\u010delem r\u016fzn\u00fdch aplikac\u00ed, jsou do \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ve vysok\u00fdch koncentrac\u00edch emitov\u00e1ny nano\u010d\u00e1stice vznikaj\u00edc\u00ed jako ne\u017e\u00e1douc\u00ed produkty \u010detn\u00fdch pr\u016fmyslov\u00fdch proces\u016f. Tyto nano\u010d\u00e1stice se v\u00fdznamn\u011b pod\u00edlej\u00ed na zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ovzdu\u0161\u00ed a p\u0159edstavuj\u00ed tak potenci\u00e1ln\u00ed riziko pro \u017eiv\u00e9 organismy. Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 vlivem inhalace nano\u010d\u00e1stic PbO, kter\u00e9 jsou do prost\u0159ed\u00ed emitov\u00e1ny p\u0159i vysokoteplotn\u00edch pr\u016fmyslov\u00fdch procesech, na prim\u00e1rn\u00ed a sekund\u00e1rn\u00ed c\u00edlov\u00e9 org\u00e1ny laboratorn\u00ed my\u0161i.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Smutn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/ea90ab33-f652-11e7-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/ea90ab33-f652-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\u00daloha proteinu WRNIP1 p\u0159i udr\u017eov\u00e1n\u00ed genomov\u00e9 stability",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl pomoc\u00ed biochemick\u00fdch metod odhalit, jak\u00fdm mechanismem se protein WRNIP1 pod\u00edl\u00ed na stabilizaci a restartu zastaven\u00e9 replika\u010dn\u00ed vidlice, ochran\u011b p\u0159ed replika\u010dn\u00edm stresem a udr\u017eovan\u00ed genomov\u00e9 stability bun\u011bk.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Dosed\u011bl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/e54ad57a-fbd3-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava a charakterizace mutant\u016f glykoproteinu CD4 pro funk\u010dn\u00ed a zobrazovac\u00ed anal\u00fdzu na  T-bu\u0148k\u00e1ch",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed potenci\u00e1ln\u00edch dimeriza\u010dn\u00edch mutant\u016f CD4 a jejich charakterizace.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Hugo Kocek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/f6fe5574-12f3-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tektonick\u00e1 ud\u00e1lost nedaleko \u0158\u00edpce u Sob\u011bslavi a jej\u00ed doprovodn\u00e9 altera\u010dn\u00ed procesy",
        "place": 1,
        "description": "Popsat tektonickou ud\u00e1lost a p\u0159edev\u0161\u00edm d\u0159\u00edve nalezenou alteraci turmal\u00ednu na nezn\u00e1mou sl\u00eddu.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub V\u00e1cha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/0f08043f-2c78-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vznik a v\u00fdskyt kumerforemn\u00edch schr\u00e1nek foraminifer",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se zaob\u00edr\u00e1 problematikou kumerforemn\u00edch schr\u00e1nek u d\u00edrkono\u0161c\u016f. \u0158e\u0161\u00ed ot\u00e1zky, kde se s konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edpadem malformace setk\u00e1me, kter\u00e9 druhy jsou j\u00edm posti\u017eeny, kdy k malformaci doch\u00e1z\u00ed a jak\u00e9 podm\u00ednky ji pravd\u011bpodobn\u011b zp\u016fsobuj\u00ed. Nejprve se \u010dten\u00e1\u0159 dozv\u00edd\u00e1, co d\u00edrkono\u0161ci vlastn\u011b jsou, \u010d\u00edm jsou specifi\u010dt\u00ed a jak je \u010dlen\u00edme. Pracovala jsem s re\u00e1ln\u00fdmi vzorky a tak d\u00e1le popisuji lokalitu, ze kter\u00e9 vzorky poch\u00e1zej\u00ed. Sna\u017e\u00edm se ji p\u0159ibl\u00ed\u017eit v podob\u011b, jak vypadala za \u017eivota zkouman\u00fdch jedinc\u016f, tedy zhruba p\u0159ed 16 miliony lety, jeliko\u017e jsem pracovala s fos\u00edliemi. Z\u00e1v\u011brem pr\u00e1ce se pokou\u0161\u00edm vyslovit odpov\u011bdi na polo\u017een\u00e9 ot\u00e1zky, p\u0159\u00edpadn\u011b potvrdit \u010di vyvr\u00e1tit vysloven\u00e9 hypot\u00e9zy.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Rajmonov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/d5d00957-2b54-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/d5d00957-2b54-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Zdokumentov\u00e1n\u00ed nov\u00e9 lokality s v\u00fdskytem scheelitu v Kru\u0161n\u00fdch hor\u00e1ch",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem je zdokumentov\u00e1n\u00ed nov\u011b objeven\u00e9 lokality s v\u00fdskytem scheelitu. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je odb\u011br vzork\u016f nerost\u016f z lokality a jejich identifikace a popis. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je porovn\u00e1n\u00ed mnou z\u00edskan\u00fdch informac\u00ed o lokalit\u011b s dosavadn\u00edmi poznatky a dal\u0161\u00edmi lokalitami s v\u00fdskytem scheelitu na Chomutovsku v Kru\u0161n\u00fdch hor\u00e1ch.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Klepp",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/189d3ac6-26fd-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Inhibice glutam\u00e1tov\u00e9 excitotoxicity v glaukomu lipozomy",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce je navrhnout v\u00fdzkum nov\u00e9ho konceptu neuroprotekce proti glutam\u00e1tov\u00e9 excitotoxicit\u011b, kter\u00e1 nast\u00e1v\u00e1 u neurodegenerativn\u00edch onemocn\u011bn\u00edch.\r\nV\u00fdzkum na z\u00e1klad\u011b v pr\u00e1ci formulovan\u00e9 hypot\u00e9zi by m\u011bl realizovat nov\u011b teoretizovan\u00fd koncept \u0159e\u0161en\u00ed glutam\u00e1tov\u00e9 excitotoxicity pomoc\u00ed lipozom\u016f jako detoxifika\u010dn\u00edch \u010dinitel\u016f, kte\u0159\u00ed by m\u011bli glutam\u00e1t absorbovat, a tak zamezit jeho patogenn\u00ed aktivit\u011b v tk\u00e1ni. \r\nC\u00edlem pr\u00e1ce jsou, krom\u011b realizace nov\u00e9ho konceptu molekul\u00e1rn\u00ed l\u00e9\u010dby, takt\u00e9\u017e poznatky v oblasti homeost\u00e1ze glutam\u00e1tu v r\u00e1mci lidsk\u00e9 s\u00edtnice a n\u00e1vrh modelu tk\u00e1n\u011b s\u00edtnice in vitro, kter\u00fd je zvl\u00e1\u0161\u0165 navrhnut pro \u00fa\u010dely tohoto v\u00fdzkumu.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": false,
        "authors": "Alexandr Zarivnij"
      },
      {
        "title": "Tajemn\u00e9 proteiny z RNFT rodiny v mezibun\u011b\u010dn\u00e9 signalizaci a n\u00e1dorech II",
        "place": 2,
        "description": "Srovnat chov\u00e1n\u00ed bun\u011bk s norm\u00e1ln\u00ed vs. nadm\u011brnou expres\u00ed gen\u016f RNFT1 a RNFT2 - zjistit, zda m\u00e1 jejich vysok\u00e1 exprese vliv na proliferaci bun\u011bk, pop\u0159. na jakou \u010d\u00e1st bun\u011b\u010dn\u00e9ho cyklu. D\u00e1le hledat roli gen\u016f RNFT1 a RNFT2 v mezibun\u011b\u010dn\u00fdch signalizac\u00edch a vliv na produkci stresov\u00fdch protein\u016f v bu\u0148k\u00e1ch.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Kudli\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/b72936cf-0fe1-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Genetick\u00e1 predispozice EMMPRINu/CD 147, MMP-9 TIMP-2 a faktoru V Leiden u pacient\u016f s chronick\u00fdm \u017eiln\u00edm onemocn\u011bn\u00edm",
        "place": 3,
        "description": "Moje pr\u00e1ce navazuje na lo\u0148skou SO\u010c, kdy jsme zkoumali polymorfismus genu pro tk\u00e1\u0148ov\u00fd inhibitor matrix metaloprotein\u00e1z TIMP-2 u pacient\u016f s chronick\u00fdm \u017eiln\u00edm onemocn\u011bn\u00edm a u kontroln\u00edho souboru. C\u00edlem m\u00e9 leto\u0161n\u00ed pr\u00e1ce proto bylo nav\u00e1zat na zkoum\u00e1n\u00ed vlivu genetick\u00fdch polymorfism\u016f na chronick\u00e9 \u017eiln\u00ed onemocn\u011bn\u00ed. Vybrali jsme t\u0159i faktory, kter\u00e9 toto onemocn\u011bn\u00ed v\u00fdrazn\u011b ovliv\u0148uj\u00ed, a to CD147 - bodovou mutaci v restrik\u010dn\u00edm m\u00edst\u011b 8259, matrix metaloprotein\u00e1zu 9 s bodovou mutac\u00ed v  rs279 a mutaci Faktoru V Leiden N/L. C\u00edlem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce bylo genotypizovat soubor pacient\u016f s CVD a kontroln\u00ed soubor pro bodov\u00e9 mutace v genech pro CD147, MMP-9 a FVL a zjistit jejich vliv na chronick\u00e9 \u017eiln\u00ed onemocn\u011bn\u00ed. Provedli jsme studii case-control, kde jsme porovn\u00e1vali genotypy pacient\u016f s CVD a pacienty kontroln\u00edho souboru a studii genotyp fenotyp, kde jsme porovn\u00e1vali genetick\u00e9 predispozice s fenotypick\u00fdmi projevy. \r\nP\u0159i detekci rizikov\u00fdch variant gen\u016f u pacienta by pak bylo mo\u017en\u00e9 rozli\u0161it pacienty s vysok\u00fdm rizikem vzniku chronick\u00e9ho \u017eiln\u00edho b\u00e9rcov\u00e9ho v\u0159edu a pacienty s pomal\u00fdm hojen\u00edm ulcerace, a t\u00edm uzp\u016fsobit l\u00e9\u010dbu pro takov\u00e9ho pacienta. V\u010dasn\u00e1 prevence m\u016f\u017ee v\u00e9st k rychlej\u0161\u00edmu zaveden\u00ed preventivn\u00edch opat\u0159en\u00ed a t\u00edm zabr\u00e1nit vzniku b\u00e9rcov\u00fdch v\u0159ed\u016f. T\u00edm by do\u0161lo k v\u00fdrazn\u00e9mu zv\u00fd\u0161en\u00ed kvality \u017eivota pacient\u016f.\r\n M\u00fdm osobn\u00edm c\u00edlem bylo pokra\u010dovat v zapo\u010dat\u00e9m v\u00fdzkumu v laborato\u0159\u00edch a psan\u00edm odborn\u00e9 pr\u00e1ce se nau\u010dit lep\u0161\u00edmu porozum\u011bn\u00ed a orientaci ve v\u011bdeck\u00fdch \u010dl\u00e1nc\u00edch",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Slonkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/3a24142a-164c-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Encephalitozoon spp. u voln\u011b \u017eij\u00edc\u00edch drobn\u00fdch savc\u016f - identifikace pomoc\u00ed nested PCR a genotypizace",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to navazuj\u00edc\u00ed pr\u00e1ce bylo vy\u0161et\u0159it drobn\u00e9 savce na p\u0159\u00edtomnost parazita Encephalitozoon spp. metodami nested PCR a genotypizace. Na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f jsem n\u00e1sledn\u011b porovnala citlivost nested PCR s metodou single PCR, kter\u00e1 byla pou\u017eita v p\u016fvodn\u00ed pr\u00e1ci.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Brlicov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/3ea1e263-103f-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Jak \u0161lechtit polyploidn\u00ed rostliny aneb vliv teploty na vznik neredukovan\u00fdch gamet",
        "place": 2,
        "description": "Neredukovan\u00e9 gamety zp\u016fsobuj\u00ed vznik polyploidn\u00edch rostlin, kter\u00e9 jsou hojn\u011b vyu\u017e\u00edv\u00e1ny v zem\u011bd\u011blstv\u00ed pro \u0161lecht\u011bn\u00ed u\u017eitkov\u00fdch plodin. Faktory ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed jejich vznik t\u011bchto gamet je proto d\u016fle\u017eit\u00e9 prozkoumat, pokud je chceme pro \u0161lecht\u011bn\u00ed vyu\u017e\u00edt. C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zkoum\u00e1n\u00edm t\u0159\u00ed r\u016fzn\u00fdch teplot zjistit, jak\u00fd vliv m\u00e1 zv\u00fd\u0161en\u00e1 teplota na tvorbu neredukovan\u00fdch gamet u rostlin. Hlavn\u00edmi ot\u00e1zkami bylo, kter\u00e1 ze zkouman\u00fdch teplot m\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed vliv a po jak\u00e9 dob\u011b p\u016fsoben\u00ed je jej\u00ed vliv nejv\u00fdrazn\u011bji pozorovateln\u00fd. Tak\u00e9 m\u011b zaj\u00edmalo, jestli na tvorbu nereduko-van\u00fdch gamet bude m\u00edt vliv, zda je rostlina tetraploidn\u00ed nebo diploidn\u00ed. Tedy jestli to, \u017ee m\u00e1 zv\u00fd\u0161enou ploidii zp\u016fsobuje, \u017ee u n\u00ed \u010dast\u011bji doch\u00e1z\u00ed ke vzniku neredukovan\u00fdch gamet.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Al\u017eb\u011bta Po\u0161tulkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/ed8434d6-288e-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edtomnost genetick\u00fdch p\u0159\u00edm\u011bs\u00ed v geneticky nemodifikovan\u00e9 s\u00f3je a s\u00f3jov\u00fdch krmivech produkovan\u00fdch v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00ed c\u00edle m\u00e9 pr\u00e1ce jsou:\r\n\u2022\tSezn\u00e1mit odbornou ve\u0159ejnost s problematikou v\u00fdroby NON GMO s\u00f3ji, jej\u00edmi mo\u017enostmi uplatn\u011bn\u00ed\r\n\u2022\tUpozornit na rizika kontaminace transgeny p\u0159i zpracov\u00e1n\u00ed nebo v\u00fdrob\u011b\r\n\u2022\tUk\u00e1zat ekonomickou nev\u00fdhodnost NON GMO s\u00f3ji oproti geneticky modifikovan\u00e9 s\u00f3je\r\n\u2022\tZji\u0161t\u011bn\u00ed nej\u010dast\u011bj\u0161\u00edch transgen\u016f v deklarovan\u00e9 geneticky \u010dist\u00e9 s\u00f3je \r\n\u2022\tVyvr\u00e1tit v\u0161eobecn\u00fd n\u00e1zor, \u017ee geneticky modifikovan\u00e9 plodiny jsou ve v\u0161ech ohledech negativn\u00ed",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Sluka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/a26905bc-26a9-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Po\u010detnost pt\u00e1k\u016f v les\u00edch na Brn\u011bnsku \u2013 srovn\u00e1n\u00ed tradi\u010dn\u00edch a inovativn\u00edch metod",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edle pr\u00e1ce:\r\n1. charakteristika pta\u010d\u00edch spole\u010denstev v r\u016fzn\u00fdch typech lesn\u00edch porost\u016f na Brn\u011bnsku a Velkomezi\u0159\u00ed\u010dsku;\r\n2. srovn\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f z\u00edskan\u00fdch tradi\u010dn\u00ed bodovou metodou, metodou mapov\u00e1n\u00ed hn\u00edzdn\u00edch okrsk\u016f a inovativn\u00ed bodovou metodou se zohledn\u011bn\u00edm p\u0159esn\u00e9 vzd\u00e1lenosti pozorovan\u00fdch pt\u00e1k\u016f m\u011b\u0159en\u00e9 laserov\u00fdm d\u00e1lkom\u011brem;\r\n3. metodick\u00e1 doporu\u010den\u00ed pro s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed pt\u00e1k\u016f s odhady nebo p\u0159esn\u00fdm m\u011b\u0159en\u00edm vzd\u00e1lenosti pt\u00e1k\u016f v lesn\u00edm prost\u0159ed\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Pel\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/d47270f3-1720-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Odstra\u0148ov\u00e1n\u00ed textiln\u00edch barviv z technick\u00fdch vod",
        "place": 2,
        "description": "Barven\u00ed textili\u00ed je v dne\u0161n\u00ed dob\u011b velmi b\u011b\u017en\u00e1 \u010dinnost. Drtiv\u00e1 v\u011bt\u0161ina tkanin je\r\nbarvena pomoc\u00ed l\u00e1zn\u011b, ve kter\u00e9 je ji\u017e rozpu\u0161t\u011bn\u00e9 barvivo. Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 \u010di\u0161t\u011bn\u00edm\r\ntechnologick\u00fdch vod, kter\u00e9 byly v procesu v\u00fdroby a aplikace barviv pou\u017eity jako\r\nrozpou\u0161t\u011bdlo. M\u00fdm c\u00edlem bylo vy\u010di\u0161t\u011bn\u00ed modelov\u00fdch technologick\u00fdch (odpadn\u00edch) vod\r\nod rozpu\u0161t\u011bn\u00fdch reaktivn\u00edch azobarviv. Reaktivn\u00ed azobarviva jsou barviva b\u011b\u017en\u011b\r\npou\u017e\u00edvan\u00e1 v textiln\u00edm a barv\u00ed\u0159sk\u00e9m pr\u016fmyslu, jejich hlavn\u00ed u\u017eit\u00ed je p\u0159i barven\u00ed\r\np\u0159\u00edrodn\u00edch vl\u00e1ken a viskosy. Tato barviva maj\u00ed tu schopnost, \u017ee se um\u00ed nav\u00e1zat\r\nkovalentn\u00ed vazbou na textiln\u00ed vl\u00e1kno, to znamen\u00e1, \u017ee p\u0159i b\u011b\u017en\u00e9m pran\u00ed nen\u00ed mo\u017en\u00e9 takto\r\nobarven\u00e9 tkaniny odbarvit. K reaktivn\u00edmu barven\u00ed doch\u00e1z\u00ed v barv\u00edc\u00ed l\u00e1zni a po obarven\u00ed\r\ntkanin tak vznikaj\u00ed odpadn\u00ed vody, kter\u00e9 jsou zne\u010di\u0161t\u011bn\u00e9 zbytky pou\u017eit\u00fdch barviv.\r\nVznikl\u00e9 odpadn\u00ed vody se za b\u011b\u017en\u00fdch podm\u00ednek \u010dist\u00ed pomoc\u00ed aktivn\u00edho uhl\u00ed. V t\u00e9to pr\u00e1ci\r\njsem pou\u017e\u00edval metodu, kter\u00e1 je zcela nov\u00e1 a na jej\u00edm\u017e v\u00fdvoji jsem se pod\u00edlel a je\r\npatentovan\u00e1 univerzitou Pardubice (CZ303942). Tato metoda spo\u010d\u00edv\u00e1 ve vysr\u00e1\u017een\u00ed\r\nreaktivn\u00edch azobarviv pomoc\u00ed iontov\u00fdch kapalin (kvart\u00e9rn\u00edch fosfoniov\u00fdch nebo\r\namoniov\u00fdch sol\u00ed). V\u00fdzkum a experiment\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1st prob\u00edhala v laborato\u0159\u00edch Fakulty\r\nchemicko-technologick\u00e9 Univerzity Pardubice a trvala t\u00e9m\u011b\u0159 rok. B\u011bhem t\u00e9to doby se\r\nmi poda\u0159ilo dos\u00e1hnout sv\u00e9ho c\u00edle a nalezl jsem vhodnou kvart\u00e9rn\u00ed fosfoniovou s\u016fl, kter\u00e1\r\nv kombinaci s koagula\u010dn\u00edm \u010dinidlem vysr\u00e1\u017eela dan\u00e1 azobarviva. D\u00edky t\u00e9to nov\u00e9,\r\np\u0159evratn\u00e9 metod\u011b, lze za pou\u017eit\u00ed fosfoniov\u00fdch sol\u00ed u\u0161et\u0159it na spot\u0159eb\u011b aktivn\u00edho uhl\u00ed a\r\nmnohem efektivn\u011bji vy\u010distit vznikl\u00e9 odpadn\u00ed vody.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Ivan\u010dak",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/9b606af6-2b53-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed a variabilita sn\u011bdku rozkladit\u00e9ho (Ornithogalum umbellatum agg.) v ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti \u010cech",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je zpracovat historick\u00e9 a aktu\u00e1ln\u00ed roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed sn\u011bdk\u016f z okruhu\r\nsn\u011bdku rozkladit\u00e9ho (Ornithogalum umbellatum agg.), zvl\u00e1\u0161t\u011b pak sn\u011bdku chocholi\u010dnat\u00e9ho\r\n(Ornithogalum angustifolium) v ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti \u010cech a na z\u00e1klad\u011b z\u00edskan\u00fdch v\u00fdsledk\u016f revidovat\r\nstupe\u0148 region\u00e1ln\u00edho ohro\u017een\u00ed. D\u00e1le pak ov\u011b\u0159it, zda jsou sn\u011bdky z voln\u00e9 p\u0159\u00edrody morfologicky\r\njednotn\u00e9 a srovnat je s p\u011bstovan\u00fdmi jedinci.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Pavla Kunzov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/22c0b9a8-2141-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Stavba 3D tisk\u00e1rny",
        "place": 1,
        "description": "V\u00fdvoj, konstrukce, stavba a zprovozn\u011bn\u00ed velkoform\u00e1tov\u00e9 FFF 3D tisk\u00e1rny.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Louda, Robin Okurka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/c58492c7-2ee7-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/c58492c7-2ee7-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh p\u0159\u00edpravku pro cyklick\u00e9 zkou\u0161ky",
        "place": 2,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci SO\u010c jsme navrhovali p\u0159\u00edpravek pro cyklick\u00e9 zkou\u0161ky. P\u0159\u00edpravek bude v provozu\r\nslou\u017eit k opot\u0159eben\u00ed konektor\u016f simulac\u00ed pravideln\u00e9ho pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed a pom\u016f\u017ee p\u0159i kontrole kvality\r\nnebo zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed \u017eivotnosti. N\u00e1vrh na spolupr\u00e1ci p\u0159i navrhov\u00e1n\u00ed a sestaven\u00ed p\u0159\u00edpravku nab\u00eddla firma Amphenol-Tuchel Industrial GmbH (Od\u0161t\u011bpn\u00fd z\u00e1vod).",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Filip Klier, Richard Kok\u0161tein",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/0fb9a235-2c2b-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/0fb9a235-2c2b-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh a stavba 3D tisk\u00e1rny  s funkc\u00ed laserov\u00e9ho grav\u00edrov\u00e1n\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem, bylo zkonstruovat vlastn\u00ed funk\u010dn\u00ed stroj v r\u00e1mci studijn\u00edho oboru Stroj\u00edrenstv\u00ed. Mou snahou bylo postavit 3D tisk\u00e1rnu s mo\u017enost\u00ed laserov\u00e9ho grav\u00edrov\u00e1n\u00ed a dal\u0161\u00edch vym\u011bniteln\u00fdch n\u00e1stroj\u016f, kter\u00e1 je netradi\u010dn\u00ed v pou\u017eit\u00ed atypick\u00fdch sou\u010d\u00e1st\u00ed a za po\u017eadavku n\u00edzk\u00fdch finan\u010dn\u00edch n\u00e1klad\u016f.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Landa",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/89205117-3803-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/89205117-3803-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Univerz\u00e1ln\u00ed \u0159\u00eddic\u00ed syst\u00e9m pro ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed v\u00fdukov\u00fdch robotick\u00fdch manipul\u00e1tor\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo vyvinout levn\u00fd, dostupn\u00fd, snadno sestaviteln\u00fd, ale hlavn\u011b univerz\u00e1ln\u00ed \u0159\u00eddic\u00ed syst\u00e9m pro ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed v\u00fdukov\u00fdch robotick\u00fdch manipul\u00e1tor\u016f pro \u0161koly a z\u00e1jmov\u00e9 krou\u017eky, zam\u011b\u0159en\u00fd zejm\u00e9na na \u0159\u00edzen\u00ed robotick\u00fdch manipul\u00e1tor\u016f vyti\u0161t\u011bn\u00fdch na 3D tisk\u00e1rn\u00e1ch z n\u011bkter\u00e9ho ze stovek r\u016fzn\u00fdch n\u00e1vod\u016f dostupn\u00fdch na internetu.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martina Hanusov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/90458c67-2a26-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/90458c67-2a26-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Za\u0159\u00edzen\u00ed pro sledov\u00e1n\u00ed koncentrace CO2 b\u011bhem v\u00fduky",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem bylo vytvo\u0159it p\u0159\u00edstroj, kter\u00fd je schopen m\u011b\u0159it koncentraci CO2 v m\u00edstnosti, v dostupn\u011bj\u0161\u00ed cenov\u00e9 hladin\u011b ne\u017e se pohybuje na trhu, za pomoci dostupn\u00e9 platformy Arduino.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Vladim\u00edr  Vesel\u00fd, Maty\u00e1\u0161 Hliv\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/2c76a1cf-2e6e-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Digit\u00e1ln\u00ed \u010dasom\u00edra \u0159\u00edzen\u00e1 mikroprocesorem",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo vyrobit plnohodnotnou \u010dasom\u00edru pro pou\u017eit\u00ed p\u0159i Z\u00e1vodu traktor\u016f do vrchu, kterou lze mimo jin\u00e9 vyu\u017e\u00edt i pro jin\u00fd z\u00e1vod.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Gross",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/bdfd1d53-2acd-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed betonov\u00e9ho kalu",
        "place": 1,
        "description": "Zp\u011btn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed betonov\u00e9ho kalu",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Dav\u00eddek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/c73c96a8-2b9e-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edrodn\u00ed zahrada v mate\u0159sk\u00e9 \u0161kole",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zjistit, co jsou p\u0159\u00edrodn\u00ed zahrady, jak\u00fdmi principy se \u0159\u00edd\u00ed a jak\u00fd je rozd\u00edl mezi p\u0159\u00edrodn\u00ed a \u201eb\u011b\u017enou\u201d zahradou. Hlavn\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed m\u00e9 pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1vrhu nov\u00e9 p\u0159\u00edrodn\u00ed zahrady pro M\u0160 Hlineck\u00e1 v T\u00fdn\u011b nad Vltavou.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Monika Jourov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/01a90379-1197-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Multifunk\u010dn\u00ed sportovn\u00ed are\u00e1l leti\u0161t\u011b N\u00e1m\u011b\u0161\u0165",
        "place": 3,
        "description": "\u017d\u00e1dost Arm\u00e1dy \u010cR na zbudov\u00e1n\u00ed sportovn\u00edho z\u00e1zem\u00ed.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Josef \u0160t\u011bp\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/b368743c-31aa-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/b368743c-31aa-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdukov\u00fd set na t\u00e9ma jedovat\u00e9 rostliny u n\u00e1s",
        "place": 1,
        "description": "Cht\u011bla jsem p\u0159edev\u0161\u00edm vytvo\u0159it nov\u00fd v\u00fdukov\u00fd set na t\u00e9ma jedovat\u00e9 rostliny. Zahrnuje v\u00fdukovou bro\u017euru i s n\u011bkolika pracovn\u00edmi listy, pexeso a  deskovou hru. Sna\u017eila jsem se o univerz\u00e1lnost v\u00fdukov\u00e9ho setu a co nejv\u011bt\u0161\u00ed spektrum vyu\u017eit\u00ed. Ve v\u00fdukov\u00e9 bro\u017eu\u0159e jsou uvedeny jak z\u00e1kladn\u00ed, tak i pokro\u010dil\u00e9 informace o 50 jedovat\u00fdch rostlin\u00e1ch, kter\u00e9 u n\u00e1s rostou. V\u00fdukov\u00fd set je tedy mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edvat na druh\u00e9m stupni z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol, ale i v semin\u00e1\u0159\u00edch biologie na gymn\u00e1zi\u00edch. V\u0161e jsem vytv\u00e1\u0159ela s ohledem na v\u00fdukovou metodu zvanou kritick\u00e9 my\u0161len\u00ed, kterou jsem se inspirovala. Sna\u017eila jsem se tak\u00e9 o mezip\u0159edm\u011btov\u00e9 propojen\u00ed biologie a jin\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f. Dal\u0161\u00edm m\u00fdm c\u00edlem bylo i ov\u011b\u0159en\u00ed v\u00fdskytu jedovat\u00fdch l\u00e1tek v tisu \u010derven\u00e9m (Taxus baccata) pomoc\u00ed chemick\u00e9 anal\u00fdzy.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Babyr\u00e1dov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/95fec4bb-109b-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/95fec4bb-109b-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdroba a realizace didaktick\u00e9 hry pro rozvoj matematick\u00fdch schopnost\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159it p\u0159edlohu didaktick\u00e9 pom\u016fcky pro v\u00fduku pr\u00e1ce se d\u0159evem, v pr\u016fb\u011bhu kter\u00e9 si d\u011bti si osvoj\u00ed jednoduch\u00e9 pracovn\u00ed operace a vyzkou\u0161\u00ed sv\u00e9 technick\u00e9 dovednosti. Zvolit pracovn\u00ed postupy a \u010dinnosti, kter\u00e9 jsou schopny zvl\u00e1dnout d\u011bti r\u016fzn\u00fdch v\u011bkov\u00fdch kategori\u00ed M\u0160 a Z\u0160 (prvn\u00ed a druh\u00fd stupe\u0148) s d\u016frazem na dodr\u017een\u00ed bezpe\u010dnosti pr\u00e1ce. Popsat vyu\u017eit\u00ed vytvo\u0159en\u00e9 didaktick\u00e9 pom\u016fcky ke h\u0159e, kter\u00e1 rozv\u00edj\u00ed matematick\u00e9 p\u0159edstavy.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jana Kr\u00e1\u010dmarov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/d5f6971a-312f-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Modely hub",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce SO\u010c se zab\u00fdv\u00e1 vytvo\u0159en\u00edm model\u016f hub, kter\u00e9 budou slou\u017eit jako u\u010debn\u00ed pom\u016fcka pro rokycansk\u00e9 gymn\u00e1zium.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Ben\u010d\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/09a4ebe7-2448-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Nepodm\u00edn\u011bn\u00fd z\u00e1kladn\u00ed p\u0159\u00edjem v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 1,
        "description": "Mo\u017enosti aplikace koncepce nepodm\u00edn\u011bn\u00e9ho z\u00e1kladn\u00edho p\u0159\u00edjmu v podm\u00ednk\u00e1ch \u010cesk\u00e9 republiky.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj  Sainer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/6413e197-2bb7-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Problematika st\u00e1tn\u00edch bailout\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e s ekonomick\u00fdmi pojmy a ud\u00e1lostmi, kter\u00e9 jsou pro bailout relevantn\u00ed, a poskytnout jim nov\u00fd pohled na v\u011bc, aby mohli na zkoumanou problematiku nahl\u00e9dnout z jin\u00e9 perspektivy. Zkoumat postupy americk\u00e9 vl\u00e1dy a dopady, kter\u00e9 poskytnut\u00ed st\u00e1tn\u00edho bailoutu vytvo\u0159ilo. P\u0159edlo\u017eit mo\u017en\u00e1 \u0159e\u0161en\u00ed.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Alexandr Pisani",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/64ba0e80-17eb-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kryptom\u011bny a Bitcoin",
        "place": 3,
        "description": "Zjistit co nejv\u00edce objektivn\u00edch informac\u00ed o projektu Bitcoin - o jeho autorovi, technick\u00e9 str\u00e1nce. srovnat kryptom\u011bny s b\u011b\u017en\u00fdmi pen\u011bzmi. Po prostudov\u00e1n\u00ed zdroj\u016f vyj\u00e1d\u0159it n\u00e1\u0161 vlastn\u00ed n\u00e1zor na budouc\u00ed v\u00fdvoj tohoto finan\u010dn\u00edho sektoru. Zjistit, co stoj\u00ed za vychylov\u00e1n\u00edm kurz\u016f kryptom\u011bn a kdo nebo co jeho cenu tedy ur\u010duje. Vyj\u00e1d\u0159it n\u00e1\u0161 n\u00e1zor na to, zda je bitcoin opravdu spekulativn\u00ed bublinou, jak je i dnes v m\u00e9di\u00edch masov\u011b prezentov\u00e1n.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Maxim Kipila, Karel Jirgl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/391d0307-1740-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Port\u00e1l pro studium \u2013 JaStudent.cz",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo poskytnout student\u016fm z cel\u00e9 republiky dou\u010dov\u00e1n\u00ed, prodej a n\u00e1kup dostupn\u00fdch u\u010debnic a on-line poradnu jako pomoc p\u0159i studiu.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Volodymyr Sasunov",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/4e522c71-f25d-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "D\u016fle\u017eitost a v\u00fdhody praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti v\u00fduky fyziky",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo ov\u011b\u0159it v\u00fdhody praktick\u00e9 v\u00fduky fyziky v teorii i v praxi a pomoc\u00ed tohoto stylu v\u00fduky zv\u00fd\u0161it zaj\u00edmavost hodin a zlep\u0161it v\u00fdkony student\u016f. V n\u00e1vaznosti na to by tato pr\u00e1ce m\u011bla tak\u00e9 slou\u017eit jako\u017eto inspirace pedagog\u016fm z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol a d\u00edky zm\u00edn\u011bn\u00fdm v\u00fdhod\u00e1m zv\u00fd\u0161it z\u00e1jem student\u016f o technick\u00e9 obory v \u010cesk\u00e9 republice.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Jakub \u010cerven\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/34fa9096-fcb5-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Soci\u00e1ln\u00ed in\u017een\u00fdrstv\u00ed (bezpe\u010dnost)",
        "place": 3,
        "description": "Objasn\u011bn\u00ed fungov\u00e1n\u00ed praktik soci\u00e1ln\u00edho in\u017een\u00fdrstv\u00ed ve\u0159ejnosti a objasn\u011bn\u00ed technik, kter\u00fdmi se p\u0159ed t\u011bmito praktikami d\u00e1 chr\u00e1nit. Ov\u011b\u0159en\u00ed poznatk\u016f v praxi.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Robert \u0160kva\u0159il",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/8c0023fa-0542-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Komensk\u00e9ho ulice v \u017didlochovic\u00edch",
        "place": 1,
        "description": "Popsat stavebn\u011b historick\u00fd v\u00fdvoj severn\u00ed \u010d\u00e1sti Komensk\u00e9ho ulice v \u017didlochovic\u00edch a p\u0159ilehl\u00fdch objekt\u016f a jednotliv\u00e9 domy.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jan Hroudn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/8697d271-0464-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tvorba kompilace soundtracku filmov\u00e9 s\u00e9rie Pir\u00e1ti z Karibiku",
        "place": 2,
        "description": "Tvorba vlastn\u00edho aran\u017em\u00e1/kompilace filmov\u00e9ho soundtracku, av\u0161ak v takov\u00e9 podob\u011b, aby v\u00fdsledn\u00fd zvuk odpov\u00eddal n\u00e1strojov\u00e9mu obsazen\u00ed, kter\u00e9 sly\u0161\u00edme v origin\u00e1ln\u00ed nahr\u00e1vce, a ne jen klasick\u00fdm orchestr\u00e1ln\u00edm n\u00e1stroj\u016fm vypsan\u00fdm v dostupn\u00fdch aran\u017e\u00edch. \r\nSnaha dok\u00e1zat, \u017ee amat\u00e9\u0159i s neprofesion\u00e1ln\u00edm vybaven\u00edm a omezen\u00fdmi podm\u00ednkami jsou schopni vytvo\u0159it t\u00e9m\u011b\u0159 tot\u00e9\u017e, nebo se alespo\u0148 v\u011brohodn\u011b p\u0159ibl\u00ed\u017eit tomu, co profesion\u00e1lov\u00e9 se \u0161pi\u010dkov\u00fdm vybaven\u00edm a hollywoodsk\u00fdm z\u00e1zem\u00edm.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Von\u00e1\u0161ek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/aa2416d3-02e6-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/aa2416d3-02e6-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Krajka",
        "place": 3,
        "description": "Zkompletovat dostupn\u00e9 informace o krajce - zam\u011b\u0159en\u00e9 jak na oblasti, tak typy krajek. Systematizovat a ut\u0159\u00eddit poznatky o roli \"krajky\" ve spole\u010dnosti, a to p\u0159edev\u0161\u00edm s d\u016frazem na typ a kvalitu krajky a jej\u00ed spojen\u00ed s ur\u010ditou soci\u00e1ln\u00ed skupinou. Zdokumentovat dan\u00e9 teoretick\u00e9 stati - fotografie jednotliv\u00fdch technik a typ\u016f krajek a p\u0159\u00edklady \"vlastn\u00ed\" vypracovan\u00e9 krajky.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Denisa Markov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/a484a149-2153-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Skromn\u00fd hrdina - plukovn\u00edk v. v. Josef \u0160\u010derba",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo komplexn\u00ed zmapov\u00e1n\u00ed \u017eivotn\u00edch osud\u016f \u010deskoslovensk\u00e9ho v\u00e1le\u010dn\u00e9ho letce a hrdiny pana plk. Josefa \u0160\u010derby (1917-2000). V\u011bnoval jsem se v\u0161em etap\u00e1m \u017eivota pana \u0160\u010derby, nejen v\u00e1le\u010dn\u00e9mu obdob\u00ed, ale i obdob\u00ed p\u0159ed v\u00e1lkou a hlavn\u011b po v\u00e1lce. C\u00edlem bylo tak\u00e9 zam\u011b\u0159it se na zvl\u00e1\u0161tnosti v \u017eivotn\u00edm osudu tohoto v\u00e1le\u010dn\u00e9ho letce, nap\u0159. jeho repatriaci do Brit\u00e1nie v roce 1944.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Neumann",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/6b32a604-e36d-11e7-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Role redakce Lidov\u00fdch novin p\u0159i formov\u00e1n\u00ed N\u00e1rodn\u00ed strany pr\u00e1ce",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je analyzovat roli, jakou m\u011bla redakce Lidov\u00fdch novin a osoby s n\u00ed \u00fazce spolupracuj\u00edc\u00ed, p\u0159i vzniku a n\u00e1sledn\u00e9m formov\u00e1n\u00ed N\u00e1rodn\u00ed strany pr\u00e1ce a odpov\u011bd\u011bt, zda a nakolik byla tato role d\u016fle\u017eit\u00e1.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Fiala",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/e7ad84db-15ce-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Pov\u00e1le\u010dn\u00e1 reemigrace rumunsk\u00fdch \u010cech\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Popsat reemigraci t\u0159etiny \u010desk\u00e9 men\u0161iny v Rumunsku do \u010cSR mezi lety 1945 a\u017e 1949 na p\u0159\u00edkladu vlastn\u00ed rodiny.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Nedv\u011bd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/c939acc9-2756-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Komunikace vybran\u00fdch volebn\u00edch l\u00eddr\u016f na Twitteru p\u0159ed volbami do Poslaneck\u00e9 sn\u011bmovny Parlamentu \u010cesk\u00e9 republiky 2017",
        "place": 1,
        "description": "Popsat vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed, konkr\u00e9tn\u011b Twitteru, v dob\u011b 30 dn\u016f p\u0159ed volbami k politick\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm ze strany vybran\u00fdch volebn\u00edch l\u00eddr\u016f. Zjistit o jak\u00fdch t\u00e9matech a jak intenzivn\u011b na Twitteru volebn\u00ed l\u00edd\u0159i komunikuj\u00ed, jestli se tato t\u00e9mata m\u011bn\u00ed s bl\u00ed\u017e\u00edc\u00edmi se volbami, zda m\u00e1 na tato t\u00e9mata vliv zast\u00e1van\u00e1 politick\u00e1 funkce a jak na tyto p\u0159\u00edsp\u011bvky reaguj\u00ed u\u017eivatel\u00e9 Twitteru.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jakub \u0160eliga",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/3a44e68c-1753-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Odkaz manipul\u00e1tor\u016f aneb Hybridn\u00ed v\u00e1lka na pozad\u00ed demokratick\u00fdch volebb",
        "place": 2,
        "description": "D\u00e1t podn\u011bt k diskusi o t\u00e9matu propagandy a manipulace. Vytvo\u0159it ucelen\u00fd soubor mnou nabyt\u00fdch znalost\u00ed tohoto t\u00e9matu. Uspo\u0159\u00e1dat p\u0159edn\u00e1\u0161ku na toto t\u00e9ma ve \u0161kole a/nebo m\u011bstsk\u00e9 knihovn\u011b.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 \u010cerm\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/e8dc6401-2898-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Konflikt na v\u00fdchodn\u00ed Ukrajin\u011b",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je zmapovat vznik konfliktu i s jeho historick\u00fdmi ko\u0159eny, postihnout motivace jednotliv\u00fdch akt\u00e9r\u016f a na z\u00e1klad\u011b n\u00e1mi shrom\u00e1\u017ed\u011bn\u00fdch informac\u00ed p\u0159edest\u0159\u00edt mo\u017enosti dal\u0161\u00edho v\u00fdvoje.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Kl\u00e1ra Klou\u010dkov\u00e1, Vojt\u011bch Obu\u0161kevi\u010d, Ji\u0159\u00ed Rajtr",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/243f6705-3139-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Lovci perel",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 v\u00fdvojem webov\u00e9ho informa\u010dn\u00edho syst\u00e9mu pro hru Lovci perel, kterou ji\u017e \u0159adu let provozuj\u00ed knihovny a \u0161koly po cel\u00e9 \u010cesk\u00e9 republice. Podn\u011btem pro vznik syst\u00e9mu byla absence centr\u00e1ln\u00ed spr\u00e1vy hry bez mo\u017enosti prezentace projektu ve\u0159ejnosti. Nov\u00fd syst\u00e9m p\u0159en\u00e1\u0161\u00ed spr\u00e1vu hry do internetov\u00e9 podoby. Knihovn\u00e1m a \u0161kol\u00e1m p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nov\u00e9 mo\u017enosti organizace, \u010dten\u00e1\u0159e informuje o jejich \u010dten\u00e1\u0159sk\u00e9 aktivit\u011b a ve\u0159ejnosti nab\u00edz\u00ed jednotn\u00fd a ucelen\u00fd pohled na projekt, jeho funkcionalitu a p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed jednodu\u0161\u0161\u00ed mo\u017enost registrace.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Krej\u010d\u00ed",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/213edfd5-0374-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Hlasov\u00fd asistent Termix",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem bylo vytvo\u0159it hlasov\u00e9ho asistenta pro osobn\u00ed po\u010d\u00edta\u010de, kter\u00fd by umo\u017e\u0148oval u\u017eivateli ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed po\u010d\u00edta\u010de pouze pomoc\u00ed hlasu, bez pot\u0159eby pou\u017eit\u00ed kl\u00e1vesnice nebo my\u0161i.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Ivo Meixner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/21d2c32d-2b77-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/21d2c32d-2b77-11e8-90e4-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Implementace a rozbor algoritmu NEAT pro probl\u00e9my reinforcement learningu",
        "place": 3,
        "description": "Prozkoum\u00e1n\u00ed teoretick\u00fdch v\u00fdchodisk pou\u017eit\u00ed genetick\u00fdch algoritm\u016f na probl\u00e9my reinforcement learningu a jejich n\u00e1sledn\u00e1 implementace",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Anton\u00edn \u0158\u00edha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getWork/hash/cf3a36da-253b-11e8-90e4-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv40/getAttach/hash/cf3a36da-253b-11e8-90e4-005056bd6e49"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 39,
    "year": 2017,
    "theses": [
      {
        "title": "Vyjad\u0159ov\u00e1n\u00ed prvo\u010d\u00edsel kvadratick\u00fdmi formami",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je jazykem srozumiteln\u00fdm st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9mu studentovi popsat z\u00e1kladn\u00ed teorii kvadratick\u00fdch forem. V pr\u00e1ci jsou p\u0159edstaveny z\u00e1kladn\u00ed pojmy t\u00e9to teorie, jako ekvivalence forem, diskriminant nebo redukovan\u00e1 forma, ale tak\u00e9 n\u011bkter\u00e9 hlub\u0161\u00ed v\u00fdsledky, konkr\u00e9tn\u011b grupa t\u0159\u00edd forem a element\u00e1rn\u00ed teorie gen\u016f. Z\u00edskan\u00e9 poznatky jsou v pr\u00e1ci aplikov\u00e1ny na \u0159e\u0161en\u00ed probl\u00e9mu, kter\u00e1 lich\u00e1 prvo\u010d\u00edsla p m\u016f\u017eeme pro dan\u00e9 p\u0159irozen\u00e9 \u010d\u00edslo n vyj\u00e1d\u0159it ve tvaru x^2+ny^2 (kde x,y jsou vhodn\u011b zvolen\u00e1 cel\u00e1 \u010d\u00edsla) - d\u00e1le jen p=x^2+ny^2.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Perutka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/ff6e75d5-f922-11e6-848a-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "\u0158\u00edd\u00edc\u00ed software \u0161estinoh\u00e9ho robota",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it software na \u0159\u00edzen\u00ed a vizualizaci hexapoda.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Milan Malina, Ond\u0159ej Brichta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/b60d6fe6-f910-11e6-848a-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/b60d6fe6-f910-11e6-848a-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Multiplikativn\u00ed funkce v teorii \u010d\u00edsel",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem je podat v \u010desk\u00e9m jazyce pr\u00e1ci, kter\u00e1 vysv\u011btl\u00ed, co to jsou multiplikativn\u00ed funkce srozumiteln\u011b pro st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho \u010dten\u00e1\u0159e. D\u00e1le m\u00e1 pr\u00e1ce uk\u00e1zat M\u00f6biovu inverzn\u00ed formuli a n\u011bkter\u00e9 jej\u00ed aplikace jako je Eulerova funkce. N\u00e1sledn\u011b by se m\u011bla pr\u00e1ce zab\u00fdvat Fareyov\u00fdmi zlomky, kter\u00e9 vyu\u017e\u00edvaj\u00ed pr\u00e1v\u011b Eulerovu funkci. Text by m\u011bl b\u00fdt zavr\u0161en uk\u00e1z\u00e1n\u00edm spojitosti mezi Riemannovou hypot\u00e9zou a multiplikativn\u00edmi funkcemi.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Jel\u00ednek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/cbc3f352-f865-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "SIMULACE PLAZMATU METEOR\u016e POMOC\u00cd V\u00ddKONN\u00ddCH LASER\u016e:  OD LABORATORN\u00cd ABLA\u010cN\u00cd SPEKTROSKOPIE KE SLO\u017dEN\u00cd MEZIPLANET\u00c1RN\u00cd HMOTY",
        "place": 1,
        "description": "Meziplanet\u00e1rn\u00ed hmota vstupuj\u00edc\u00ed do atmosf\u00e9ry na\u0161\u00ed planety ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f sho\u0159\u00ed a jedin\u00fdm projevem z\u016fst\u00e1v\u00e1 tzv. meteor. V omezen\u00e9m po\u010dtu p\u0159\u00edpad\u016f je t\u011bleso dostate\u010dn\u011b velk\u00e9, aby dopadlo a\u017e na povrch jako meteorit a mohlo b\u00fdt podrobeno chemick\u00e9 anal\u00fdze. Z\u00e1znam spektra meteor\u016f tak z\u016fst\u00e1v\u00e1 ve v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f jedinou dokumentac\u00ed chemick\u00e9ho slo\u017een\u00ed padaj\u00edc\u00edho t\u011blesa. P\u0159itom informace o chemick\u00e9m slo\u017een\u00ed meziplanet\u00e1rn\u00ed hmoty maj\u00ed velk\u00fd v\u00fdznam v oblasti studia evoluce sol\u00e1rn\u00edho syst\u00e9mu, v\u00fdskytu miner\u00e1l\u016f a chemick\u00fdch l\u00e1tek v n\u011bm, poskytuj\u00ed znalosti o nejbli\u017e\u0161\u00edm vesm\u00edru, kter\u00fd n\u00e1s obklopuje, a maj\u00ed p\u0159esah i do studia problematiky planet\u00e1rn\u00ed evoluce a vzniku biomolekul p\u0159ed formov\u00e1n\u00edm prvn\u00edch chemick\u00fdch individu\u00ed vykazuj\u00edc\u00edch vlastnosti \u017eiv\u00fdch struktur.Prvn\u00edm krokem k pochopen\u00ed slo\u017eit\u00e9 plazmochemie meteor\u016f je systematick\u00e9 laboratorn\u00ed studium vzork\u016f re\u00e1ln\u00fdch meteorit\u016f pomoc\u00ed spektroskopie laserem indukovan\u00e9ho pr\u016frazu (LIBS). P\u0159edkl\u00e1dan\u00e1 pr\u00e1ce je zam\u011b\u0159ena na detailn\u00ed teoretick\u00e9 a experiment\u00e1ln\u00ed studium meteorit\u016f pomoc\u00ed t\u00e9to techniky a rozpracov\u00e1n\u00ed metodologie aplikace takto z\u00edskan\u00fdch poznatk\u016f v interpretaci re\u00e1ln\u00fdch spekter meteor\u016f pomoc\u00ed matematick\u00fdch model\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Pavel V\u00e1\u0148a",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/d964d5be-d194-11e6-84cd-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/d964d5be-d194-11e6-84cd-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tesl\u016fv Transform\u00e1tor s prim\u00e1rn\u00edm jisk\u0159i\u0161t\u011bm",
        "place": 2,
        "description": "ov\u011b\u0159en\u00ed funk\u010dnosti klasick\u00e9ho Teslova transform\u00e1toru, r\u016fzn\u00e9 sv\u011bteln\u00e9 jevy",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Hurd\u00e1lek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/93138c32-0e6d-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Separace skel propojen\u00fdch kapil\u00e1rn\u00edm mostem",
        "place": 3,
        "description": "V r\u00e1mci na\u0161\u00ed pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1me velikost\u00ed s\u00edly, kterou je pot\u0159eba vyvinout, aby bylo mo\u017en\u00e9 dv\u011b sklen\u011bn\u00e9 desky, mezi kter\u00fdmi je vrstva kapaliny, odd\u011blit odtahov\u00e1n\u00edm od sebe. Studujeme v\u00fdhradn\u011b s\u00edlu p\u016fsob\u00edc\u00ed kolmo k povrchu skel.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160t\u011bp\u00e1nek, David Wittek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/253587fd-0589-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za substituovan\u00fdch tetrafluorethyl-azid\u016f a triazol\u016f pro v\u00fdvoj nov\u00fdch kandid\u00e1t\u016f na l\u00e9\u010diva",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 synt\u00e9zou a vlastnostmi fluoralkylovan\u00fdch triazol\u016f. Tyto l\u00e1tky nebyly d\u0159\u00edve synteticky dostupn\u00e9. Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st pod\u00e1v\u00e1 obecnou charakteristiku organofluorov\u00fdch l\u00e1tek a mo\u017enosti jejich synt\u00e9zy se zam\u011b\u0159en\u00edm na medicin\u00e1ln\u00ed vyu\u017eit\u00ed. N\u00e1sledn\u011b se pr\u00e1ce v\u011bnuje popisu vlastnost\u00ed 1,2,3-triazol\u016f a zejm\u00e9na jejich vyu\u017eit\u00ed v medicin\u00e1ln\u00ed chemii, d\u00e1le charakteristice a vyu\u017eit\u00ed \u201eclick chemie\u201c, konkr\u00e9tn\u011b Huisgenovy 1,3-dipol\u00e1rn\u00ed cykloadice se zam\u011b\u0159en\u00edm na azid-alkynovou cykloadici. V experiment\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1sti jsou pops\u00e1ny mechanismy jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed synt\u00e9zy l\u00e1tek pot\u0159ebn\u00fdch pro p\u0159\u00edpravu fluoralkylovan\u00fdch 1,2,3-triazol\u016f a n\u00e1sledn\u011b p\u0159\u00edprava samotn\u00fdch t\u011bchto l\u00e1tek. C\u00edlem je prok\u00e1zat, \u017ee lze p\u0159ipravit fluoralkylazidy, kl\u00ed\u010dov\u00e9 v\u00fdchoz\u00ed slou\u010deniny pro synt\u00e9zu fluoralkylovan\u00fdch triazol\u016f, a uk\u00e1zat, \u017ee lze pro tuto reakci pou\u017e\u00edt tosylazid, kter\u00fd je levn\u00e9 a snadno dostupn\u00e9 azida\u010dn\u00ed \u010dinidlo. Dal\u0161\u00ed c\u00edl je prok\u00e1zat, \u017ee lze fluoralkylovan\u00e9 triazoly vyrobit pomoc\u00ed click reakce fluoralkylazid\u016f a pot\u00e9 prov\u00e9st vybran\u00e9 click reakce. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem je n\u00e1vrh vylep\u0161en\u00ed synt\u00e9zy fluoralkylazid\u016f pro dosa\u017een\u00ed vy\u0161\u0161\u00edch v\u00fdt\u011b\u017ek\u016f a snaz\u0161\u00ed aplikovatelnost reakce (s ohledem na tvorbu meziprodukt\u016f, n\u00e1sledn\u00e9ho zpracov\u00e1n\u00ed a \u010di\u0161t\u011bn\u00ed reak\u010dn\u00ed sm\u011bsi).",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Josef Filgas",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/1f7fc438-08be-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava nov\u00fdch ligand\u016f na b\u00e1zi adamantanu a jejich supramolekul\u00e1rn\u00ed chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di \u03b2-cyklodextrinu a cucurbit[7]urilu",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo p\u0159ipravit dva nov\u00e9 ligandy odvozen\u00e9 od adamantanu a prozkoumat jejich supramolekul\u00e1rn\u00ed chov\u00e1n\u00ed v\u016f\u010di \u03b2-cyklodextrinu a cucurbit[7]urilu. P\u0159ipraven\u00e9 ligandy nesou kladn\u011b nabitou 1-methylimidazoliovou skupinu vzd\u00e1lenou od adamantanov\u00e9ho skeletu p\u0159es benzenov\u00e9 j\u00e1dro, p\u0159i\u010dem\u017e adamantanov\u00e1 skupina je v\u016f\u010di imidazoliu v poloze meta a para. Od vzd\u00e1len\u00ed kladn\u011b nabit\u00e9 skupiny od adamantanov\u00e9 klece byly o\u010dek\u00e1van\u00e9 ni\u017e\u0161\u00ed hodnoty asocia\u010dn\u00edch konstant, ne\u017e maj\u00ed ligandy nesouc\u00ed kladn\u00fd n\u00e1boj v p\u0159\u00edm\u00e9 bl\u00edzkosti adamantanu, ale z\u00e1rove\u0148 vy\u0161\u0161\u00ed ne\u017e maj\u00ed nenabit\u00e9 deriv\u00e1ty adamantanu. Byly tedy o\u010dek\u00e1v\u00e1ny hodnoty logaritmu asocia\u010dn\u00ed konstanty v bl\u00edzkosti st\u0159edu intervalu 8\u201312. U komplex\u016f s cyklodextriny byly o\u010dek\u00e1v\u00e1ny konstanty typick\u00e9 pro adamantanov\u00e9 ligandy, tud\u00ed\u017e logKa v rozmez\u00ed 3\u20134.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Josef Tome\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/4156bfbb-06f6-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava deriv\u00e1t\u016f diketopyrrolopyrrolu pomoc\u00ed cross-couplingov\u00fdch reakc\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Synt\u00e9za a charakterizace chromofor\u016f na b\u00e1zi diketopyrrolopyrrolu",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Adam Urbanec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/831b2c56-ddb8-11e6-ade5-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Mezidruhov\u00e1 a vnitrodruhov\u00e1 agrese \u0161oup\u00e1lka dlouhoprst\u00e9ho (Certhia familiaris)",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to m\u00e9 studie bylo popsat vnitro- a mezidruhovou agresi \u0161. dlouhoprst\u00e9ho\r\nna \u00fazem\u00ed, kde se \u0161. kr\u00e1tkoprst\u00fd nevyskytuje, tj. v alopatrick\u00e9 situaci.V pr\u016fb\u011bhu pr\u00e1ce se uk\u00e1zalo, \u017ee se mohou li\u0161it reakce \u0161oup\u00e1lk\u016f z odli\u0161n\u00fdch biotop\u016f, proto jsem otestovala, zda m\u00e1 vliv na reakci i p\u0159evl\u00e1daj\u00edc\u00ed typ biotopu (jehli\u010dnat\u00fd, listnat\u00fd les) teritoria testovan\u00e9ho jedince.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Sabina \u010cern\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/bc9e58b4-0bfb-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Hormon\u00e1ln\u00ed kontrola tr\u00e1ven\u00ed u \u0161v\u00e1ba americk\u00e9ho Periplaneta americana",
        "place": 2,
        "description": "Zmapovat aktivitu tr\u00e1vic\u00edch enzym\u016f, amyl\u00e1z ve st\u0159ev\u011b \u0161v\u00e1ba Periplaneta americana, a prov\u00e9st jejich biochemickou charakterizaci. Prov\u011b\u0159it, jestli je aktivita amyl\u00e1z, prote\u00e1z a lip\u00e1z ovlivn\u011bna aplikac\u00ed adipokinetick\u00fdch hormon\u016f Peram-CAH-I a Peram-CAH-II v in vivo a in vitro syst\u00e9mu, v caec\u00e1ch i ve st\u0159ev\u011b.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Karolina Bodl\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/9e910044-f80c-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Fekundita raka kamen\u00e1\u010de v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 3,
        "description": "Poprv\u00e9 popsat plodnost raka kamen\u00e1\u010de v \u010cesk\u00e9 republice, tj. ur\u010dit po\u010det vaj\u00ed\u010dek ve sn\u016f\u0161k\u00e1ch samic a srovnat jednotliv\u00e9 lokality ve vztahu velikosti sn\u016f\u0161ek, zjistit mo\u017enou z\u00e1vislost po\u010detnosti sn\u016f\u0161ky na t\u011blesn\u00fdch proporc\u00edch samice (d\u00e9lka, hmotnost), d\u00e1le popsat rozm\u011bry vaj\u00ed\u010dek a ur\u010dit p\u0159\u00edpadn\u00fd vztah mezi jejich velikost\u00ed a hmotnost\u00ed (velikost\u00ed) samice. Uv\u00e9st plodnost do souvislost\u00ed s d\u00e9lkohmotnostn\u00edm vztahem. Srovnat v\u00fdsledky v\u00fdzkumu s jin\u00fdmi evropsk\u00fdmi studiemi zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se stejnou problematikou.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Veselovsk\u00fd, Ji\u0159\u00ed Brichc\u00edn",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/870863ae-0eff-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Mineralogie \u0158\u00edpecka se zam\u011b\u0159en\u00edm na gran\u00e1ty a turmal\u00edny",
        "place": 1,
        "description": "Prozkoumat mineralogii okol\u00ed \u0158\u00edpce u Sob\u011bslavi, soust\u0159edit se na probl\u00e9my nevy\u0159e\u0161en\u00e9 v minul\u00e9m roce. Studium bylo zac\u00edleno p\u0159edev\u0161\u00edm na chemismus gran\u00e1t\u016f a turmal\u00edn\u016f.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub V\u00e1cha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/8fc035bd-23bc-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "St\u0159edov\u011bk\u00e9 dob\u00fdv\u00e1n\u00ed zlata u \u010cesk\u00e9 B\u011bl\u00e9",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce bylo prob\u00e1dat okol\u00ed \u010cesk\u00e9 B\u011bl\u00e9 a dok\u00e1zat, \u017ee se tu v minulosti net\u011b\u017eilo pouze st\u0159\u00edbro, ale i r\u00fd\u017eovalo zlato. Na\u0161i pozornost jsme zam\u011b\u0159ili na potok B\u011bl\u00e1 severn\u011b od \u010cesk\u00e9 B\u011bl\u00e9, kde bylo na\u0161\u00edm c\u00edlem prok\u00e1zat existenci zlata, analyzovat jejich velikost, tvar, chemismus, ur\u010dit polohu zlatonosn\u00fdch \u017eil a zjistit, jak\u00fdmi zp\u016fsoby se zde zlato t\u011b\u017eilo. Spolu se zlatem jsme cht\u011bli prozkoumat mineralogii \u0159\u00ed\u010dn\u00edch sediment\u016f v potoce. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo prob\u00e1dat ter\u00e9nn\u00ed nerovnosti v okol\u00ed potoka, kter\u00e9 by mohly b\u00fdt d\u016fkazem t\u011b\u017eebn\u00ed aktivity zde a objevit dal\u0161\u00ed antropogenn\u00ed d\u016fkazy o t\u011b\u017eb\u011b. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b tak\u00e9 za\u0159adit t\u011b\u017ebu do historick\u00e9ho obdob\u00ed.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Simona Uchytilov\u00e1, Jan Venc",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/8567ed0d-0f98-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Digit\u00e1ln\u00ed model ter\u00e9nu snadno, rychle a p\u0159esn\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci se zam\u011b\u0159uji na tvorbu digit\u00e1ln\u00edho modelu ter\u00e9nu s vyu\u017eit\u00edm metod bl\u00edzk\u00e9 fotogrammetrie, 3D rekonstrukce ze sn\u00edmk\u016f a ov\u011b\u0159en\u00ed p\u0159esnosti z\u00edskan\u00e9ho modelu pomoc\u00ed geodetick\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed v kontroln\u00edch bodech. C\u00edlem pr\u00e1ce je navrhnout a ov\u011b\u0159it metodiku pro nasn\u00edm\u00e1n\u00ed ter\u00e9nu nem\u011b\u0159ickou komorou, vytvo\u0159en\u00ed po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 3D rekonstrukce povrchu ter\u00e9nu pro pou\u017eit\u00ed v dal\u0161\u00edch aplikac\u00edch spole\u010dn\u011b s jin\u00fdmi geografick\u00fdmi daty. C\u00edlem je t\u00e9\u017e zhodnocen\u00ed p\u0159esnosti modelu porovn\u00e1n\u00edm s geodetick\u00fdm zam\u011b\u0159en\u00edm",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Barbora H\u00e1lkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/9d9c056e-14b1-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/9d9c056e-14b1-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Myokarditida a z\u00e1n\u011btliv\u00e1 kardiomyopatie",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem webov\u00e9ho pr\u016fvodce (p\u0159edev\u0161\u00edm \u201eVerze pro ve\u0159ejnost\u201c) je citliv\u00fdm a srozumiteln\u00fdm zp\u016fsobem podat informace o myokarditid\u011b a z\u00e1n\u011btliv\u00e9 kardiomyopatii pacient\u016fm i jejich p\u0159\u00edbuzn\u00fdm a zv\u00fd\u0161it pov\u011bdom\u00ed o nemoci v \u0161ir\u0161\u00ed ve\u0159ejnosti se z\u00e1rukou odborn\u00e9 spr\u00e1vnosti publikovan\u00fdch informac\u00ed. Odborn\u00edk\u016fm m\u016f\u017ee tato verze pr\u016fvodce slou\u017eit jako prost\u0159edek usnad\u0148uj\u00edc\u00ed jejich komunikaci s pacientem a \u0161et\u0159\u00edc\u00ed jejich \u010das a pro n\u011b vy\u010dlen\u011bn\u00e1 \u201eVerze pro odborn\u00edky\u201c s odkazy na p\u0159\u00edslu\u0161nou literaturu jim m\u016f\u017ee slou\u017eit jako zdroj informac\u00ed souvisej\u00edc\u00edch s t\u00edmto onemocn\u011bn\u00edm.\r\nU proveden\u00e9 retrospektivn\u00ed studie bylo c\u00edlem zhodnotit statistick\u00fdmi metodami pr\u016fb\u011bh subklinick\u00e9 myokarditidy nebo perimyokarditidy a v\u00fdsledky vy\u0161et\u0159en\u00ed v akutn\u00ed f\u00e1zi nemoci, posoudit jeho heterogenitu, demonstrovat informace z teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce na konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edkladu a porovnat v\u00fdsledky u pacient\u016f s inici\u00e1ln\u00ed hladinou troponinu I do 0,06 ng/ml a pacient\u016f s inici\u00e1ln\u00ed hladinou vy\u0161\u0161\u00ed, ne\u017e je stanoven\u00e1 mez.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jan Hab\u00e1sko",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/26eba62f-0b1c-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Integrace HPV do lidsk\u00e9ho genomu jako biomarker progrese cervik\u00e1ln\u00edch neoplazi\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Koncipovat diagnostickou metodu, kter\u00e1 dok\u00e1\u017ee rozpoznat riziko pro vznik karcinomu d\u011blo\u017en\u00edho, na z\u00e1klad\u011b stanoven\u00ed integrovan\u00e9 formy HPV viru.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Vyhnalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/f0ce6fda-f95d-11e6-848a-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv proteinu Trop-2 na citlivost cervik\u00e1ln\u00edch n\u00e1dorov\u00fdch lini\u00ed k chemoterapii",
        "place": 3,
        "description": "1) Testov\u00e1n\u00ed vlivu proteinu Trop-2 na citlivost cervik\u00e1ln\u00edch lini\u00ed k chemoterapeutik\u016fm. \r\n2) Zji\u0161t\u011bn\u00ed role Trop-2 v proliferaci cervik\u00e1ln\u00ed n\u00e1dorov\u00e9 linie.\r\n3) Vliv proteinu Trop-2 na rychlost r\u016fstu bun\u011bk.\r\n4) Vliv proteinu Trop-2 na distribuci bun\u011bk v bun\u011b\u010dn\u00e9m cyklu.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Marie Nguyenov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/a2f7d277-efcc-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Sestaven\u00ed a optimalizace testu ELISA pro detekci specifick\u00fdch protil\u00e1tek proti EHV-1 v krevn\u00edm s\u00e9ru kon\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo sestavit a optimalizovat s\u00e9rologick\u00fd test (peptidov\u00e1 ELISA) pro p\u0159esn\u00e9 ur\u010den\u00ed titru neutraliza\u010dn\u00edch protil\u00e1tek proti EHV-1 v krevn\u00edm s\u00e9ru kon\u00ed a n\u00e1sledn\u011b pak zav\u00e9st tento test pro b\u011b\u017en\u00e9 pou\u017eit\u00ed na pracovi\u0161ti virologie \u00daICHM, VFU-Brno.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Veronika P\u0159ichystalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/9f0bf876-f6b1-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Nosi\u010de na b\u00e1zi magnetick\u00fdch mikro\u010d\u00e1stic pro imunomagnetickou separaci patogenn\u00edch bakteri\u00ed z ml\u00e9ka",
        "place": 2,
        "description": "Magnetick\u00e9 mikro/nano\u010d\u00e1stice jsou dnes d\u00edky sv\u00fdm jedine\u010dn\u00fdm magnetick\u00fdm vlastnostem a velk\u00e9mu specifick\u00e9mu povrchu hojn\u011b pou\u017e\u00edv\u00e1ny jako nosi\u010de r\u016fzn\u00fdch ligand\u016f, bioaktivn\u00edch l\u00e1tek r\u016fzn\u00e9ho p\u016fvodu i aktivity. \u010c\u00e1stice o rozm\u011brech mikrometr\u016f obsahuj\u00ed ve sv\u00e9m j\u00e1dru oxidy \u017eeleza, konkr\u00e9tn\u011b magnetit a maghemit (p\u0159\u00edpadn\u011b jejich sm\u011bsi). Tyto tzv. superparamagnetick\u00e9 \u010d\u00e1stice jsou pomoc\u00ed magnetick\u00e9ho pole velice snadno a efektivn\u011b odd\u011bliteln\u00e9 z kapaln\u00e9 f\u00e1ze, kde se p\u016fvodn\u011b nach\u00e1zely ve form\u011b homogenn\u00ed suspenze. Po odd\u00e1len\u00ed magnetick\u00e9ho pole \u010d\u00e1stice svoje magnetick\u00e9 vlastnosti ztr\u00e1c\u00ed. Takov\u00fd bioaktivn\u00ed nosi\u010d lze v praxi pou\u017e\u00edt nap\u0159. ke katal\u00fdze reakc\u00ed, k izolaci nebo depleci vybran\u00fdch biomolekul ze slo\u017eit\u00fdch kapaln\u00fdch sm\u011bs\u00ed. Nosi\u010de se dnes b\u011b\u017en\u011b pou\u017e\u00edvaj\u00ed k dekontaminaci odpadn\u00edch vod, k pr\u016fkazu a rozkladu toxick\u00fdch l\u00e1tek ve vod\u00e1ch, k v\u00fdrob\u011b a izolaci biopolymer\u016f z kultiva\u010dn\u00edch m\u00e9di\u00ed. Tyto biofunkcionalizovan\u00e9 nosi\u010de nach\u00e1zej\u00ed uplatn\u011bn\u00ed tak\u00e9 ve zdravotnictv\u00ed nebo p\u0159i anal\u00fdze potravin. \r\nMl\u00e9ko je dnes velice \u017e\u00e1danou komoditou, pou\u017e\u00edv\u00e1 se k v\u00fdrob\u011b mnoha ml\u00e9\u010dn\u00fdch v\u00fdrobk\u016f. Jak\u00e1koliv kontaminace patogenn\u00edmi organismy by tuto surovinu znehodnotila a znemo\u017enila dal\u0161\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed. C\u00edlem projektu je pou\u017e\u00edt magnetick\u00e9 mikro\u010d\u00e1stice pro rychl\u00fd pr\u016fkaz a kvantitativn\u00ed izolaci patogenn\u00edch bun\u011bk bakterie Salmonella sp. z ml\u00e9ka. Nejprve budou na povrch magnetick\u00fdch \u010d\u00e1stic kovalentn\u011b nav\u00e1z\u00e1ny specifick\u00e9 protil\u00e1tky a tento tzv. imunosorbent bude pou\u017eit pro izolaci bakteri\u00e1ln\u00edch bun\u011bk z kapaln\u00e9ho vzorku. Podm\u00ednky pro izolaci a kvantifikaci zachycen\u00fdch bakteri\u00e1ln\u00edch bun\u011bk budou optimalizov\u00e1ny a pot\u00e9 bude nosi\u010d pou\u017eit pro izolaci patogen\u016f z re\u00e1ln\u00fdch vzork\u016f ml\u00e9ka. Tato pr\u00e1ce bude sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1v\u011b prob\u00edhaj\u00edc\u00edho v\u00fdzkumu zam\u011b\u0159en\u00e9ho na v\u00fdvoj mikroanalyz\u00e1toru k bezkultiva\u010dn\u00edmu stanoven\u00ed p\u0159\u00edtomnosti patogenn\u00edch bakteri\u00ed v potravin\u00e1ch.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Michal Hrube\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/13b630ed-dd98-11e6-ade5-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Flotace \u2013 stanoven\u00ed optim\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky koagulantu a jej\u00ed ov\u011b\u0159en\u00ed poloprovozn\u00edmi testy na \u00daV Milence",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo stanoven\u00ed optim\u00e1ln\u00ed d\u00e1vky koagulantu pro \u010di\u0159en\u00ed surov\u00e9 vody p\u0159i jej\u00ed \u00faprav\u011b na vodu pitnou pomoc\u00ed centrifugov\u00e9ho laboratorn\u00edho koagula\u010dn\u00edho testu a ov\u011b\u0159en\u00ed t\u00e9to d\u00e1vky poloprovozn\u00edmi testy technologie flotace na \u00fapravn\u011b vody Milence.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": false,
        "authors": "Jakub Sochor"
      },
      {
        "title": "Vliv arbuskul\u00e1rn\u00ed mykorhizy na invazivnost nep\u016fvodn\u00edch taxon\u016f rodu Solidago L.",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 komplexem nep\u016fvodn\u00edch taxon\u016f rodu Solidago L., kter\u00e9 pat\u0159\u00ed mezi druhy  siln\u011b mykorhizn\u00ed. Hlavn\u00edm c\u00edlem bylo posoudit, zda a p\u0159\u00edpadn\u011b jak\u00fdm zp\u016fsobem ovliv\u0148uje arbuskul\u00e1rn\u00ed mykorhizn\u00ed symbi\u00f3za jejich schopnost konkurovat nativn\u00edm dominatn\u00edm druh\u016fm rostlin, rostouc\u00edm s t\u011bmito invazn\u00edmi druhy na jednom stanovi\u0161ti a zda v tom hraj\u00ed n\u011bjakou roli p\u016fdn\u00ed podm\u00ednky stanovi\u0161t\u011b.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": false,
        "authors": "Jakub Neuh\u00f6fer"
      },
      {
        "title": "Propylenglykol a jeho toxicita u rostlin ",
        "place": 2,
        "description": "Stanoven\u00ed vlivu propylenglykolu na r\u016fst rostlin.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lucie  Nepov\u00edmov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/7e7fa67e-13ed-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Toll-like receptory v toxicit\u011b vodn\u00edho kv\u011btu",
        "place": 3,
        "description": "Jedn\u00edm z v\u00e1\u017en\u00fdch zdravotn\u00edch probl\u00e9m\u016f zp\u016fsoben\u00fdch expozic\u00ed vodn\u00edmu kv\u011btu je st\u0159evn\u00ed z\u00e1n\u011bt. Pr\u00e1ce studuje mechanismus vzniku st\u0159evn\u00edho z\u00e1n\u011btu v souvislosti s expozic\u00ed vodn\u00edmu kv\u011btu. C\u00edlem pr\u00e1ce je tento mechanismus bl\u00ed\u017ee  popsat.\r\nLPS je toxin, kter\u00fd je sou\u010d\u00e1st\u00ed bun\u011b\u010dn\u00e9 st\u011bny gramnegativn\u00edch bakteri\u00ed. P\u0159edpokl\u00e1dan\u00fdmi ligandy byly Toll-like receptory (TLR) 2 a 4.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martin Flora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/d9468f42-f87d-11e6-adbc-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "3D tisk\u00e1rna",
        "place": 1,
        "description": "Sestrojen\u00ed 3D tisk\u00e1rny Prusa i3 Plus, za co nejmen\u0161\u00ed cenu.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Martin Zbo\u0159il",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/0c679c91-1b6e-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Elektrick\u00e1 kytara",
        "place": 2,
        "description": "Vyrobit funk\u010dn\u00ed elektrickou kytaru s vlastn\u00edm designem a jej\u00ed model v m\u011b\u0159\u00edtku 1:1.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Milan Hlad\u00edk, Radim  Oulehla",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/44e39b65-09b2-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Gener\u00e1ln\u00ed oprava dvoudob\u00e9ho motoru a vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed fyzik\u00e1ln\u00edch princip\u016f p\u0159i oprav\u011b",
        "place": 3,
        "description": "T\u00e9matem t\u00e9to pr\u00e1ce je gener\u00e1ln\u00ed oprava dvoudob\u00e9ho motoru z mal\u00e9ho motocyklu Simson,\r\npouk\u00e1z\u00e1n\u00ed na nevyhnutelnost u\u017eit\u00ed fyzik\u00e1ln\u00edch princip\u016f p\u0159i takov\u00e9 pr\u00e1ci a z\u00e1rove\u0148 r\u016fzn\u00e9 \u00fapravy\r\nmotoru pro zv\u00fd\u0161en\u00ed v\u00fdkonu a u\u017eitn\u00e9 hodnoty motocyklu. C\u00edlem je vytvo\u0159en\u00ed jist\u00e9ho n\u00e1vodu pro ve\u0159ejnost, kter\u00fd by pomohl p\u0159i oprav\u011b tohoto motoru.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "David Prchal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/51bedad5-f74d-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vodn\u00ed displej",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vyrobit funk\u010dn\u00ed vodn\u00ed displej \u2013 za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 zobrazuje ve vzduchu obrazce z padaj\u00edc\u00edch kapek vody, a to nejprve navrhnou za\u0159\u00edzen\u00ed, vyrobit ho a nakonec doplnit \u0159\u00edd\u00edc\u00edm softwarem. Hlavn\u00edm po\u017eadavkem bylo, aby bylo za\u0159\u00edzen\u00ed jednoduch\u00e9 a levn\u00e9 na v\u00fdrobu, na rozd\u00edl od podobn\u00fdch profesion\u00e1ln\u011b vyr\u00e1b\u011bn\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed. Proto se pr\u00e1ce zab\u00fdv\u00e1 i konstrukc\u00ed vlastn\u00edch vodn\u00edch ventil\u016f, kter\u00e9 velice ovliv\u0148uj\u00ed v\u00fdslednou cenu za\u0159\u00edzen\u00ed.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Nekut",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/19bb9464-f37a-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Procesorem \u0159\u00edzen\u00fd nap\u00e1jec\u00ed zdroj",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je vytvo\u0159it nap\u00e1jec\u00ed laboratorn\u00ed zdroj, kter\u00fd bude spl\u0148ovat z\u00e1kladn\u00ed po\u017eadavky pro b\u011b\u017en\u00e9 pou\u017eit\u00ed v slaboproud\u00e9 d\u00edln\u011b a pohodlnou obsluhu. Ve velk\u00e9 \u010d\u00e1sti pou\u017eit\u00ed je dostate\u010dn\u00fd rozsah v\u00fdstupn\u00edho nap\u011bt\u00ed 1-25 V a proud do 5 A. Velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 ale je, aby zdroj m\u011bl mo\u017enost omezen\u00ed maxim\u00e1ln\u00edho proudu a nepo\u0161kodil se zkratem na v\u00fdstupu. Dal\u0161\u00edmi po\u017eadavky jsou v\u00fdstupy s b\u011b\u017en\u011b pou\u017e\u00edvan\u00fdmi pevn\u00fdmi nap\u011bt\u00edmi nez\u00e1visl\u00e9 na hlavn\u00edm nastaviteln\u00e9m v\u00fdstupu, p\u0159ehledn\u00fd \u010deln\u00ed panel s dob\u0159e viditeln\u00fdmi hodnotami a tak\u00e9 samoz\u0159ejm\u011b co nejvy\u0161\u0161\u00ed \u00fa\u010dinnost zejm\u00e9na kv\u016fli zmen\u0161en\u00ed chladi\u010de.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160af\u00e1\u0159",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/f1f16d15-1578-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/f1f16d15-1578-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Kultiva\u010dn\u00ed komora ",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo Vytvo\u0159it prototip jednoduch\u00e9ho levn\u00e9ho a p\u0159edev\u0161\u00edm m\u00e1lo rozm\u011brn\u00e9ho kultiva\u010dn\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed kter\u00e9 by vy\u017eadovalo minim\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00edtomnost \u010dlov\u011bka. Druh\u00fdm c\u00edle bylo aby se kultivace v za\u0159\u00eden\u00ed dala prov\u00e1d\u011bt i na minim\u00e1ln\u011b steriln\u00e1ch pracovi\u0161t\u00edch. Mo\u017en\u00e9 uplatn\u011bn\u00ed je zde ve v\u00educe, dlouhodob\u00e9m v\u00fdzkumu tk\u00e1n\u00ed, i v syntetizov\u00e1n\u00ed organick\u00fdch produkt\u016f",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Radim Tauber",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/91091382-e415-11e6-ade5-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Studie n\u00e1rodn\u00edho stadionu",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed architektonick\u00e9 studie fotbalov\u00e9ho stadionu s kapacitou pro nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1pasy a s d\u016frazem na dodr\u017een\u00ed norem a mo\u017enost multifunk\u010dn\u00edho vyu\u017eit\u00ed budovy.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Cyril Novotn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/8e3af7f7-100b-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/8e3af7f7-100b-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Karnola",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159edm\u011btem n\u00e1vrhu je navrhnout bydlen\u00ed pro studenty dle novodob\u00fdch trend\u016f. Zajistit dostate\u010dn\u00e9 soukrom\u00ed a pot\u0159ebn\u00e9 slu\u017eby. Vytvo\u0159it pohodln\u011bj\u0161\u00ed mo\u017enost \u0159e\u0161en\u00ed do\u010dasn\u00e9ho ubytov\u00e1n\u00ed s mo\u017enost\u00ed tr\u00e1ven\u00ed voln\u00e9ho \u010dasu a studov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Klaudie Sofkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/f75edc66-01c2-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava a charakterizace \u010d\u00e1sticov\u00e9ho kompozitu se zv\u00fd\u0161enou odolnost\u00ed v\u016f\u010di agresivn\u00edmu prost\u0159ed\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Sezn\u00e1mit se se z\u00e1kladn\u00ed problematikou stavebn\u00edch pojiv. Sezn\u00e1mit se s hlavn\u00edmi vlastnosti vstupn\u00edch surovin a porozum\u011bt metodice p\u0159\u00edpravy alternativn\u00edch pojiv v laboratorn\u00edm m\u011b\u0159\u00edtku. C\u00edlem bylo pstanoven\u00ed experiment\u00e1ln\u00edho programu, n\u00e1sledovala p\u0159\u00edprava zku\u0161ebn\u00edch t\u011bles, expozice zku\u0161ebn\u00edch t\u011bles a nakonec vyhodnocen\u00ed experiment\u00e1ln\u00edch dat a interpretace v\u00fdsledk\u016f",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Nicola  Jacobiov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/f16bcebd-ffd9-11e6-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdukov\u00e9 materi\u00e1ly Save the jungle with Rimbo pro projekt Help for jungle",
        "place": 1,
        "description": "Mysl\u00edme si, \u017ee pozitivn\u00ed vztah k pralesu a informace pot\u0159ebn\u00e9 k p\u00e9\u010di o n\u011bj by se d\u011btem m\u011bly v\u0161t\u011bpovat ji\u017e od mali\u010dka. Z tohoto d\u016fvodu jsme se zam\u011b\u0159ily pr\u00e1v\u011b na v\u011bkovou skupinu 8-14 let. V Indon\u00e9sii byly zalo\u017eeny tzv. odpoledn\u00ed \u0161koly, ve kter\u00fdch vedou v\u00fduku pro\u0161kolen\u00ed m\u00edstn\u00ed i zahrani\u010dn\u00ed dobrovoln\u00edci. \u0160koly jsou zam\u011b\u0159eny na environment\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edch obyvatel a jejich zapojen\u00ed do ochrany indon\u00e9sk\u00e9ho pra-lesa. Ve zdej\u0161\u00edch \u0161kol\u00e1ch chyb\u00ed u\u010debnice i u\u010debn\u00ed pom\u016fcky. Proto jsme vytvo\u0159ily tento v\u00fdukov\u00fd materi\u00e1l SAVE THE JUNGLE WITH RIMBO \u2013 pracovn\u00ed se\u0161it s 5 v\u00fdukov\u00fdmi moduly a komentova-nou p\u0159\u00edru\u010dku pro vyu\u010duj\u00edc\u00ed. Oba materi\u00e1ly jsou ps\u00e1ny v anglick\u00e9m jazyce. Materi\u00e1ly budou aplikov\u00e1ny i v hodin\u00e1ch angli\u010dtiny na Z\u0160 Bzenec \u010di v prvn\u00edm ro\u010dn\u00edku v\u00edcelet\u00e9ho gymn\u00e1zia na na\u0161\u00ed \u0161kole.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Radka Syrov\u00e1, Petra Crhonkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/dd41523a-f83c-11e6-b460-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/dd41523a-f83c-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "V\u00fdukov\u00fd model automatiza\u010dn\u00ed linky s PLC",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je navrhnout a vytvo\u0159it funk\u010dn\u00ed model automatiza\u010dn\u00ed linky, kter\u00e1 bude vyu\u017eita ve v\u00fduce programov\u00e1n\u00ed \u0159\u00eddic\u00edch syst\u00e9m\u016f. Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 rozborem komponent\u016f a jejich parametry (\u0159\u00eddic\u00ed syst\u00e9my, pohony, senzory, zobrazova\u010de a ostatn\u00ed); konstrukc\u00ed linky a jej\u00edm zapojen\u00edm.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Novotn\u00fd, Daniel P\u0159ibyl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/4a8d5900-02a3-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Sborn\u00edk chemick\u00fdch experiment\u016f pro u\u010ditele z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it funk\u010dn\u00ed didaktickou pom\u016fcku pro v\u00fduku chemie, ve form\u011b sborn\u00edku experiment\u016f a t\u00edm: 1. Zv\u00fd\u0161it z\u00e1jem o v\u011bdu a techniku 2.Zp\u0159\u00edjemnit v\u00fduku chemie na \u0161kol\u00e1ch 3. Usnadnit u\u010ditel\u016fm p\u0159\u00edpravu demonstra\u010dn\u00edch experiment\u016f p\u0159i v\u00fduce chemie (ni\u017e\u0161\u00ed n\u00e1roky na chemik\u00e1lie, vysok\u00e1 efektivita, podrobn\u00e9 principy a zaji\u0161t\u011bn\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 funk\u010dnosti experiment\u016f)",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Palivec, Kamila  Starkbaumov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/01cc228c-0e37-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/01cc228c-0e37-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Posouzen\u00ed dopadu finan\u010dn\u00ed krize na komoditn\u00ed trh pomoc\u00ed s\u00ed\u0165ov\u00e9 anal\u00fdzy",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vysv\u011btlit zm\u011bny, kter\u00e9 prob\u011bhly na komoditn\u00edm trhu, b\u011bhem ned\u00e1vn\u00e9 finan\u010dn\u00ed krize.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Radek \u0160karoupka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/61f9d078-f6dc-11e6-b460-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/61f9d078-f6dc-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Efektivita technick\u00e9 anal\u00fdzy",
        "place": 2,
        "description": "Poskytnout p\u0159ehled o investi\u010dn\u00edch p\u0159\u00edstupech, srovnat technickou anal\u00fdzu s tradi\u010dn\u00ed investi\u010dn\u00ed strategi\u00ed.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jind\u0159ich \u00dalovec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/7ebc4858-1d01-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vstup \u010cesk\u00e9 republiky do euroz\u00f3ny",
        "place": 3,
        "description": "Tato pr\u00e1ce m\u00e1 za \u00fakol popsat postup a celkov\u00fd proces p\u0159ijet\u00ed eura v \u010cesk\u00e9 republice. Pr\u00e1ce\r\npopisuje zaveden\u00ed eura od rozhodnut\u00ed vl\u00e1dy, p\u0159es stanoven\u00ed konverzn\u00edho pom\u011bru, v\u011bnuje se\r\ntak\u00e9 mo\u017en\u00e9 podob\u011b \u010desk\u00e9ho eura a\u017e po samotn\u00e9 zaveden\u00ed a zah\u00e1jen\u00ed eurov\u00e9ho platebn\u00edho\r\nstyku. V z\u00e1v\u011bru tato pr\u00e1ce hodnot\u00ed dopady, p\u0159\u00ednosy, rizika a n\u00e1klady, kter\u00e9 jsou se zaveden\u00edm\r\neura spojen\u00e9. Sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je tak\u00e9 v\u00fdsledek vlastn\u00edho pr\u016fzkumu, kter\u00fd m\u011bl za \u00fakol\r\nzanalyzovat postoj \u010desk\u00e9 ve\u0159ejnosti k euru.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Sainer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/8932bed8-081d-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Fast Fashion - otroky m\u00f3dn\u00edho pr\u016fmyslu",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 problematikou tzv, \u201eRychl\u00e9 m\u00f3dy\u201c neboli Fast Fashion. V posledn\u00edch letech toti\u017e z\u0159eteln\u011b p\u0159ib\u00fdvaj\u00ed tuny levn\u00e9ho oble\u010den\u00ed, kter\u00e9 je zpracov\u00e1v\u00e1no na \u00fakor kvality a \u017eivotn\u00ed \u00farovn\u011b pracovn\u00edk\u016f. V teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti jsme cht\u011bly p\u0159ibl\u00ed\u017eit a shrnout tento probl\u00e9m. V r\u00e1mci praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti jsme provedly n\u011bkolik v\u00fdzkum\u016f (zam\u011b\u0159en\u00fdch nejen na ostatn\u00ed, ale i n\u00e1s samotn\u00e9) a z\u00e1rove\u0148 se pokusily roz\u0161\u00ed\u0159it pov\u011bdom\u00ed o Fast Fashion na\u0161eho okol\u00ed.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Magdal\u00e9na Ad\u00e1mkov\u00e1, Barbora Koudelkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/53c7f272-de45-11e6-ade5-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tr\u00e9ninkov\u00fd den\u00edk b\u011b\u017ece na ly\u017e\u00edch",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 v\u00fdvojem nativn\u00ed Android aplikace ur\u010den\u00e9 b\u011b\u017ec\u016fm na ly\u017e\u00edch. Ta m\u00e1 za \u00fakol uleh\u010dit evidenci tr\u00e9ninkov\u00e9ho den\u00edku a p\u0159isp\u011bt tak ke zv\u00fd\u0161en\u00ed jeho relevantnosti. Pr\u00e1ce vych\u00e1z\u00ed z m\u00fdch n\u011bkolikalet\u00fdch zku\u0161enost\u00ed a poznatk\u016f z pozice z\u00e1vodn\u00edka a sna\u017e\u00ed se eliminovat nep\u0159\u00edjemnosti spojen\u00e9 s evidenc\u00ed tr\u00e9ninkov\u00e9ho den\u00edku.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Martin Lank",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/2877e82b-131f-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv sub\u017e\u00e1nr\u016f metalov\u00e9 hudby na lidsk\u00e9 emoce v porovn\u00e1n\u00ed s klasickou hudbou",
        "place": 3,
        "description": "Ve sv\u00e9 st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 odborn\u00e9 pr\u00e1ci jsem se zam\u011b\u0159ila na vliv metalu a klasick\u00e9 hudby na lidskou psychiku, p\u0159edev\u0161\u00edm na jej\u00ed vliv na lidsk\u00e9 emoce a s nimi spojen\u00e9 fyziologick\u00e9 reakce. M\u00fdm c\u00edlem je popsat, jak\u00fd vliv m\u016f\u017ee m\u00edt hudba na na\u0161i n\u00e1ladu \u010di chov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Horn\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/f482b71b-12c9-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Slo\u017eit\u00e9 cesty \u010desk\u00e9 kinematografie v prom\u011bn\u00e1ch 20. stolet\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je p\u0159ibl\u00ed\u017eit \u010dten\u00e1\u0159i atmosf\u00e9ru prvn\u00edch okupa\u010dn\u00edch let 1939-1941 v Protektor\u00e1tu \u010cechy a Morava skrze v\u00fd\u010det a popis dobov\u00fdch sn\u00edmk\u016f, memo\u00e1ry pam\u011btn\u00edk\u016f, a p\u0159edev\u0161\u00edm d\u00edky vyl\u00ed\u010den\u00ed osudu herce Old\u0159icha Nov\u00e9ho zasahuj\u00edc\u00edho i do doby pov\u00e1le\u010dn\u00e9. D\u00e1le je z\u00e1m\u011brem porovnat um\u011bleck\u00e9 tendence \u010desk\u00e9  (\u010deskoslovensk\u00e9) kinematografie doby protektor\u00e1tn\u00ed, pov\u00e1le\u010dn\u00e9 a po \u00fanoru 1948. C\u00edlem je pouk\u00e1zat na vliv komunistick\u00e9 propagandy v oblasti filmu skrze zevrubn\u00fd rozbor ideologicky zabarven\u00fdch sn\u00edmk\u016f ran\u00fdch pades\u00e1t\u00fdch let- Py\u0161n\u00e1 princezna a Slepice a kosteln\u00edk.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Ad\u00e9la \u010cerm\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/7857f98b-13ce-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/7857f98b-13ce-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tvorba animovan\u00e9 reklamy",
        "place": 2,
        "description": "Propagace VO\u0160 a SP\u0160E Plze\u0148. Vyu\u017eit\u00ed sv\u00fdch dovednost\u00ed v oblasti animace pro skute\u010dn\u00fd trh.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Bartovsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/0c7bb2e5-0346-11e7-8e2c-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/0c7bb2e5-0346-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Vliv soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00ed na slovn\u00ed z\u00e1sobu \u010desk\u00e9ho jazyka",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zkompletovat slova a slovn\u00ed spojen\u00ed, kter\u00e1 jsou pou\u017e\u00edv\u00e1na na soci\u00e1ln\u00edch s\u00edt\u00edch a kter\u00e1 pronikla do b\u011b\u017en\u00e9 mluvy u\u017eivatele \u010desk\u00e9ho jazyka, a vytvo\u0159it p\u0159ehledn\u00fd slovn\u00edk obsahuj\u00edc\u00ed zp\u016fsoby, kter\u00fdmi byly tyto v\u00fdrazy integrov\u00e1ny do slovn\u00ed z\u00e1soby \u010desk\u00e9ho jazyka, jejich p\u016fvod, v\u00fdslovnost a v\u00fdznam. Z\u00e1rove\u0148 bylo m\u00fdm c\u00edlem zjistit, jak\u00fdm zp\u016fsobem se tato slova a slovn\u00ed spojen\u00ed nej\u010dast\u011bji adaptuj\u00ed v \u010desk\u00e9m jazyce, zdali si uchov\u00e1vaj\u00ed p\u016fvodn\u00ed grafickou a zvukovou podobu a p\u0159irozen\u011b i z jak\u00e9ho jazyka nej\u010dast\u011bji tyto v\u00fdrazy do \u010de\u0161tiny pronikaj\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Monika Ngo-Le",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/6d6b52cf-0c0d-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/6d6b52cf-0c0d-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Tv\u016frci a fund\u00e1to\u0159i postbarokn\u00edch kamenn\u00fdch k\u0159\u00ed\u017e\u016f Brn\u011bnska a Znojemska",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl popsat tv\u016frce a fund\u00e1tory asi 180 celokamenn\u00fdch k\u0159\u00ed\u017e\u016f se socha\u0159sky vyveden\u00fdm korpusem Krista z let 1750-1860, kter\u00e9 maj\u00ed sv\u016fj p\u016fvod v nejbli\u017e\u0161\u00edm okol\u00ed Moravsk\u00e9ho Krumlova. Z\u00e1kladn\u00ed c\u00edle:\r\n1. Jednotliv\u00e9 k\u0159\u00ed\u017ee autorsky p\u0159ipsat\r\n2. Zachytit v\u00fdvoj jak v oblasti jeho tv\u016frc\u016f, tak i u jejich objednavatel\u016f\r\n3. Zasadit d\u00edla do kontextu dobov\u00e9 zbo\u017enosti i do kontextu \u017eivot\u016f jejich tv\u016frc\u016f\r\n4. Zjistit, kdo byl typick\u00fdm fund\u00e1torem a z jak\u00fdch vrstev venkovsk\u00e9 spole\u010dnosti poch\u00e1zel\r\n5. Popsat v hrub\u00fdch obrysech, jak prob\u00edhalo vy\u0159izov\u00e1n\u00ed zak\u00e1zky a jak\u00e9 byly zdroje inspirace v lidov\u00e9m prost\u0159ed\u00ed",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1nka Grunov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/95f36f41-ed06-11e6-9404-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/95f36f41-ed06-11e6-9404-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Mezi tradic\u00ed a \u00faplnou sekularizac\u00ed. Pohled do historie \u017eidovsk\u00e9ho trivi\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed v 18. a 19. stolet\u00ed na p\u0159\u00edkladu \u017eidovsk\u00fdch \u0161kol v Ji\u010d\u00edn\u011b, Ho\u0159ic\u00edch, Nov\u00e9m Byd\u017eov\u011b, Turnov\u011b a Mlad\u00e9 Boleslavi",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je podat orienta\u010dn\u00ed p\u0159ehled o v\u00fdvoji \u017eidovsk\u00e9ho trivi\u00e1ln\u00edho \u0161kolstv\u00ed na konci 18. a v 19. stolet\u00ed na p\u0159\u00edkladu vybran\u00fdch \u0161kol ve v\u00fdchodn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u010cech\u00e1ch (\u017eidovsk\u00e9 \u0161koly v Ji\u010d\u00edn\u011b, Ho\u0159ic\u00edch, Nov\u00e9m Byd\u017eov\u011b, Turnov\u011b a Mlad\u00e9 Boleslavi). Zam\u011b\u0159ujeme se nejen na spr\u00e1vn\u00ed a administrativn\u00ed aspekty \u0161kolstv\u00ed, ale rovn\u011b\u017e na problematiku jeho ka\u017edodennosti. P\u0159edm\u011btem na\u0161eho z\u00e1jmu se stalo tak\u00e9 soci\u00e1ln\u00ed zaji\u0161t\u011bn\u00ed a konkr\u00e9tn\u00ed \u017eivotn\u00ed osudy pedagogick\u00fdch pracovn\u00edk\u016f, zejm\u00e9na u\u010ditel\u016f. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b se zab\u00fdv\u00e1me p\u0159\u00ed\u010dinami, pr\u016fb\u011bhem a d\u016fsledky z\u00e1niku \u017eidovsk\u00fdch \u0161kol na konci 90. let 19. stolet\u00ed.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Anna Sedl\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/3fe23fd8-069a-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Politick\u00e1 struktura a volby na M\u011bln\u00edku 1918-1938",
        "place": 3,
        "description": "zmapov\u00e1n\u00ed volebn\u00edch v\u00fdsledk\u016f na M\u011bln\u00edku v letech 1918-1938 v komun\u00e1ln\u00edch volb\u00e1ch, slo\u017een\u00ed m\u011bstsk\u00e9ho zastupitelstva a rady v dan\u00e9m obdob\u00ed, popsat \u010dinnost politick\u00fdch stran na M\u011bln\u00edku, p\u0159ilo\u017eit \u017eivotopisy nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00edch postav m\u011blnick\u00e9 komun\u00e1ln\u00ed politiky",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Danihl\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/917a056b-00cf-11e7-8e2c-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Srovn\u00e1n\u00ed obecn\u00fdch p\u0159edstav o slov\u011b \"disident\" s konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edb\u011bhem Milana Uhdeho",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 srovn\u00e1n\u00edm p\u0159edstav \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti o slovu \u201edisident\u201c a problematice s n\u00edm spojen\u00e9 s konkr\u00e9tn\u00edm p\u0159\u00edb\u011bhem Doc. PhDr. Milana Uhdeho, kter\u00fd je jedn\u00edm z hlavn\u00edch p\u0159edstavitel\u016f disentu 20. stolet\u00ed v \u010cSSR.\r\nPr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed zjistit, jak se li\u0161\u00ed p\u0159edstava dne\u0161n\u00edch lid\u00ed o disentu, od p\u0159\u00edb\u011bhu a n\u00e1zor\u016f skute\u010dn\u00e9ho disidenta.\r\nV teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti jsou shrom\u00e1\u017ed\u011bny r\u016fzn\u00e9 dostupn\u00e9 definice slova \u201edisident\u201c, na jejich\u017e z\u00e1klad\u011b je pot\u00e9 v \u010d\u00e1sti praktick\u00e9 vytvo\u0159en dotazn\u00edk pro \u0161irokou ve\u0159ejnost. V\u00fdsledky dotazn\u00edku jsou p\u0159ed\u00e1ny panu Milanu Uhdemu, kter\u00fd je v podob\u011b rozhovoru srovn\u00e1v\u00e1 s vlastn\u00edm p\u0159\u00edb\u011bhem a vlastn\u00edmi n\u00e1zory na tuto problematiku. \r\nPr\u00e1ce tak\u00e9 p\u0159ibli\u017euje dne\u0161n\u00ed generaci pohled na \u017eivot disident\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm v b\u00fdval\u00e9m \u010cSSR.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Mikul\u00e1\u0161 Novotn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/658d1034-ef67-11e6-b460-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Pr\u00e1vn\u00ed \u00faprava n\u00e1hrady za ztr\u00e1tu na v\u00fdd\u011blku po skon\u010den\u00ed pracovn\u00ed neschopnosti a poskytovatele poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti zam\u011bstnavatele za \u0161kodu p\u0159i pracovn\u00edm \u00farazu nebo nemoci z povol\u00e1n\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je pomoc\u00ed sociologick\u00e9ho \u0161et\u0159en\u00ed zjistit postoj odborn\u00edk\u016f zab\u00fdvaj\u00edc\u00edch se pracovn\u00edm pr\u00e1vem k sou\u010dasn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed \u00faprav\u011b n\u00e1hrady za ztr\u00e1tu na v\u00fdd\u011blku po skon\u010den\u00ed pracovn\u00ed neschopnosti a k poskytovateli poji\u0161t\u011bn\u00ed odpov\u011bdnosti zam\u011bstnavatele za \u0161kodu p\u0159i pracovn\u00edm \u00farazu nebo nemoci z povol\u00e1n\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Lucie P\u0159enosilov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/016e859a-0d8c-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "#filterbubble",
        "place": 3,
        "description": "Na\u0161\u00ed prac\u00ed se sna\u017e\u00edme polo\u017eit z\u00e1kladn\u00ed k\u00e1men studia informa\u010dn\u00ed bubliny pomoc\u00ed matematiky, zalo\u017een\u00e9ho na skute\u010dn\u00fdch datech. Sna\u017e\u00edme se otev\u0159\u00edt dve\u0159e dal\u0161\u00edm i analytick\u00fdm pohled\u016fm na tuto problematiku.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Franti\u0161ka Sandroni, Jakub Dost\u00e1l",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/fb1951b2-155c-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Simplex RPG Engine",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159it hern\u00ed engine spojuj\u00edc\u00ed n\u00e1stroj Game maker: Studio a jazyk C#.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj \u0160t\u00e1gl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/0358e506-13e5-11e7-a054-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Optick\u00e9 rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed ru\u010dn\u011b psan\u00e9ho textu",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 tvorbou programu pro optick\u00e9 rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9ho ru\u010dn\u011b psan\u00e9ho v\u00e1zan\u00e9ho p\u00edsma.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "B\u0159etislav H\u00e1jek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/a01b90e6-ea1b-11e6-9404-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/a01b90e6-ea1b-11e6-9404-005056bd6e49"
      },
      {
        "title": "Baby-friendly Map",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem bylo vytvo\u0159it aplikaci pro mobiln\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed se syst\u00e9mem Android (chytr\u00e9 telefony a tablety), kter\u00e1 pomoc\u00ed intuitivn\u00ed technologie Google Maps pom\u016f\u017ee rodin\u00e1m s d\u011btmi vyhledat ve sv\u00e9m okol\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, je\u017e jsou \u201ebaby-friendly\u201c \u2013 \u201ep\u0159\u00e1telsk\u00e1 k d\u011btem\u201c.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Stanislav Kinzl, Jakub Kortus",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getWork/hash/081ebddb-0ca9-11e7-a054-005056bd6e49",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv39/getAttach/hash/081ebddb-0ca9-11e7-a054-005056bd6e49"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 38,
    "year": 2016,
    "theses": [
      {
        "title": "Basilejsk\u00fd probl\u00e9m",
        "place": 1,
        "description": "Prim\u00e1rn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159edn\u00e9st vlastn\u00ed, co mo\u017en\u00e1 nejsrozumiteln\u011bj\u0161\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed Basilejsk\u00e9ho probl\u00e9mu a tak\u00e9 jeho zobecn\u011bn\u00ed. Uveden\u00fd probl\u00e9m spo\u010d\u00edv\u00e1 v se\u010dten\u00ed p\u0159evr\u00e1cen\u00fdch hodnot \u010dtverc\u016f v\u0161ech p\u0159irozen\u00fdch \u010d\u00edsel. Probl\u00e9m bude d\u00e1le zobecn\u011bn i na jak\u00fdkoliv sud\u00fd exponent. Hlavn\u00ed podstata pou\u017eit\u00e9ho postupu se ukr\u00fdv\u00e1 v pr\u00e1ci s tzv. gamma funkc\u00ed a funkc\u00ed ps\u00ed od gamma funkce odvozen\u00e9. Sekund\u00e1rn\u00edm c\u00edlem je co nejzevrubn\u011bj\u0161\u00ed sezn\u00e1men\u00ed \u010dten\u00e1\u0159e s pou\u017eitou metodikou a n\u011bkter\u00fdmi zaj\u00edmav\u00fdmi v\u00fdskyty odvozen\u00fdch hodnot nejen v matematice, ale i ve fyzice. Nejd\u016fle\u017eit\u011bjs\u00edm p\u0159\u00ednosem je vytvo\u0159en\u00ed zobecniteln\u00e9ho d\u016fkazu, kter\u00fd nemus\u00ed vyu\u017e\u00edvat nijak siln\u00fdch matematick\u00fdch prost\u0159edk\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Alexandr Jankov",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/debc6e4c-e663-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kvantov\u00fd algoritmus pro probl\u00e9m bezctvercov\u00e9ho c\u00edsla",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce p\u0159edstavuje komplexn\u00ed, av\u0161ak sn\u00e1ze p\u0159\u00edstupn\u00fd vhled do problematiky kvantov\u00fdch v\u00fdpo\u010detn\u00edch syst\u00e9m\u016f. Po kr\u00e1tk\u00e9m p\u0159edstaven\u00ed z\u00e1kladn\u00edch charakteristik kvantov\u00fdch po\u010d\u00edta\u010d\u016f se autor intezivn\u011b zab\u00fdv\u00e1 mo\u017enost\u00ed, jak by bylo p\u0159i vyu\u017eit\u00ed efektivity diskutovan\u00fdch syst\u00e9m\u016f mo\u017en\u00e9 vy\u0159e\u0161it probl\u00e9m bez\u010dtvercovosti \u010d\u00edsla. Pr\u00e1ce prezentuje n\u00e1vrh takov\u00e9ho algoritmu, kter\u00fd \u0159e\u0161\u00ed probl\u00e9m efektivn\u011b a exaktn\u011b (\u0159ad\u00ed se tedy do slo\u017eitostn\u00ed t\u0159\u00eddy (EQP) a kter\u00fd po teoretick\u00e9 str\u00e1nce vych\u00e1z\u00ed ze specifick\u00fdch vlastnost\u00ed Gaussov\u00fdch sum. Spolu s t\u00edm autor demonstruje mo\u017enou implementaci algoritmu v jazyce Quantum Computing Language, kdy za t\u00edmto \u00fa\u010delem konstruuje kvantov\u00e9 obvody pro v\u00fdpo\u010det nejv\u011bt\u0161\u00edho spole\u010dn\u00e9ho d\u011blitele (GCD) a Jacobiho symbolu, dvou element\u00e1rn\u00edch funkc\u00ed z oblasti teorie \u010d\u00edsel.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jan B\u00edma",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/1ba7a8f0-e946-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/1ba7a8f0-e946-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Nov\u00fd zp\u016fsob simulace \u0161\u00ed\u0159en\u00ed epidemie ve spole\u010dnosti",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je uk\u00e1zat pot\u0159ebu odd\u011blen\u00ed vlastnost\u00ed topologie vztah\u016f lid\u00ed ve spole\u010dnosti, kde se epidemie \u0161\u00ed\u0159\u00ed, a samotn\u00e9ho charakteru choroby. T\u00edm z\u00e1rove\u0148 ukazujeme velkou z\u00e1vislost v\u00fdpo\u010dt\u016f pr\u00e1v\u011b na struktu\u0159e spole\u010dnosti.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Dost\u00e1l",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/f38d1d60-bc35-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ml\u017en\u00e1 komora s termoelektrick\u00fdm chlazen\u00edm",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo navrhnout a zkonstruovat prototyp dif\u00fazn\u00ed ml\u017en\u00e9 komory se snadnou obsluhou bez nutnosti pou\u017e\u00edvat vn\u011bj\u0161\u00ed chladic\u00ed m\u00e9dium. Krom\u011b samotn\u00e9 konstrukce komory bylo m\u00fdm z\u00e1m\u011brem navrhnout a prov\u00e9st experimenty s komorou realizovateln\u00e9, v\u010detn\u011b ur\u010den\u00ed typ\u016f \u010d\u00e1stic, kter\u00e9 lze pozorovat, a pops\u00e1n\u00ed stop, je\u017e zanech\u00e1vaj\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Anton\u00edn Ba\u010fura",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/584c877e-c1de-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv magnetick\u00e9ho pole Zem\u011b na nabit\u00e9 \u010d\u00e1stice pohybuj\u00edc\u00ed se v jeho dosahu",
        "place": 2,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci jsem se rozhodl nav\u00e1zat na mapy a z\u00e1znamy d\u00e1vkov\u00e9ho p\u0159\u00edkonu, roz\u0161\u00ed\u0159it je o znalosti magnetick\u00e9ho pole Zem\u011b a pokusit se prok\u00e1zat souvislost mezi magnetick\u00fdm polem a radia\u010dn\u00edmi p\u00e1sy okolo Zem\u011b. Tak\u00e9 jsem se bl\u00ed\u017ee v\u011bnoval vlivu slune\u010dn\u00edch erupc\u00ed v okol\u00ed Zem\u011b.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Jurica",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/3048b21c-eae6-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Objev nov\u00e9 prom\u011bnn\u00e9 hv\u011bzdy CzeV 690 Lac a ur\u010den\u00ed jej\u00edch parametr\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl objevit novou prom\u011bnnou hv\u011bzdu za pomoc\u00ed techniky dostupn\u00e9 na Zl\u00ednsk\u00e9 hv\u011bzd\u00e1rn\u011b.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Adam Gre\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/8aa71044-eea3-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza katalytick\u00fdch aminokyselin halogenalkandehalogen\u00e1zy, lucifer\u00e1zy a jejich rekonstruovan\u00e9ho p\u0159edka",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem projektu je z\u00edskat porozum\u011bn\u00ed strukturn\u00ed podstaty katalytick\u00fdch vlastnost\u00ed rekonstruovan\u00e9ho p\u0159edka dvou funk\u010dn\u011b odli\u0161n\u00fdch enzym\u016f, halogenalkandehalogen\u00e1z a lucifer\u00e1zy z Renilla reniformis, vykazuj\u00edc\u00edho du\u00e1ln\u00ed hydrol\u00e1zovou a oxidoredukt\u00e1zovou aktivitu. V projektu chceme d\u00e1le pochopit, pro\u010d oba sou\u010dasn\u00e9 enzymy maj\u00ed odli\u0161n\u00e9 katalytick\u00e9 funkce, p\u0159esto\u017ee sd\u00edlej\u00ed vysokou sekven\u010dn\u00ed a strukturn\u00ed podobnost. Konkr\u00e9tn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo stanoven\u00ed a n\u00e1sledn\u00e9 porovn\u00e1n\u00ed pH profil\u016f rekonstruovan\u00e9ho p\u0159edka a obou sou\u010dasn\u00fdch enzym\u016f, vybran\u00e9 halogenalkandehalogen\u00e1zy LinB a lucifer\u00e1zy RLuc, za \u00fa\u010delem:\r\n(i) zjistit, zda se na du\u00e1ln\u00ed aktivit\u011b p\u0159edka pod\u00edlej\u00ed tyt\u00e9\u017e katalytick\u00e9 aminokyseliny a (ii) zda za oxidoredukt\u00e1zovou aktivitu p\u0159edka a RLuc odpov\u00eddaj\u00ed stejn\u00e9 katalytick\u00e9 aminokyseliny. Z toho d\u016fvodu bylo nejprve nutn\u00e9 v\u0161echny studovan\u00e9 enzymy p\u0159ipravit v dostate\u010dn\u00e9m mno\u017estv\u00ed a \u010distot\u011b pro jejich n\u00e1slednou biochemickou charakterizaci. V pr\u016fb\u011bhu pr\u00e1ce bylo nutn\u00e9 d\u00e1le zjistit, jak z\u00e1vis\u00ed stabilita pou\u017eit\u00e9ho substr\u00e1tu pro lucifer\u00e1zovou aktivitu (koelenterazinu) na pH a zda jeho p\u0159\u00edpadn\u00fd samovoln\u00fd rozklad neovliv\u0148uje v\u00fdsledky anal\u00fdzy.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Daniel Pluskal"
      },
      {
        "title": "Nov\u00fd p\u0159\u00edstup k nukleofiln\u00ed tetrafluorethylaci",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vyvinut\u00ed nov\u00e9 metody pro nukleofiln\u00ed zav\u00e1d\u011bn\u00ed substituovan\u00e9 tetrafluorethylov\u00e9 skupin jako alternativu k ji\u017e publikovan\u00fdm zp\u016fsob\u016fm. Praktick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed bude uk\u00e1z\u00e1no na adi\u010dn\u00edch reakc\u00edch na karbonylov\u00e9 slou\u010deniny, d\u00edky \u010demu\u017e bude mo\u017en\u00e9 p\u0159ipravit sekund\u00e1rn\u00ed a terci\u00e1rn\u00ed alkoholy nesouc\u00ed pom\u011brn\u011b vz\u00e1cn\u00e9 CF2CF2 uskupen\u00ed.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Kuli\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/e14af182-f037-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": " Strukturn\u00ed zm\u011bny doprov\u00e1zej\u00edc\u00ed proces oxidace grafenu",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdzkum proces\u016f v\u00fdroby deriv\u00e1t\u016f grafenu, jako je nap\u0159. grafen oxid, je d\u016fle\u017eit\u00fd pro budouc\u00ed mo\u017en\u00e9 aplikace grafenu a jeho deriv\u00e1t\u016f. V dne\u0161n\u00ed dob\u011b zn\u00e1me teoretick\u00e9 struktury, kter\u00e9 kdyby se poda\u0159ilo nasyntetizovat, tak bychom  byli schopni v\u00fdrazn\u00e9 zlep\u0161it dne\u0161n\u00ed technologie v mnoha oblastech. Jako p\u0159\u00edklad vyu\u017e\u00edt\u00ed nov\u00fdch technologi\u00ed na b\u00e1zi grafenu si zde m\u016f\u017eeme uv\u00e9st nap\u0159. zrychlen\u00ed v\u00fdpo\u010detn\u00edch technologi\u00ed, kter\u00e9 budeme schopni mnohem jednodu\u0161eji chladit, nebo ohebn\u00e9 dotykov\u00e9 mobiln\u00ed telefony s v\u011bt\u0161\u00ed \u017eivotnost\u00ed baterie. Krom\u011b elektroniky je  mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edt grafen oxid i v l\u00e9ka\u0159stv\u00ed, nebo jako filtr na vodu. Jeliko\u017e se grafen oxid ned\u00e1 v dne\u0161n\u00ed dob\u011b pln\u011b redukovat na grafen, rozhodli jsme se zjistit, jestli zbyl\u00e9 skupiny, kter\u00e9 z\u016fstaly nav\u00e1z\u00e1ne na grafenu mohou slou\u017eit k \u0159\u00edzen\u00e9 oxidaci. Do \u00favahy jsme vzali i vakanci atom\u016f v krystalu grafenu (kter\u00e9 vzniknou nap\u0159. p\u0159i v\u00fdrob\u011b grafenu mechanickou exfoliac\u00ed) a setk\u00e1n\u00ed dvou dom\u00e9n p\u0159i r\u016fstu krystalu s v\u00edce z\u00e1rodky, kdy vznikne \u010d\u00e1rov\u00e1 porucha.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Vondr\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/4513ad74-e388-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mutace v DNA-opravn\u00e9m proteinu RAD51 a jeho \u00faloha p\u0159i genomov\u00e9 nestabilit\u011b a vzniku n\u00e1dor\u016f",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edpokladem \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 l\u00e9\u010dby rakoviny je porozum\u011bn\u00ed bun\u011b\u010dn\u00fdm mechanism\u016fm, kter\u00e9 odli\u0161uj\u00ed n\u00e1dorovou bu\u0148ku od norm\u00e1ln\u00ed, a kter\u00e9 chr\u00e1n\u00ed p\u0159ed malign\u00ed transformac\u00ed. K tomu je nezbytn\u00e9 pochopit \u00falohu protein\u016f, pod\u00edlej\u00edc\u00edch se na oprav\u011b po\u0161kozen\u00e9 DNA. Jedn\u00edm z kl\u00ed\u010dov\u00fdch DNA-opravn\u00fdch faktor\u016f je protein RAD51. Navzdory z\u00e1sadn\u00ed roli v udr\u017eov\u00e1n\u00ed genomov\u00e9 stability je v\u0161ak souvislost jeho mutac\u00ed se vznikem rakoviny dosud nejasn\u00e1, stejn\u011b tak jako jejich terapeutick\u00fd potenci\u00e1l k vyvinut\u00ed c\u00edlen\u00e9 a efektivn\u00ed l\u00e9\u010dby n\u00e1dor\u016f. Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je proto odhalit mechanismus, kter\u00fdm mutace v proteinu RAD51, nalezen\u00e1 ve vysoce agresivn\u00edm d\u011blo\u017en\u00edm karcinomu, p\u0159isp\u00edv\u00e1 k destabilizaci genomu a vzniku n\u00e1dor\u016f.",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Karina Movsesjan"
      },
      {
        "title": "Pades\u00e1t odst\u00edn\u016f slun\u00e9\u010dka v\u00fdchodn\u00edho a pohlavn\u011b p\u0159enosn\u00e1 choroba",
        "place": 2,
        "description": "M\u00fdm c\u00edlem bylo detailn\u011b popsat na podzim migruj\u00edc\u00ed slun\u00e9\u010dka v\u00fdchodn\u00ed, prov\u00e9st jejich fyziologickou a reproduk\u010dn\u00ed charakteristiku a p\u0159in\u00e9st nov\u00e9 poznatky o m\u00e1lo prozkouman\u00fdch parazitech potenci\u00e1ln\u011b vyu\u017eiteln\u00fdch v biologick\u00e9m boji proti slun\u00e9\u010dku v\u00fdchodn\u00edmu. Migruj\u00edc\u00ed slun\u00e9\u010dka p\u0159edstavuj\u00ed sm\u011bs dvou generac\u00ed, co\u017e nebylo v dosavadn\u00edch studi\u00edch dostate\u010dn\u011b zohledn\u011bno. Star\u0161\u00ed jedinci by m\u011bli b\u00fdt \u010derven\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e ti mlad\u0161\u00ed, proto\u017ee naakumulovali v\u00edce karotenoid\u016f. \u010cerven\u00e9 samice by m\u011bly b\u00fdt s vy\u0161\u0161\u00ed pravd\u011bpodobnost\u00ed ji\u017e oplozen\u00e9.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Fiedler",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/9d66373e-ea00-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/9d66373e-ea00-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Akustick\u00fd monitoring a variabilita zp\u011bvu lejska mal\u00e9ho (Ficedula parva)",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je popsat reperto\u00e1r lejska mal\u00e9ho v Evrop\u011b a pomoc\u00ed nov\u00e9 metody akustick\u00e9ho monitoringu z\u00edskat podrobn\u00e9 informace o hlasov\u00e9 aktivit\u011b tohoto p\u011bvce. \r\n1) Popsat z\u00e1kladn\u00ed vlastnosti zp\u011bvu lejska mal\u00e9ho a jeho jednotliv\u00e9 typy\r\n2) Popsat hlasovou aktivitu samc\u016f v pr\u016fb\u011bhu dne a sez\u00f3ny\r\n3) Zjistit vliv v\u011bku na zp\u011bv samc\u016f\r\n4) Determinovat geografickou variabilitu zp\u011bvu a popsat dialekty v Evrop\u011b",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Ond\u0159ej Belf\u00edn"
      },
      {
        "title": "Subvulkanick\u00e9 intruze v Ji\u017en\u00edch \u010cech\u00e1ch: Studie okol\u00ed Bene\u0161ova nad \u010cernou a Helfenburku",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je zjistit vznik, charakteristiku, p\u016fvod a spojitost sope\u010dn\u00fdch \u017eil v Ji\u017en\u00edch \u010cech\u00e1ch.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Br\u0161licov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/f9889c6a-000c-11e6-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mineralogick\u00e9 studium ach\u00e1t\u016f z Doubravice s vyu\u017eit\u00edm Ramanovy spektroskopie",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce SO\u010c shrnuje v\u00fdsledky unik\u00e1tn\u00edho mineralogick\u00e9ho studia ach\u00e1t\u016f z Doubravice. C\u00edlem je p\u0159edev\u0161\u00edm ur\u010den\u00ed p\u0159esn\u00e9ho chemick\u00e9ho slo\u017een\u00ed jednotliv\u00fdch vrstev ach\u00e1tu z Doubravice (oblast Podkrkono\u0161\u00ed) pomoc\u00ed Ramanovy spektroskopie.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Monika Kubern\u00e1tov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/720bf50e-e6f1-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/720bf50e-e6f1-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mineralogie okol\u00ed \u0158\u00edpce u Sob\u011bslavi",
        "place": 3,
        "description": "Podrobn\u011b prozkoumat mineralogii oblasti s c\u00edlem sezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s mineralogickou pestrost\u00ed oblasti.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": false,
        "authors": "Jakub V\u00e1cha"
      },
      {
        "title": "Obt\u00ed\u017en\u011b l\u00e9\u010diteln\u00e9 astma",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edkl\u00e1dan\u00e1 pr\u00e1ce je orientov\u00e1na do oblasti medicin\u00e1ln\u00ed diagnostiky a jej\u00edm c\u00edlem bylo prov\u00e9st fenotypizaci obstruk\u010dn\u00edch plicn\u00edch onemocn\u011bn\u00ed z oblasti bronchi\u00e1ln\u00edho astmatu na z\u00e1klad\u011b detekce a kvantifikace biomarker\u016f v kondenz\u00e1tu vydechovan\u00e9ho vzduchu. Prim\u00e1rn\u00edm c\u00edlem bylo t\u00edmto molekul\u00e1rn\u011b diagnostick\u00fdm p\u0159\u00edstupem prov\u011b\u0159it skupinu OLA pacient\u016f, kte\u0159\u00ed nereaguj\u00ed adekv\u00e1tn\u011b na pod\u00e1vanou antiastmatickou farmakoterapii.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Ka\u010derov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/e7bd1560-f076-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Biologick\u00e1 aktivita extrakt\u016f z kv\u011bt\u016f levandule \u00fazkolist\u00e9 (Lavandula angustifolia Mill.)",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edle pr\u00e1ce:\r\n1) Porovnat slo\u017een\u00ed levandulov\u00e9 silice z\u00edskan\u00e9 z kv\u011bt\u016f v roce 2014 a 2015\r\n2) Stanovit ide\u00e1ln\u00ed koncentraci drogy p\u0159i extrahov\u00e1n\u00ed\r\n3) Zjistit, kter\u00e9 z rozpou\u0161t\u011bdel poskytne nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed extrakt\r\n4) Zm\u011b\u0159it hodnoty IC50 pro jednotliv\u00e9 extrakty na n\u00e1dorov\u00fdch bun\u011b\u010dn\u00fdch lini\u00edch a fibroblastech\r\n5) Prov\u00e9st m\u011b\u0159en\u00ed aktivity sodno-draseln\u00e9 pumpy za p\u0159\u00edtomnosti extrakt\u016f",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Heger",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/f1fabe2c-d7cd-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Korelace m\u00edry exprese genu FCRN s \u00fa\u010dinnost\u00ed p\u0159enosu protil\u00e1tek IgG p\u0159es placentu",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo stanoven\u00ed korelace m\u00edry exprese genu FCRN v pupe\u010dn\u00edkov\u00e9 krvi a placent\u00e1rn\u00ed tk\u00e1ni s gradientem koncentrace IgG v pupe\u010dn\u00edkov\u00e9 a mate\u0159sk\u00e9 krvi.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Freibergerov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/3174e08a-d361-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Identifikace dsRNA mykovir\u016f ve fytopatogenn\u00ed houb\u011b Fusarium oxysporum",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je ov\u011b\u0159it p\u0159\u00edtomnost dsRNA mykovir\u016f ve fytopatogenn\u00ed houb\u011b Fusaium oxysporum, a zjistit jejich vliv na houbov\u00e9ho hostitele. D\u00e1le byla provedena s\u00e9rie molekul\u00e1rn\u011b biologick\u00fdch metod s c\u00edlem z\u00edskat virovou genetickou informaci k sekvenov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Martin M\u00e1tl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/a0201028-caa5-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Protiz\u00e1n\u011btliv\u00e9 \u00fa\u010dinky hov\u011bz\u00edho kolostra na in vitro modelu prase\u010d\u00edch makrof\u00e1g\u016f derivovan\u00fdch z monocyt\u016f po stimulaci lipopolysacharidem",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem projektu bylo v in vitro podm\u00ednk\u00e1ch otestovat dynamiku zm\u011bn protiz\u00e1n\u011btliv\u00fdch \u00fa\u010dink\u016f hov\u011bz\u00edho kolostra, vzhledem k jeho koncentraci a odli\u0161n\u00fdm term\u00edn\u016fm po n\u00e1stupu laktace, na makrof\u00e1z\u00edch derivovan\u00fdch z monocyt\u016f selat po stimulaci lipopolysacharidem. V\u00fdsledkem bylo pozorov\u00e1n\u00ed m\u00edry exprese mRNA pro proz\u00e1n\u011btliv\u00fd interleukin-1 a protiz\u00e1n\u011btliv\u00fd interleukin-10, vzhledem k referen\u010dn\u00edmu genu HPRT. Mimo jin\u00e9 byla m\u011b\u0159ena a porovn\u00e1v\u00e1na i viablilita makrof\u00e1g\u016f kultivovan\u00fdch v m\u00e9dium s r\u016fzn\u00fdmi kolostry a lipopolysacharidem.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Hana Faldynov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/2c4f10ec-cf1c-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Studium genetick\u00e9 variability technick\u00e9ho konop\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem bylo za pomoc\u00ed polymer\u00e1zov\u00e9 \u0159et\u011bzov\u00e9 reakce a gelov\u00e9 elektrofor\u00e9zy popsat genetickou variabilitu 22 odr\u016fd technick\u00e9ho konop\u00ed set\u00e9ho z kolekce Agritec Plant Research s.r.o. \u0160umperk, kter\u00e9 jsou nejv\u00edce p\u011bstov\u00e1ny v oblasti \u010cesk\u00e9 republiky a porovnat tyto v\u00fdsledky se zem\u011bmi p\u016fvodu a vlastnostmi jednotliv\u00fdch odr\u016fd. Dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st v\u00fdzkumu se v\u011bnovala stanoven\u00ed vhodnosti pou\u017eit\u00fdch SSR marker\u016f pro ur\u010dov\u00e1n\u00ed genetick\u00e9 variability t\u011bchto odr\u016fd.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Sl\u00e1nsk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/4a92b70c-cb2a-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Porovn\u00e1n\u00ed diversity malakofauny p\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace U Nov\u00e9ho hradu na Blanensku a p\u0159ilehl\u00e9 z\u0159\u00edceniny",
        "place": 1,
        "description": "1. Pr\u016fzkum malakofauny a zji\u0161t\u011bn\u00ed druhov\u00e9ho slo\u017een\u00ed spole\u010denstev m\u011bkk\u00fd\u0161\u016f na vybran\u00fdch m\u00edstech p\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace U Nov\u00e9ho hradu a p\u0159ilehl\u00e9 z\u0159\u00edceniny Nov\u00fd hrad. \r\n2. Porovn\u00e1n\u00ed vlivu ekologick\u00fdch faktor\u016f zkouman\u00fdch stanovi\u0161\u0165 na po\u010detnost druh\u016f a jedinc\u016f. \r\n3. Porovn\u00e1n\u00ed zastoupen\u00ed druh\u016f v r\u00e1mci rezervace a z\u0159\u00edceniny. Rozt\u0159\u00edd\u011bn\u00ed druh\u016f do ekologick\u00fdch skupin a analyzov\u00e1n\u00ed dat na \u00farovni variability druhov\u00e9 skladby",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Chytr\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/886a1884-cbf9-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Izolace mikroorganism\u016f biodegraduj\u00edc\u00edch diklofenak",
        "place": 2,
        "description": "Izolovat a identifikovat mikroorganismus schopn\u00fd biodegradace diklofenaku a dok\u00e1zat, \u017ee je diklofenak skute\u010dn\u011b degradov\u00e1n.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jan Ber\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/5144c47a-ee9b-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/5144c47a-ee9b-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hn\u00edzdn\u00ed preference \u010dlenovc\u016f v PP Na Placht\u011b",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjistit, kter\u00e9 druhy \u017eivo\u010dich\u016f v PP Na Placht\u011b vyu\u017e\u00edvaj\u00ed \u0161t\u011brbinov\u00e9 ekosyst\u00e9my, jak t\u011bmto \u017eivo\u010dich\u016fm pomoci v jejich v\u00fdskytu, navrhnout vhodn\u00e9 managementy a podpo\u0159it tak druhovou skladbu v PP Na Placht\u011b. D\u00e1le tak\u00e9 nal\u00e9zt vhodn\u00fd zp\u016fsob, jak p\u0159ibl\u00ed\u017eit ve\u0159ejnosti \u0161t\u011brbinov\u00e9 ekosyst\u00e9my.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Bure\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/299cb1dc-ebc4-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Jednostup\u0148ov\u00e1 planetov\u00e1 p\u0159evodovka",
        "place": 1,
        "description": "V tomto projektu je \u0159e\u0161ena problematika po\u0161kozen\u00ed jednostup\u0148ov\u00e9 planetov\u00e9 p\u0159evodovky, kter\u00e1 se pou\u017e\u00edv\u00e1 v lisu na sl\u00e1mu na kulat\u00e9 bal\u00edky. Nejd\u0159\u00edve mus\u00ed b\u00fdt analyzov\u00e1ny z\u00e1vady na po\u0161kozen\u00e9 planetov\u00e9 p\u0159evodovce. Nov\u00e1 p\u0159evodov\u00e1 sk\u0159\u00ed\u0148 mus\u00ed m\u00edt shodn\u00e9 p\u0159ipojovac\u00ed rozm\u011bry s origin\u00e1ln\u00edmi d\u00edly. Nesm\u00ed doj\u00edt k \u00faprav\u00e1m na samotn\u00e9m stroji, nebo hydromotoru. Mus\u00ed z\u016fstat zachovan\u00e1 mo\u017enost zp\u011btn\u00e9 z\u00e1m\u011bny za origin\u00e1ln\u00ed p\u0159evodovku. V\u00fdpo\u010dty nov\u00e9 p\u0159evodov\u00e9 sk\u0159\u00edn\u011b mus\u00ed b\u00fdt dimenzov\u00e1ny tak, aby u samotn\u00e9ho v\u00fdrobku nedoch\u00e1zelo ke stejn\u00fdm z\u00e1vad\u00e1m jako u star\u00e9 p\u0159evodov\u00e9 sk\u0159\u00edn\u011b. D\u016fle\u017eit\u00e9 je i ekonomick\u00e9 hledisko, to znamen\u00e1, aby byl nov\u00fd v\u00fdrobek pro kone\u010dn\u00e9ho spot\u0159ebitele i finan\u010dn\u011b zaj\u00edmav\u00fd.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": false,
        "authors": "Petr Fab\u00edk"
      },
      {
        "title": "Automatick\u00e9 skladovac\u00ed CNC za\u0159\u00edzen\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Na\u0161e pr\u00e1ce se v\u011bnuje probl\u00e9mu vylep\u0161en\u00ed skladov\u00e1n\u00ed drobn\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f. C\u00edlem pr\u00e1ce je navrhnout za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 by zrychlilo vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed ve skladu a zmen\u0161ilo mo\u017enost v\u00fdskytu lidsk\u00e9 chyby. Vyrobit funk\u010dn\u00ed vzorek za\u0159\u00edzen\u00ed a zhodnotit finan\u010dn\u00ed a \u010dasovou n\u00e1ro\u010dnost s jinou variantou skladov\u00e1n\u00ed. Za\u0159\u00edzen\u00ed je ur\u010deno p\u0159edev\u0161\u00edm pro specializovan\u00e9 prodejny se zbo\u017e\u00edm men\u0161\u00edch rozm\u011br\u016f (nap\u0159.: elektronick\u00e9 sou\u010d\u00e1stky, spojovac\u00ed materi\u00e1l), firmy vyr\u00e1b\u011bj\u00edc\u00ed v kusov\u00e9 v\u00fdrob\u011b, nebo i pro dom\u00e1cnost (nap\u0159.: d\u00edlna, \u0161it\u00ed).",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Nydrle, Filip Jermann, Radom\u00edr Jone\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/0e10e3fe-dc7c-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u0160pal\u00edkova\u010d - drti\u010d v\u011btv\u00ed za traktor",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem ro\u010dn\u00edkov\u00e9 pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed \u0161pal\u00edkova\u010de za traktor, kter\u00fd bude spl\u0148ovat n\u011bkolik funkc\u00ed.\r\nNejenom, \u017ee m\u00e1 b\u00fdt v\u00fdkonn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e b\u011b\u017en\u011b prod\u00e1van\u00e9 \u0161pal\u00edkova\u010de, ale i jednodu\u0161\u0161\u00ed na obsluhu, manipulaci, \u00fadr\u017ebu a p\u0159edev\u0161\u00edm bude levn\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e podobn\u00e9 v\u00fdrobky na trhu.\r\nRovn\u011b\u017e jsem m\u011bl za c\u00edl nau\u010dit se l\u00e9pe pracovat s grafick\u00fdm programem Inventor Professional, jeho\u017e z\u00e1klady m\u00e1me ve \u0161kole.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Lys\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/df4e43cc-e522-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/df4e43cc-e522-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Zvukov\u00e1 aparatura 2,5 kW",
        "place": 1,
        "description": "Zdokonalit se v n\u00e1vrz\u00edch elektronick\u00fdch obvod\u016f a jejich konstrukci. Vyrobit aparaturu takov\u00e9ho v\u00fdkonu a kvality zvuku, aby bylo dosa\u017eeno p\u0159\u00edjemn\u00e9ho z\u00e1\u017eitku.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Tylich",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/2650bf48-dede-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj a v\u00fdroba vlastn\u00edho Laser Game syst\u00e9mu",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je navrhnout, vyvinout a pot\u00e9 i postavit s\u00e9rii Laser Game zbran\u00ed, funguj\u00edc\u00edch na principu infra\u010derven\u00e9ho p\u0159enosu, kter\u00e9 budou pot\u00e9 prakticky pou\u017eity. Zbran\u011b pob\u011b\u017e\u00ed na 8bitov\u00e9m mikrokontroleru Atmega328. Pr\u00e1ce se takt\u00e9\u017e zab\u00fdv\u00e1 teorii\u00ed i prax\u00ed vys\u00edl\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edjmu infra\u010derven\u00e9ho sign\u00e1lu.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martin Dan\u011bk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/a4aa4840-daca-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/a4aa4840-daca-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Polovodi\u010dov\u011b buzen\u00fd Tesl\u016fv transform\u00e1tor",
        "place": 3,
        "description": "Postavit pln\u011b funk\u010dn\u00ed Tesl\u016fv transform\u00e1tor pomoc\u00ed modern\u00edch technologi\u00edm, kter\u00e9 nahrad\u00ed ne\u00fa\u010dinn\u00e9 a sp\u00ed\u0161e historick\u00e9 jisk\u0159i\u0161t\u011b. Bez ohledu na to o kolik bude tato konstrukce komplikovan\u011bj\u0161\u00ed a n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00ed na realizaci.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": false,
        "authors": "Vojt\u011bch Zethner"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh leti\u0161t\u011b Jihlava",
        "place": 1,
        "description": "Stavba Vyso\u010diny 2016",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u0160p\u00e1s",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/0e69b04c-f810-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/0e69b04c-f810-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh pasivn\u00edho rodinn\u00e9ho domu",
        "place": 2,
        "description": "N\u00e1vrh rodinn\u00e9ho domu v pasivn\u00edm standartu, konstruk\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed. Z\u00e1jem o pasivn\u00ed standart v architektu\u0159e.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Brod\u0148ansk\u00e1, Karol\u00edna Chvapilov\u00e1, Veronika Doubkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/f5134f1a-f754-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/f5134f1a-f754-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kaple na Roz\u00e1rce",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it lehkou stavbu modern\u00ed ekumenick\u00e9 kaple. Um\u00edst\u011bn\u00e9 do p\u0159\u00edrodn\u00edho \u00fatvaru Roz\u00e1rka v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej  Macha\u010d",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/1d18b740-e385-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/1d18b740-e385-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Komplexn\u00ed u\u010debnice anglick\u00e9ho jazyka Improve Yourself",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem toho projektu je vytvo\u0159it novou komplexn\u00ed u\u010debnici anglick\u00e9ho jazyka ur\u010denou pro studenty na \u00farovni B1-B2 podle Spole\u010dn\u00e9ho evropsk\u00e9ho referen\u010dn\u00edho r\u00e1mce jazyk\u016f (SERR) nazvanou Improve Yourself.  \r\n         U\u010debnice Improve Yourself je vhodn\u00e1 pro r\u016fzn\u011b zdatn\u00e9 u\u017eivatele, poskytuje rozs\u00e1hlej\u0161\u00ed mo\u017enosti pro zdatn\u011bj\u0161\u00ed u\u017eivatele a dopl\u0148kov\u00e9 aktivity pro ty, kte\u0159\u00ed si pot\u0159ebuj\u00ed upevnit n\u011bkterou z dovednost\u00ed. Improve Yourself si klade za c\u00edl zaujmout a motivovat studenty a u\u010ditele s d\u016frazem na osv\u011bd\u010den\u00e9 metody. \r\n       Tato odborn\u00e1 pr\u00e1ce popisuje cel\u00fd pr\u016fb\u011bh vzniku u\u010debnice od jeho za\u010d\u00e1tku a\u017e po sou\u010dasnost. Pr\u00e1ce shrnuje v\u0161echna pou\u017eit\u00e1 v\u00fdchodiska pro formov\u00e1n\u00ed koncepce u\u010debnice Improve Yourself - od nejz\u00e1kladn\u011bj\u0161\u00edch poznatk\u016f z oblasti didaktiky anglick\u00e9ho jazyka a anal\u00fdzy trhu s u\u010debnicemi a\u017e po dotazn\u00edkovou anketu pro studenty a u\u010ditele. V hlavn\u00ed kapitole se pr\u00e1ce v\u011bnuje v\u00fd\u010dtu nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch prvk\u016f a sou\u010d\u00e1st\u00ed u\u010debnice v\u010detn\u011b jejich detailn\u00edho popisu. Nechyb\u00ed v\u00fdhled do budoucnosti \u2013 marketing, ov\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed u\u010debnice, tisk a tvorba dopl\u0148uj\u00edc\u00edch materi\u00e1l\u016f.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Jan Fiala, Ond\u0159ej Ko\u010dan",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/435a7d92-df2c-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/435a7d92-df2c-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed rozhran\u00ed NI myDAQ ve v\u00fduce elektrotechnick\u00fdch m\u011b\u0159en\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Popis rozhran\u00ed National Instruments myDAQ, jeho ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed, n\u00e1vrh \u00faloh vhodn\u00fdch pro realizaci on-line m\u011b\u0159en\u00ed, n\u00e1vrh a v\u00fdroba prototyp\u016f m\u011b\u0159ic\u00edch dopl\u0148k\u016f a praktick\u00e9 ov\u011b\u0159en\u00ed jednotliv\u00fdch \u00faloh.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel \u010cerm\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/d8e6a0ee-0000-11e6-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ka\u017ed\u00fd chce vid\u011bt svoji hv\u011bzdu",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed environment\u00e1ln\u00ed programy pro d\u011bti, p\u0159isp\u011bt k ochran\u011b \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed pov\u011bdom\u00ed o ekologick\u00fdch probl\u00e9mech a mo\u017enostech jejich \u0159e\u0161en\u00ed a tyto projekty vyu\u017e\u00edt ke vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed p\u0159ed\u0161koln\u00edho a mlad\u0161\u00edho \u0161koln\u00edho v\u011bku, tak\u00e9 d\u011bt\u00ed znev\u00fdhodn\u011bn\u00fdch, realizvot jejich aplikaci v pedagogick\u00e9 praxi a vyhodnotit jejich \u00fa\u010dinnost.\r\nSou\u010d\u00e1st\u00ed je i naj\u00edt soulad mezi vytvo\u0159en\u00fdmi vzd\u011bl\u00e1vac\u00edmi projekty a R\u00e1mcov\u00fdm vzd\u011bl\u00e1vac\u00edm programem p\u0159ed\u0161koln\u00edho a R\u00e1mcov\u00fdm vzd\u011bl\u00e1vac\u00edm programem z\u00e1kladn\u00edho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, pop\u0159. \u0161koln\u00edm vzd\u011bl. programem.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Kl\u00e1ra Jandorov\u00e1, Michaela  Bro\u017eovi\u010dov\u00e1, Veronika Chrastinov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/78881df0-cfe9-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/78881df0-cfe9-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Lok\u00e1ln\u00ed rozm\u011br spole\u010densk\u00e9 odpov\u011bdnosti firem (na p\u0159\u00edkladu \u017d\u010f\u00e1rska)",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edle pr\u00e1ce je analyzovat mo\u017enosti region\u00e1ln\u00edch firem pod\u00edlet se na \u0159e\u0161en\u00ed region\u00e1ln\u00edch spole\u010densk\u00fdch probl\u00e9m\u016f v r\u00e1mci zapojen\u00ed se do konceptu CSR. Pro napln\u011bn\u00ed tohoto c\u00edle bylo nezbytn\u00e9 n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed:\r\n1) Sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e s konceptem CSR, p\u0159edev\u0161\u00edm s jeho strategickou implementac\u00ed do \u0159\u00edzen\u00ed firmy a dok\u00e1zat v\u00fdhodnost pro firmy v reagov\u00e1n\u00ed na lok\u00e1ln\u00ed spole\u010densk\u00e9 probl\u00e9my.\r\n2) Ur\u010dit kl\u00ed\u010dov\u00e9 spole\u010densk\u00e9 probl\u00e9my regionu.\r\n3) Zjistit, zda dosavadn\u00ed CSR aktivity vybran\u00fdch \u017e\u010f\u00e1rsk\u00fdch firem strategicky odr\u00e1\u017e\u00ed region\u00e1ln\u00ed probl\u00e9my.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Mal\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/ab6b8502-e170-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Probl\u00e9my a mo\u017en\u00e1 reforma Hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 a m\u011bnov\u00e9 unie",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je analyzovat probl\u00e9my Hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 a m\u011bnov\u00e9 unie a navrhnout jejich \u0159e\u0161en\u00ed formou zm\u011bny prim\u00e1rn\u00edho pr\u00e1va Evropsk\u00e9 unie.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u017demli\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/08e8c896-e6e6-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed banka v kontextu boje za stabilitu m\u011bny",
        "place": 3,
        "description": "\u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed banka v kontextu boje za stabilitu m\u011bny, zhodnocen\u00ed pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed m\u011bnov\u011bpolitick\u00fdch n\u00e1stroj\u016f",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Sainer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/098ecc70-e9c8-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pomoc\u00ed debaty a jeho potenci\u00e1l v \u010desk\u00e9m \u0161kolstv\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo inspirovat pedagogy v \u010cesk\u00e9 republice k tomu, aby integrovali debatov\u00e1n\u00ed do \u0161koln\u00edch vzd\u011bl\u00e1vac\u00edch pl\u00e1n\u016f \u0161kol, na kter\u00fdch vyu\u010duj\u00ed. Proto pr\u00e1ce nejprve p\u0159edstavila z\u00e1kladn\u00ed koncept debatov\u00e1n\u00ed, pot\u00e9 analyzovala kompetence, kter\u00e9 debatov\u00e1n\u00ed rozv\u00edj\u00ed, a diskutovala jejich d\u016fle\u017eitost pro spole\u010dnost a rozvoj student\u016f. Nakonec p\u0159edstavila mo\u017enosti, jak debatov\u00e1n\u00ed student\u016fm z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol zp\u0159\u00edstupnit.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Josef \u0160krdl\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/849f3c36-f5d2-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edstup odborn\u00e9 ve\u0159ejnosti a akademick\u00e9 spole\u010dnosti k transperson\u00e1ln\u00ed psychologii dle prof. MUDr. Stanislava Grofa",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce si klade za c\u00edl bl\u00ed\u017ee prozkoumat p\u0159\u00edstup odborn\u00e9 ve\u0159ejnosti a akademick\u00e9 spole\u010dnosti (zejm. psycholog\u016f, psychiatr\u016f a psychoterapeut\u016f) k z\u00e1kladn\u00edm kon-cept\u016fm transperson\u00e1ln\u00ed psychologie dle prof. MUDr. Stanislava Grofa.\r\nZ v\u00fdsledk\u016f pr\u016fzkumu budou vyvozena obecn\u00e1 stanoviska slou\u017e\u00edc\u00ed k sumarizaci a porovn\u00e1n\u00ed n\u00e1zor\u016f obou stran. St\u0159edem z\u00e1jmu jsou zejm\u00e9na vysok\u00e9 \u0161koly v \u010cR nab\u00edzej\u00edc\u00ed studium jednooborov\u00e9 psychologie.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Martin Nejedl\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/5758a124-dfe6-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Uplatn\u011bn\u00ed absolvent\u016f SP\u0160, SO\u0160 a SOU, Hradec Kr\u00e1lov\u00e9",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem je porovnat nab\u00eddku obor\u016f vzd\u011bl\u00e1van\u00ed \u0161koly s nab\u00eddkou pracovn\u00edch p\u0159\u00edle\u017eitost\u00ed, d\u00e1le popt\u00e1vku po pracovn\u00ed s\u00edle s kvalifikac\u00ed z\u00edskanou na na\u0161\u00ed \u0161kole. Porovnat n\u00e1zory absolvent\u016f a firem zam\u011bstn\u00e1vaj\u00edc\u00edch absolventy \u0161koly. Na z\u00e1klad\u011b statistick\u00fdch podklad\u016f charakterizovat v\u00fdvoj z\u00e1jmu \u017e\u00e1k\u016f a zam\u011bstnavatel\u016f o obory nab\u00edzen\u00e9 SP\u0160, SO\u0160 a SOU, Hradec Kr\u00e1lov\u00e9. \r\n\u00dakolem bylo ov\u011b\u0159it n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed hypot\u00e9zy : 1) Velk\u00fd pod\u00edl absolvent\u016f nepracuje ve vystudovan\u00e9m oboru, a to p\u0159edev\u0161\u00edm kv\u016fli lep\u0161\u00edm podm\u00ednk\u00e1m v jin\u00e9m oboru, 2) Absolventi s vy\u0161\u0161\u00edm dosa\u017een\u00fdm vzd\u011bl\u00e1n\u00edm sv\u016fj obor doporu\u010duj\u00ed z\u00e1jemc\u016fm o studium, 3) Obor si v\u011bt\u0161inou studenti zvolili kv\u016fli tradici v rodin\u011b nebo dobr\u00e9mu uplatn\u011bn\u00ed, 4) L\u00e9pe se ve sv\u00e9m oboru uplat\u0148uj\u00ed absolventi s v\u00fdu\u010dn\u00edm listem ne\u017e s maturitn\u00edm a vysoko\u0161kolsk\u00fdm vzd\u011bl\u00e1n\u00edm",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Mi\u010diakov\u00e1, Jakub \u0160\u0165astn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/4102add2-d94e-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/4102add2-d94e-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Stanley Kubrick: Od fotografie k filmu (1928 \u2013 1951)",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159edstavit \u010dten\u00e1\u0159i st\u00e1le velmi opom\u00edjen\u00e1 ran\u00e1 l\u00e9ta filmov\u00e9ho re\u017eis\u00e9ra Stanleyho Kubricka \u2013 jeho d\u011btstv\u00ed, st\u0159edo\u0161kolsk\u00e1 l\u00e9ta, kari\u00e9ru v \u010dasopisu Look a prvn\u00ed dva kr\u00e1tkometr\u00e1\u017en\u00ed dokumenty Day of the Fight a Flying Padre. P\u0159esto\u017ee Stanley Kubrick pat\u0159\u00ed mezi nejzkouman\u011bj\u0161\u00ed a nejdiskutovan\u011bj\u0161\u00ed re\u017eis\u00e9ry minul\u00e9ho stolet\u00ed, literatura o jeho osob\u011b a d\u00edle je na \u010desk\u00e9m trhu t\u00e9m\u011b\u0159 neexistuj\u00edc\u00ed. Nato\u017e pak literatura t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se jeho ran\u00fdch let, kter\u00e1 je velmi skromn\u00e1 i na trz\u00edch zahrani\u010dn\u00edch. Svou prac\u00ed, v n\u00ed\u017e kladu d\u016fraz na Kubrickova ran\u00e1 l\u00e9ta, se chci pokusit o obohacen\u00ed diskuze o tomto re\u017eis\u00e9rovi i v na\u0161em prost\u0159ed\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav Cibulka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/12bbb14c-d4d7-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Jazzov\u00e1 (r)evoluce",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je co nejv\u00fdsti\u017en\u011bji zmapovat a popsat \u201ejazzovou (r)evoluci\u201c tak, aby si \u010dten\u00e1\u0159 ujasnil, co \u201ejazz\u201c vlastn\u011b je, kde se vzal a jak se b\u011bhem let vyv\u00edjel a\u017e do forem, je\u017e vn\u00edm\u00e1me dnes. Osobn\u011b bych si p\u0159\u00e1l, aby zejm\u00e9na m\u00e1 praktick\u00e1 \u010d\u00e1st pr\u00e1ce pro SO\u010c na\u0161la \u0161ir\u0161\u00ed uplatn\u011bn\u00ed a pomohla nap\u0159\u00edklad p\u0159i \u0161koln\u00ed v\u00fduce \u017e\u00e1k\u016fm l\u00e9pe pochopit odno\u017ee jazzu a rozd\u00edly mezi nimi.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Michal Hor\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/9e87dfd2-eb8b-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Tvorba autorsk\u00e9ho zp\u011bvn\u00edku",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159en\u00ed origin\u00e1ln\u00edho autorsk\u00e9ho ilustrovan\u00e9ho zp\u011bvn\u00edku. V pr\u00e1ci je pops\u00e1n stru\u010dn\u00fd v\u00fdvoj notace, z\u00e1klad pr\u00e1ce s programem MuseScore a vytvo\u0159en\u00fd zp\u011bvn\u00edk.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Moravcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/4e6e9a26-f68b-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/4e6e9a26-f68b-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Z historie \u017eidovsk\u00e9ho os\u00eddlen\u00ed v Ji\u010d\u00edn\u011b v letech 1900 - 1948",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pokra\u010dovac\u00ed pr\u00e1ce SO\u010c je zmapovat demografick\u00e9, politick\u00e9, ideov\u00e9, ale i funk\u010dn\u00ed prom\u011bny obce v pr\u016fb\u011bhu prvn\u00ed poloviny 20. stolet\u00ed. Pr\u00e1ce si klade za c\u00edl podat ucelen\u00fd obraz o fungov\u00e1n\u00ed \u017eidovsk\u00e9 komunity v modern\u00ed dob\u011b. Tato studie by m\u011bla poskytnout odpov\u011bdi na ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se ideov\u00e9 a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 orientace \u017eid\u016f ve 20. stolet\u00ed a jejich vztahu s v\u011bt\u0161inov\u00fdm ji\u010d\u00ednsk\u00fdm obyvatelstvem. D\u00e1le to jsou odpov\u011bdi t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se hospod\u00e1\u0159sk\u00e9 a profesn\u00ed aktivity \u017eid\u016f; region\u00e1ln\u00ed podoby proti\u017eidovsk\u00e9 legislativy a hospod\u00e1\u0159sk\u00fdch specifik v ariza\u010dn\u00edm procesu; po\u010detn\u00edho a hospod\u00e1\u0159sk\u00e9ho v\u00fdvoje komunity po v\u00e1lce. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b na\u0161\u00edm c\u00edlem bude zmapovat person\u00e1ln\u00ed a organiza\u010dn\u00ed strukturu \u017eidovsk\u00e9 n\u00e1bo\u017eensk\u00e9 obce jako spr\u00e1vn\u00edho a n\u00e1bo\u017eensk\u00e9ho org\u00e1nu.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Anna  Sedl\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/744b3e38-df1c-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "M\u011bste\u010dko Host\u011bradice a jeho obyvatel\u00e9 ve sv\u011btle obecn\u00edch \u00fa\u010dt\u016f a gruntovn\u00edch knih ve 2. polovin\u011b 17. a 1. polovin\u011b 18. stolet\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl zmapovat jihomoravsk\u00e9 m\u011bste\u010dko Host\u011bradice v prvn\u00ed polovin\u011b 17. a druh\u00e9 polovin\u011b 18. stolet\u00ed, a to p\u0159edev\u0161\u00edm po str\u00e1nce jeho fungov\u00e1n\u00ed jako m\u011bstsk\u00e9ho organismu a z\u00e1kladn\u00edch re\u00e1li\u00edch \u017eivota zdej\u0161\u00edch obyvatel. Konkr\u00e9tn\u011b je jej\u00edm c\u00edlem d\u016fkladn\u00fdm pramenn\u00fdm v\u00fdzkumem polo\u017eit \"z\u00e1kladn\u00ed k\u00e1men\" skute\u010dn\u00e9ho historiografick\u00e9ho v\u00fdzkumu Host\u011bradic a sledovat jejich v\u00fdvoj v tomto obdob\u00ed ve v\u00edce aspektech (demografie, v\u00fdvoj obecn\u00ed ekonomiky, v\u00fdvoj z\u00e1stavby a obnova po t\u0159icetilet\u00e9 v\u00e1lce, privilegia a roboty a jejich v\u00fdvoj, atp.).",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1nka  Grunov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/34834caa-c473-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "D\u016fm U And\u011bla Str\u00e1\u017ece v Prost\u011bjov\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Zmapovat historii domu U And\u011bla Str\u00e1\u017ece v Prost\u011bjov\u011b, zjistit jednotliv\u00e9 majitele a stavebn\u00ed v\u00fdvoj domu.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Richard L\u00e1zna",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/1c6ae54e-f5c7-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kontrakulturn\u00ed tvorba Thursatr\u00fa",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed popsat a vysv\u011btlit um\u00edst\u011bn\u00ed Thursatr\u00fa v dne\u0161n\u00ed spole\u010dnosti. Nejv\u011bt\u0161\u00ed d\u016fraz je kladen na vztah Thursatr\u00fa k v\u011bt\u0161inov\u00e9 spole\u010dnosti, satanismu, Left-Hand Path a \u00c1satr\u00fa.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Matou\u0161 Mokr\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/0174b3fa-e776-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "John Searle a teorie percepce",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159edstavit teorii percepce profesora Johna Searlea a jej\u00ed obhajobu, naj\u00edt mo\u017en\u00e9 nedostatky a prezentovat jejich korekci.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Milan Kram\u00e1rik",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/f33495de-d34e-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Komparace krachu re\u017eimu a tranzice v \u010cSSR a PLR v 80. letech 20. stolet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Komparovat krachy re\u017eim\u016f v \u010cSSR a PLR a jejich n\u00e1slednou tranzici v 80. letech 20. stolet\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Adam Volt",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/92ada106-da15-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kryptograficky bezpe\u010dn\u00fd komunika\u010dn\u00ed n\u00e1stroj",
        "place": 1,
        "description": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem bylo vytvo\u0159it n\u00e1stroj pro zabezpe\u010denou komunikaci v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase.\r\nP\u0159esto\u017ee existuj\u00ed n\u011bkter\u00e9 programy a syst\u00e9my kter\u00e9 zd\u00e1nliv\u011b spl\u0148uj\u00ed tyto po\u017eadavky, ka\u017ed\u00e9mu z nich chyb\u00ed n\u011bjak\u00e1 kritick\u00e1 funkce. Proto jsme vytvo\u0159ili vlastn\u00ed komunika\u010dn\u00ed platformu, kter\u00e1 je na rozd\u00edl od ostatn\u00edch bezpe\u010dn\u00e1, robustn\u00ed, roz\u0161i\u0159iteln\u00e1 a multiplatformn\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Jirman, Jan Pol\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/78d50e72-f70c-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/78d50e72-f70c-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Grafick\u00fd editor v C#",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed vlastn\u00edho 2D bitmapov\u00e9ho editoru v jazyku C# s vyu\u017eit\u00edm MS Visual Studia.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Michal Ku\u017eela",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/fc83e9de-ea99-11e5-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getAttach/hash/fc83e9de-ea99-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ergonomie pr\u00e1ce na po\u010d\u00edta\u010di",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 v\u00fdvojem a popisem fungov\u00e1n\u00ed p\u0159\u00edstroje a programu na detekci nespr\u00e1vn\u00e9ho dr\u017een\u00ed t\u011bla p\u0159i pr\u00e1ci na po\u010d\u00edta\u010di.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Forst",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv38/getWork/hash/98ba0808-ead4-11e5-98b3-faa932cbcfda"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 37,
    "year": 2015,
    "theses": [
      {
        "title": "Zaj\u00edmav\u00e9 \u010d\u00edseln\u00e9 konfigurace",
        "place": 1,
        "description": "Na\u0161e pr\u00e1ce slou\u017e\u00ed k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed matematick\u00fdch znalost\u00ed student\u016f gymn\u00e1zi\u00ed i jin\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Havl\u00ed\u010dek, Jan T\u00f3th",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/c0fbdc18-bf5d-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "D\u016fkaz Velk\u00e9 Fermatovy v\u011bty pro n=3",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159it vlastn\u00ed d\u016fkaz Velk\u00e9 Fermatovy v\u011bty pro n = 3, kter\u00fd by byl srozumiteln\u00fd pro st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9ho studenta.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch  Such\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/5cb19996-c278-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Dirichlet\u016fv princip",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vypracovat tematickou sb\u00edrku \u0159e\u0161en\u00fdch \u00faloh u\u017eit\u00edm Dirichletova principu a zab\u00fdvat se \u00faloh\u00e1m z oblasti teorie \u010d\u00edsel, kombinatorick\u00e9 geometrie a zejm\u00e9na \u00faloh\u00e1m z oblasti d\u016fkaz\u016f nerovnost\u00ed, jejich\u017e \u0159e\u0161en\u00ed pomoc\u00ed pr\u00e1v\u011b Dirichletova principu se zat\u00edm vyskytuje jen velice sporadicky. Tak\u00e9 bych r\u00e1da prost\u0159ednictv\u00edm pr\u00e1ce p\u0159edstavila b\u011b\u017en\u011b nep\u0159\u00edstupn\u00e9 \u00falohy \u010derpan\u00e9 zejm\u00e9na z vietnamsk\u00fdch matematick\u00fdch sout\u011b\u017e\u00ed a \u010dasopis\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Hoang Anh Nguyen",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/520b8ab8-def4-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv oxidace \u010d\u00e1stic na jejich magnetoreologick\u00e9 chov\u00e1n\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo kvantifikovat sn\u00ed\u017een\u00ed magnetoreologick\u00e9ho efektu u vzork\u016f, kter\u00e9 byly vystaveny kyselin\u011b chlorovod\u00edkov\u00e9, dusi\u010dn\u00e9 a s\u00edrov\u00e9.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Smutek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/0d6cfaba-d231-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/0d6cfaba-d231-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava fotokatalytick\u00fdch core-shell nano\u010d\u00e1stic reaktivn\u00ed depozic\u00ed tenk\u00e9 vrstvy ZnS  na povrch nosn\u00fdch nano\u010d\u00e1stic Si v plynn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 postupem v\u00fdroby core-shell nano\u010d\u00e1stic s fotokatalytick\u00fdmi  vlastnostmi. Efektivita fotokatalytick\u00fdch reakc\u00ed byla zkoum\u00e1na v z\u00e1vislosti na\u00a0aktivn\u00edm m\u011brn\u00e9m povrchu fotokatalytick\u00e9ho materi\u00e1lu. Pro prok\u00e1z\u00e1n\u00ed fotokatalytick\u00fdch vlastnost\u00ed  byly chemick\u00fdmi postupy p\u0159ipraveny nano\u010d\u00e1stice sulfidu zine\u010dnat\u00e9ho, kter\u00e9 v\u0161ak byly p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00e9 pro praktickou manipulaci. Tato fotokatalytick\u00e1 vrstva sulfidu zine\u010dnat\u00e9ho byla nanesena na\u00a0povrch v\u011bt\u0161\u00edch nosn\u00fdch nano\u010d\u00e1stic, v t\u00e9to pr\u00e1ci figuruj\u00ed k\u0159em\u00edkov\u00e9 nano\u010d\u00e1stice. Tato vrstva je n\u00e1sledn\u011b pozorovateln\u00e1 na sn\u00edmc\u00edch z elektronov\u00e9ho mikroskopu a\u00a0m\u011b\u0159iteln\u00e1 dynamick\u00fdm rozptylem sv\u011btla. Z n\u00e1sledn\u00e9ho studia vlastnost\u00ed \r\ncore-shell \u010d\u00e1stic vyplynulo, \u017ee \u010d\u00e1stice zprost\u0159edkov\u00e1vaj\u00ed fotokatal\u00fdzu, a to nejl\u00e9pe v\u00a0such\u00e9m prost\u0159ed\u00ed p\u0159i UV z\u00e1\u0159en\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna \u0160ollov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/2c5ec790-d64c-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Dozimetrick\u00e9 aplikace polovodi\u010dov\u00e9ho detektoru Medipix",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je demonstrovat vlastnosti a schopnosti detektoru Medipix pomoc\u00ed mno\u017estv\u00ed experiment\u016f.\r\nZ\u00e1m\u011brem bylo potvrdit v\u00fdsledky p\u0159edchoz\u00edch experiment\u016f prov\u00e1d\u011bn\u00fdch pomoc\u00ed Medipixu a p\u0159ij\u00edt s ucelen\u00fdm p\u0159ehledem mo\u017en\u00fdch aplikac\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Kremel, Kate\u0159ina Stodolov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/6bb2bec4-ca62-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/6bb2bec4-ca62-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Chalkogenidov\u00e1 skla a vrstvy Ga5Sb10Ge20S65:0,1Ho0,1Er s intenz\u00edvn\u00ed luminiscenc\u00ed v I\u010c oblasti",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159\u00edprava chalkogenidov\u00e9ho skla a tenk\u00fdch vrstev o slo\u017een\u00ed 99,8(Ge20Ga5Sb10S65)0,1Ho0,1Er a jejich charakterizace s d\u016frazem na luminiscen\u010dn\u00ed vlastnosti v infra\u010derven\u00e9 oblasti, kter\u00e9 jsou potenci\u00e1ln\u011b vyu\u017eiteln\u00e9 v optoelektronice; studium vlivu podm\u00ednek p\u0159\u00edpravy tenk\u00fdch vrstev na jejich vlastnosti.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Etrych, Petra Kmon\u00ed\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/4723e1ec-cba6-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Katal\u00fdza nukleolytick\u00fdch ribozym\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edle pr\u00e1ce:\r\n1. Vypracovat p\u0159ehled nukleolytick\u00fdch ribozym\u016f v \u010desk\u00e9m jazyce na z\u00e1klad\u011b prim\u00e1rn\u00edch zdroj\u016f\r\n2. Prov\u00e9st bioinformatickou a statistickou anal\u00fdzu aktivn\u00edch m\u00edst konkr\u00e9tn\u00edch struktur",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Heger, Martin Vondr\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/9a853944-a324-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Nov\u00fd deriv\u00e1t bambus[6]uril",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce byla p\u0159\u00edprava a zkoum\u00e1n\u00ed vlastnost\u00ed nov\u00e9ho deriv\u00e1tu bambus[6]urilu, kter\u00fd by byl schopn\u00fd selektivn\u011b v\u00e1zat anionty ve vodn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed v kysel\u00e9m i neutr\u00e1ln\u00edm pH.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna Salvadori",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/25f8487c-a802-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Helik\u00e1za Rothmund-Thomsonova syndromu a jej\u00ed DNA vazebn\u00e9 preference",
        "place": 1,
        "description": "RECQ4 protein je nejm\u00e9n\u011b charakterizovan\u00fd \u010dlen RecQ helik\u00e1zov\u00e9 rodiny. I p\u0159esto\u017ee postr\u00e1d\u00e1 ob\u011b RQC a HRDC dom\u00e9ny zodpov\u011bdn\u00e9 u ostatn\u00edch RecQ helik\u00e1z prim\u00e1rn\u011b za vazbu DNA, p\u0159edb\u011b\u017en\u00e9 v\u00fdsledky ukazuj\u00ed, \u017ee v proteinu RECQ4 by se mohlo nach\u00e1zet n\u011bkolik DNA vazebn\u00fdch oblast\u00ed (dom\u00e9n). Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce proto bylo zmapovat DNA vazebn\u00e9 dom\u00e9ny v N-termin\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1sti RECQ4 helik\u00e1zy a zjistit preference k r\u016fzn\u00fdm DNA substr\u00e1t\u016fm. Proto\u017ee u RECQ4 nen\u00ed dosud ur\u010dena \u017e\u00e1dn\u00e1 specifick\u00e1 vlastnost v bun\u011b\u010dn\u00fdch pochodech a existuje nes\u010detn\u00e9 mno\u017estv\u00ed rol\u00ed tohoto proteinu v oprav\u011b DNA, replikaci a embryogenezi. Mapov\u00e1n\u00ed DNA vazebn\u00fdch dom\u00e9n by mohlo pomoci objasnit jeho hlavn\u00ed funkci v lidsk\u00e9m organismu a snad i p\u0159isp\u011bt k rozlu\u0161t\u011bn\u00ed molekul\u00e1rn\u00ed podstaty velmi z\u00e1ke\u0159n\u00e9ho onemocn\u00ed jako je Rothmund-Thomson\u016fv syndrom.  Osobn\u00edm c\u00edlem p\u0159i tvorb\u011b t\u00e9to pr\u00e1ce bylo nau\u010dit se jednotliv\u00e9 biochemick\u00e9 a molekul\u00e1rn\u011b biologick\u00e9 metody, kter\u00e9 by roz\u0161\u00ed\u0159ily m\u00e9 dovednosti, sezn\u00e1men\u00ed se s v\u011bdeckou prac\u00ed, pl\u00e1nov\u00e1n\u00edm projektu, vyhodnocov\u00e1n\u00edm v\u00fdsledk\u016f a jejich n\u00e1slednou prezentac\u00ed. Tyto dovednosti by mi pak mohly pomoci p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed dal\u0161\u00edch \u00fakol\u016f, studiu i v budouc\u00edm v\u011bdeck\u00e9m povol\u00e1n\u00ed.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Barbora  \u010cechov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/b9593c7e-bcc6-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/b9593c7e-bcc6-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Sledov\u00e1n\u00ed fotoochrann\u00fdch mechanism\u016f vybran\u00fdch jednobun\u011b\u010dn\u00fdch \u0159as pomoc\u00ed fluorescence chlorofylu",
        "place": 2,
        "description": "Zji\u0161t\u011bn\u00ed mechanismu nefotochemick\u00e9ho zh\u00e1\u0161en\u00ed u \u0159asy druhu Nannochloropsis oceanica a zji\u0161t\u011bn\u00ed chov\u00e1n\u00ed NPQ (p\u0159\u00edtomnosti xantofylov\u00e9 cyklu) u \u0159as Chromera velia, Emiliania huxleyi a Phaeodactylum tricornutum",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Karel Bouda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/1d7e5918-d7c1-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv cytokinin\u016f na biosynt\u00e9zu chlorofylu ve tm\u011b u smrku ztepil\u00e9ho (Picea abies) a mod\u0159\u00ednu opadav\u00e9ho  (Larix decidua)",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo pomoc\u00ed spektrofotometru zjistit koncentrace chlorofyl\u016f (chlorofyl a, b) a karotenoid\u016f ve vzorc\u00edch semen\u00e1\u010dk\u016f zm\u00edn\u011bn\u00fdch jehli\u010dnan\u016f p\u011bstovan\u00fdch o r\u016fzn\u00e9 koncentraci cytokininu na sv\u011btle \u010di ve tm\u011b. Vedle anal\u00fdzy zm\u011bn koncentrace rostlinn\u00fdch pigment\u016f byla tak\u00e9 provedena anal\u00fdza koncentrace protochlorofylidu (Pchlide), jako\u017eto nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edho prekurzoru chlorofyl\u016f. D\u00e1le byl studov\u00e1n a zkoum\u00e1n v\u00fdskyt a fungov\u00e1n\u00ed dvou kl\u00ed\u010dov\u00fdch enzym\u016f, na sv\u011btle z\u00e1visl\u00e9 NADPH:protochlorofylid oxidoredukt\u00e1zy (POR) a na sv\u011btle nez\u00e1visl\u00e9 protochlorofylid oxidoredukt\u00e1zy (DPOR), kter\u00e9 katalyzuj\u00ed redukci Pchlide, kl\u00ed\u010dovou reakci v pr\u016fb\u011bhu biosynt\u00e9zy chlorofylu.  D\u00e1le byla analyzov\u00e1na p\u0159\u00edtomnost protein\u016f, na kter\u00e9 se v\u00e1\u017eou asimila\u010dn\u00ed pigmenty a p\u0159\u00edtomnost regula\u010dn\u00edch enzym\u016f, nap\u0159.  glutamyl-tRNA redukt\u00e1za (GluTR).",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Pe\u0159ina",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/3fa01c60-d3d0-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdzkum subvulkanick\u00fdch \u017eil v okol\u00ed Bene\u0161ova nad \u010cernou",
        "place": 1,
        "description": "Zjistit vznik, charakteristiku a p\u016fvod sope\u010dn\u00fdch \u017eil v okol\u00ed Bene\u0161ova nad \u010cernou.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Br\u0161licov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/2b1fb140-da26-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mrazov\u00e9 kotliny",
        "place": 2,
        "description": "vhodn\u00fdm zp\u016fsobem porovnat \u00fadoln\u00ed lokality a mrazov\u00e9 kotliny v \u010cR, pokusit se vysv\u011btlit n\u011bkter\u00e9 jevy, navrhnout postup v\u00fdzkumu dal\u0161\u00edch \u00fadol\u00ed",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Michael Mat\u011bjka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/471b69f0-bc28-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Fluorit a jeho v\u00fdskyt v Mut\u011bnic\u00edch u Strakonic",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce si klade za c\u00edl podrobn\u011b popsat fluoritov\u00e9 lo\u017eisko Mut\u011bnice, tamn\u00ed vzorky prozkoumat pod UV-sv\u011btlem a popsat textury a posloupnost vylu\u010dov\u00e1n\u00ed nerost\u016f fluoritov\u00e9 mineralizace na lokalit\u011b. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo zjistit z\u00e1vislost luminiscence na vlastnostech vzorku (barva, apod.), popsat fluorescenci fluoritov\u00fdch vzork\u016f a zm\u011b\u0159it fluorescenci fluorit\u016f z Mut\u011bnic na spektrofluorimetru.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Van\u011bk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/ba043f08-d863-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vz\u00e1jemn\u00e9 porovn\u00e1n\u00ed GC-MS rozbor\u016f silic t\u0159\u00ed odr\u016fd levandule (Lavandula angustifolia Mill.) a jejich antiprolifera\u010dn\u00edch \u00fa\u010dink\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edle pr\u00e1ce:\r\n1. Chemotypizace silice z kv\u011bt\u016f odr\u016fd b\u00edl\u00e1, krajov\u00e1 a beta druhu levandule \u00fazkolist\u00e1 (Lavandula angustifolia Mill.) a vz\u00e1jemn\u00e9 srovn\u00e1n\u00ed obsahov\u00fdch l\u00e1tek mezi odr\u016fdami\r\n2. Zji\u0161t\u011bn\u00ed antiprolifera\u010dn\u00ed aktivity na vybran\u00fdch bun\u011b\u010dn\u00fdch kultur\u00e1ch (MCF7, HeLa, CCRF-CEM a fibroblasty BJ)",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Heger",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/1047df5c-a879-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Klasifikace v\u00fdsledk\u016f automatick\u00e9 anal\u00fdzy z dynamick\u00e9 scintigrafie ledvin",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159edstavit komplexn\u011b teoretick\u00e9 informace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se scintigrafie. Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st se zab\u00fdv\u00e1 okrajov\u011b nukle\u00e1rn\u00ed medic\u00ednou a jej\u00ed histori\u00ed. D\u00e1le je zde zm\u00edn\u011bn proces vznik sn\u00edmku a jeho dal\u0161\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed. Tato \u010d\u00e1st se tak\u00e9 zab\u00fdv\u00e1 specifick\u00fdm pozorov\u00e1n\u00edm org\u00e1n\u016f se zam\u011b\u0159en\u00edm na ledviny a vylu\u010dov\u00e1n\u00ed mo\u010di.\r\n\r\nPraktickou \u010d\u00e1st m\u016f\u017eeme rozd\u011blit do dvou \u00fasek\u016f. V prvn\u00edm \u00faseku vytv\u00e1\u0159\u00edm univerz\u00e1ln\u00ed vzor org\u00e1nu, kter\u00fd budu cht\u00edt n\u00e1sledn\u011b automaticky klasifikovat. Ze sn\u00edmk\u016f chci vytvo\u0159it vzor parenchymu ledviny pro ka\u017edou stranu, mo\u010dov\u00e9ho m\u011bch\u00fd\u0159e a srdce.\r\n\r\nV druh\u00e9m \u00faseku praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti klasifikuji automaticky sekvence sn\u00edmk\u016f na z\u00e1klad\u011b porovn\u00e1v\u00e1n\u00ed vzoru s p\u0159ipravenou sekvenc\u00ed. Prob\u00edh\u00e1 tak\u00e9 testov\u00e1n\u00ed p\u0159esnosti pomoc\u00ed porovn\u00e1v\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f ur\u010den\u00fdch ru\u010dn\u011b a ur\u010den\u00fdch programem. \r\n\r\nZ\u00e1rove\u0148 se budu pot\u00fdkat s nep\u0159\u00edzniv\u00fdmi vlivy, mezi kter\u00e9 pat\u0159\u00ed \u0161um a \u0161patn\u00e1 \u010ditelnost n\u011bkter\u00fdch sn\u00edmk\u016f, proto\u017ee pracuji s 2D sn\u00edmky, kter\u00e9 nezohled\u0148uj\u00ed t\u0159et\u00ed dimenzi prostoru, a proto doch\u00e1z\u00ed k p\u0159eryv\u016fm org\u00e1n\u016f, kter\u00e9 se nach\u00e1z\u00ed nad sebou.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Altmanov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/0f14244a-c5b3-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vztah polymorfism\u016f gen\u016f pro ApoE a ACE k Alzheimerov\u011b chorob\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Tato pr\u00e1ce, vypracovan\u00e1 formou asocia\u010dn\u00ed studie, si klade za c\u00edl odhalit p\u0159\u00edpadn\u00fd vztah mezi polymorfismy gen\u016f pro Apolipoprotein E a pro Angiotensin-konvertuj\u00edc\u00ed enzym a vznikem Alzheimerovy choroby u pacienta.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Dole\u017ealov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/1f4efffa-b533-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Inhibuj\u00edc\u00ed prost\u0159ed\u00ed potravinov\u00fdch hub",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjistit vliv teploty a konzerva\u010dn\u00edch l\u00e1tek na houby, kter\u00e9 nej\u010dast\u011bji kontaminuj\u00ed potraviny. Z toho jsem n\u00e1sledn\u011b mohl vyvodit, jak nejl\u00e9pe chr\u00e1nit potraviny p\u0159ed jakoukoliv kontaminac\u00ed houbami.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Krutsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/d3db8d30-cd93-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/d3db8d30-cd93-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv pod\u00e1v\u00e1n\u00ed dopl\u0148k\u016f selenu nosnic\u00edm na obsah selenu ve vejc\u00edch a \u010derstvost vajec b\u011bhem skladov\u00e1n\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je porovnat vliv pod\u00e1v\u00e1n\u00ed dopl\u0148ku selenu v organick\u00e9 \r\na anorganick\u00e9 form\u011b v krmivu nosnic\u00edm kura dom\u00e1c\u00edho na obsah selenu ve vejc\u00edch, mo\u017enosti zv\u00fd\u0161en\u00ed obsahu selenu ve vejc\u00edch za \u00fa\u010delem jejich vyu\u017eit\u00ed jako funk\u010dn\u00ed potraviny pro \u010dlov\u011bka a vliv selenu na \u010derstvost vajec b\u011bhem skladov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Kamila Kumprechtov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/b3f184b4-b355-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1hrada s\u00f3jov\u00fdch extrahovan\u00fdch \u0161rot\u016f extrudovanou s\u00f3jou lisovanou ve v\u00fd\u017eiv\u011b skotu",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem tohoto projektu je popsat zcela nov\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 krmivo, extrudovanou s\u00f3ju lisovanou, a n\u00e1sledn\u011b jej porovnat s drah\u00fdmi dovozov\u00fdmi s\u00f3jov\u00fdmi \u0161roty. V experiment\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1sti projektu jsou porovn\u00e1v\u00e1ny nejen jakostn\u00ed parametry a rozbory extrudovan\u00e9 s\u00f3ji lisovan\u00e9 se s\u00f3jov\u00fdmi \u0161roty, ale rovn\u011b\u017e ekonomick\u00e9 p\u0159\u00ednosy a p\u0159\u00edpadn\u00e9 rozd\u00edly v u\u017eitkovosti dojnic.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Sluka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/50fdb4f4-d3a8-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Fl\u00f3ra a vegetace v koridoru nedokon\u010dn\u00e9 d\u00e1lnice V\u00edde\u0148-Vratislav",
        "place": 1,
        "description": "Zji\u0161t\u011bn\u00ed faktor\u016f ovliv\u0148uj\u00edc\u00edch sekund\u00e1rn\u00ed sukcesi v koridoru nedokon\u010den\u00e9 d\u00e1lnice V\u00edde\u0148-Vratislav. Spolu s t\u00edm zji\u0161t\u011bn\u00ed antropogenn\u00edch z\u00e1sah\u016f do koridoru, floristick\u00fd pr\u016fzkum, pr\u016fzkum vegetace pomoc\u00ed fytocenologick\u00e9 metodiky.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kry\u0161tof Chytr\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/b2d15892-c16b-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/b2d15892-c16b-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Sv\u011bteln\u00e9 zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed a jeho \u00farove\u0148 na Hlu\u010d\u00ednsku",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edl\u00e9m pr\u00e1ce je nejen sumarizovat informace o tomto probl\u00e9mu, jeho p\u0159\u00ed\u010din\u00e1ch a d\u016fsledc\u00edch, ale tak\u00e9 zmapovat \u00farove\u0148 sv\u011bteln\u00e9ho zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed v oblasti Hlu\u010d\u00ednska a bli\u017e\u0161\u00edm okol\u00ed obce P\u00ed\u0161\u0165, a prost\u0159ednictv\u00edm shrnut\u00fdch informac\u00ed, populariza\u010dn\u00edch \u010dl\u00e1nk\u016f a bro\u017eury zv\u00fd\u0161it pov\u011bdom\u00ed obyvatel o t\u00e9to problematice a poskytnout konkr\u00e9tn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Foldynov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/177da108-c688-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mechorosty P\u0159\u00edrodn\u00ed pam\u00e1tky Kavky",
        "place": 3,
        "description": "v Popsat bryofl\u00f3ru v p\u0159\u00edrodn\u00ed pam\u00e1tce Kavky, vytvo\u0159it seznam mechorost\u016f, kter\u00e9 se tam vyskytuj\u00ed, popsat n\u00e1roky r\u016fzn\u00fdch druh\u016f mech\u016f na stanovi\u0161t\u011b a na substr\u00e1t.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Krist\u00fdna Pokorn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/d85951ec-c106-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159estavba auta na E85",
        "place": 1,
        "description": "Porovnat p\u0159estavby na E85",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Rambousek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/ceb54bb0-ccef-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy v T\u0159eb\u00ed\u010di",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce byla naps\u00e1na p\u0159edev\u0161\u00edm proto, aby shrom\u00e1\u017edila ve\u0161ker\u00e9 mo\u017en\u00e9 informace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se t\u00e9matu t\u0159eb\u00ed\u010dsk\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy. Zab\u00fdv\u00e1 se jej\u00edm v\u00fdvojem a okolnostmi, kter\u00e9 ji v\u00fdznamn\u00fdm zp\u016fsobem ovlivnily, a\u0165 u\u017e se jednalo o okolnosti ekonomick\u00e9, technick\u00e9 \u010di politick\u00e9. Dal\u0161\u00edm d\u016fvodem pro seps\u00e1n\u00ed pr\u00e1ce byla snaha sezn\u00e1mit mlad\u0161\u00ed generaci s v\u00fdvojem m\u011bstsk\u00e9 dopravy a p\u0159ipomenout historii MHD i ob\u010dan\u016fm, kte\u0159\u00ed si dan\u00e1 obdob\u00ed pamatuj\u00ed. Tak\u00e9 chci pouk\u00e1zat na svou \u010dinnost na odboru dopravy m\u011bstsk\u00e9ho \u00fa\u0159adu v T\u0159eb\u00ed\u010di, kde byly p\u0159ijaty n\u011bkter\u00e9 m\u00e9 n\u00e1vrhy na vylep\u0161en\u00ed a zefektivn\u011bn\u00ed provozu t\u0159eb\u00ed\u010dsk\u00e9 MHD.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 Nov\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/68d8180e-ae4a-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/68d8180e-ae4a-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "T\u0158\u00cdKOLKA",
        "place": 3,
        "description": "Vymyslet t\u0159\u00edstop\u00e9 vozidlo na lidsk\u00fd pohon,Sestrojit vozidlo.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "\u0160T\u011aP\u00c1N TURO\u0147, VOJT\u011aCH PE\u0158INA, JAN \u0160IGUT",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/6f86bd56-cc1b-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Digit\u00e1ln\u00ed intenzimetr",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat konstrukci digit\u00e1ln\u00edho p\u0159\u00edstroje pro m\u011b\u0159en\u00ed intenzity ionizuj\u00edc\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed, s n\u00edm\u017e lze v praxi dok\u00e1zat, \u017ee radioaktivn\u00ed mohou b\u00fdt i b\u011b\u017en\u00e9 p\u0159edm\u011bty.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Klva\u010d",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/061efde8-ce40-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/061efde8-ce40-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Doch\u00e1zkov\u00fd termin\u00e1l",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159it za\u0159\u00edzen\u00ed pro z\u00e1znam doch\u00e1zky do zam\u011bstn\u00e1n\u00ed s mo\u017enost\u00ed p\u0159id\u00e1n\u00ed speci\u00e1ln\u00edch funkc\u00ed dle zadan\u00fdch po\u017eadavk\u016f (elektrick\u00fd z\u00e1mek dve\u0159\u00ed, napojen\u00ed na zabezpe\u010dovac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, ...). \r\nZa\u0159\u00edzen\u00ed by m\u011blo b\u00fdt snadno ovladateln\u00e9, nebo\u0165 se p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 \u010dast\u00e9 pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed neodborn\u00fdmi zam\u011bstnanci.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Herudek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/99765b54-b43c-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mikroprocesorov\u00e1 vykreslovac\u00ed jednotka",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 pomoc\u00ed mikroprocesoru dok\u00e1\u017ee zobrazovat obraz na monitoru p\u0159es rozhran\u00ed VGA.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Pazdiora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/ae4c2894-e36a-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/ae4c2894-e36a-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh nov\u00e9ho zahradn\u00edho are\u00e1lu v SOS d\u011btsk\u00e9 vesni\u010dce v Brn\u011b-Medl\u00e1nk\u00e1ch a jeho realizace",
        "place": 1,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci jsem se zab\u00fdvala n\u00e1vrhem nov\u00e9ho zahradn\u00edho pro SOS d\u011btskou vesni\u010dku v Brn\u011b-Medl\u00e1nk\u00e1ch. C\u00edlem bylo vytvo\u0159it tento are\u00e1l tak, aby spl\u0148oval po\u017eadavky obyvatel vesni\u010dky a p\u0159irozen\u011b zapadal do cel\u00e9ho zahradn\u00edho komplexu SOS vesni\u010dky. M\u00fdm dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo uspo\u0159\u00e1dat benefi\u010dn\u00ed akci pro SOS d\u011btskou vesni\u010dku pro jej\u00ed podporu a zv\u00fd\u0161en\u00ed pov\u011bdom\u00ed o m\u00e9m projektu. Posledn\u00edm c\u00edlem, kter\u00fd jsem si zadala bylo osloven\u00ed potenci\u00e1ln\u00edch sponzor\u016f, kte\u0159\u00ed se budou pod\u00edlet na stavb\u011b zahradn\u00edho are\u00e1lu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Anna \u0160\u0165astn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/c1309e62-b355-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ars coffea",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed komplexu budov, zahrnuj\u00edc\u00ed t\u0159i provozy \u2013 galerii modern\u00edho um\u011bn\u00ed, kav\u00e1rnu a pra\u017e\u00edrnu k\u00e1vy. \r\nP\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed n\u00e1vrhu jsem si stanovil tyto c\u00edle:\r\n\u2022\tvytvo\u0159it funk\u010dn\u00ed provoz\r\n\u2022\tvytvo\u0159it architektonicky zaj\u00edmavou stavbu, kter\u00e1 se nen\u00e1siln\u011b za\u010dlen\u00ed do okol\u00ed\r\n\u2022\tnav\u00e1zat objekt na zele\u0148 okolo \u0159eky Opavy a p\u00e1s M\u011bstsk\u00fdch sad\u016f\r\n\u2022\tvytvo\u0159it klidnou relaxa\u010dn\u00ed z\u00f3nu\r\n\u2022\tvytvo\u0159it nov\u00e9 kulturn\u00ed z\u00e1zem\u00ed m\u011bsta Opavy\r\n\u2022\tvytvo\u0159it nov\u00e1 pracovn\u00ed m\u00edsta\r\n\u2022\tnahradit nevyu\u017eit\u00fd are\u00e1l skladu a sklen\u00edk\u016f nov\u00fdm komplexem a pouk\u00e1zat sm\u011br, kter\u00fdm by se mnoh\u00e9 podobn\u011b nevyu\u017eit\u00e9 prostory mohly za\u010dlenit zp\u011bt do chodu m\u011bsta\r\n\u2022\tv\u0161eobecn\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ve\u0159ejnosti o kvalitn\u00ed k\u00e1v\u011b",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Form\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/124b631e-a6df-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/124b631e-a6df-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Multifunk\u010dn\u00ed komplex budov \"Node\" - adaptace objektu b\u00fdval\u00e9ho vojensk\u00e9ho velitelstv\u00ed v Kol\u00edn\u011b",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je adaptovat nevyu\u017e\u00edvan\u00fd objekt b\u00fdval\u00e9ho vojensk\u00e9ho velitelstv\u00ed v Kol\u00edn\u011b, naj\u00edt vhodn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed a zpracovat exteri\u00e9ry a interi\u00e9ry pro tyto \u00fa\u010dely.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Patrik Ku\u010dera",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/da87913c-c722-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/da87913c-c722-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Neurotransmitery",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce je vypracov\u00e1na jako komplexn\u00ed u\u010debn\u00ed pom\u016fcka pro st\u0159edn\u00ed a vysok\u00e9 \u0161koly. Zab\u00fdv\u00e1 se neurotransmitery a mechanismem p\u0159enosu nervov\u00e9ho impulzu. Pr\u00e1ce je ur\u010dena pro u\u010ditele a nadan\u00e9 studenty semin\u00e1\u0159\u016f chemie a biologie na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a p\u0159edev\u0161\u00edm jako didaktick\u00e1 pom\u016fcka pro pedagogy a studenty na l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 a p\u0159\u00edrodov\u011bdeck\u00e9 fakult\u011b, p\u0159\u00edpadn\u011b na fakult\u011b potravin\u00e1\u0159sk\u00e9 a biochemick\u00e9 technologie.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Hab\u00e1sko",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/17de8398-ce52-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/17de8398-ce52-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Jan Hus sada v\u00fdukov\u00fdch materi\u00e1l\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed pomocn\u00fdch v\u00fdukov\u00fdch materi\u00e1l\u016f s t\u00e9matem Hus",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna Lundov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/4eed8be2-cca2-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/4eed8be2-cca2-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Interaktivn\u00ed mapa a jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed p\u0159i v\u00fduce t\u00e9matu neokolonialismus a investice \u010c\u00edny v Africe",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1zorn\u00e9 pom\u016fcky pro v\u00fduku zem\u011bpisu, konkr\u00e9tn\u011b sou\u010dasn\u00e9 problematiky neokolonialismu, o kter\u00e9m zat\u00edm nen\u00ed vytvo\u0159eno dostate\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed studijn\u00edch materi\u00e1l\u016f, kter\u00e9 by z\u00e1rove\u0148 byly pro \u017e\u00e1ky atraktivn\u00ed.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Jano\u0161\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/4bc59aa6-b84b-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Podv\u00e1d\u011bn\u00ed a diskriminace Iracion\u00e1ln\u00ed chov\u00e1n\u00ed ekonomick\u00fdch agent\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edl: C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je zjistit, jak\u00fd vliv m\u00e1 diskriminace na m\u00edru podv\u00e1d\u011bn\u00ed, konkr\u00e9tn\u011b zdali znev\u00fdhod\u0148ov\u00e1n\u00ed ekonomick\u00fdch agent\u016f zvy\u0161uje jejich ochotu podv\u00e1d\u011bt.\r\n\r\nZ\u00e1kladn\u00ed teze: Diskriminace podn\u011bcuje ekonomick\u00e9 agenty k vy\u0161\u0161\u00ed m\u00ed\u0159e podv\u00e1d\u011bn\u00ed, ne\u017e kter\u00e9 by se dopustili p\u0159i jej\u00ed absenci.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Vlastimil Rasocha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/ba854db4-d395-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/ba854db4-d395-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u017divot na dluh",
        "place": 2,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo p\u0159edev\u0161\u00edm upozornit na rizika vznikl\u00e1 nepromy\u0161len\u00fdmi \u00fav\u011bry, p\u016fj\u010dkami, apod. a sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e s hlavn\u00edmi finan\u010dn\u00edmi produkty a pojmy. D\u00e1le tak\u00e9 uv\u00e9st d\u016fsledky tohoto chov\u00e1n\u00ed, tedy nemo\u017enosti dost\u00e1t sv\u00fdm z\u00e1vazk\u016fm, a postupy st\u00e1tu p\u0159i \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu. Jako dal\u0161\u00ed c\u00edl m\u00e9 pr\u00e1ce jsem si stanovila prozkoumat bl\u00ed\u017ee riziko zadlu\u017een\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice. Tento v\u00fdzkum by v\u0161ak byl velmi \u0161irok\u00fd, a proto jsem se zam\u011b\u0159ila p\u0159edev\u0161\u00edm na m\u011b bl\u00edzkou skupinu lid\u00ed, tedy student\u016f a \u010derstv\u00fdch absolvent\u016f \u0161kol ve v\u011bkov\u00e9m rozp\u011bt\u00ed 18 a\u017e 28 let. P\u0159edev\u0161\u00edm jsem cht\u011bla zjistit, jak tito mlad\u00ed p\u0159em\u00fd\u0161lej\u00ed o p\u016fj\u010dk\u00e1ch a zda maj\u00ed v t\u00e9to oblasti dostate\u010dn\u00e9 znalosti.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Vykydalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/45978254-b1f5-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Platebn\u00ed karty",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed dokumentu popisuj\u00edc\u00ed vznik, v\u00fdvoj, historii a sou\u010dasnost bezhotovostn\u00edch platebn\u00edch syst\u00e9m\u016f a bezhotovostn\u00edch plateb.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Sosna",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/88309cdc-cce8-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Zm\u011bn\u011bn\u00e9 stavy v\u011bdom\u00ed: obecn\u00e1 perspektiva",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem studie je popsat a analyzovat jednotliv\u00e9 stavy zm\u011bn\u011bn\u00e9ho v\u011bdom\u00ed spolu a pouk\u00e1zat na pouk\u00e1zat na jejich potenci\u00e1ln\u00ed p\u0159\u00ednos modern\u00ed v\u011bd\u011b, p\u0159i\u010dem\u017e je zohled\u0148ov\u00e1n jejich v\u00fdznam v tradi\u010dn\u00edch kultur\u00e1ch. Velk\u00fd d\u016fraz je p\u0159itom kladen na problematiku psychedelick\u00fdch l\u00e1tek, je\u017e jsou v dne\u0161n\u00ed dob\u011b ze strany laick\u00e9 ve\u0159ejnosti mnohdy spjaty s negativn\u00edmi konotacemi.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Jan Farka\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/079fe0c6-c4ca-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nov\u00fdch m\u00e9di\u00ed na psychiku d\u011bt\u00ed a mladistv\u00fdch",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je mapovat vliv pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nov\u00fdch m\u00e9di\u00ed na psychiku d\u011bt\u00ed a dosp\u00edvaj\u00edc\u00edch, kter\u00fd je zna\u010dn\u00fd.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna Trejbalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/0d0e469a-c62a-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Terapie um\u011bn\u00edm a jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed v pedagogice",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159it teoretick\u00fd a n\u00e1sledn\u011b prax\u00ed ov\u011b\u0159en\u00fd n\u00e1vrh vyu\u017eit\u00ed terapie prost\u0159ednictv\u00edm um\u011bn\u00ed v pedagogice. D\u00e1le sumarizovat komplexn\u00ed poznatky z oblasti terapie um\u011bn\u00edm, ov\u011b\u0159it a p\u0159\u00edpadn\u011b zlep\u0161it informovanost ve\u0159ejnosti o t\u00e9to problematice. Z\u00e1m\u011brem je tak\u00e9 prohlouben\u00ed vlastn\u00edch znalost\u00ed a z\u00edsk\u00e1n\u00ed praktick\u00fdch pedagogick\u00fdch zku\u0161enost\u00ed.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Veronika S\u00fdkorov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/f4be498e-a71e-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/f4be498e-a71e-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "John Lennon - levicov\u00fd intelektu\u00e1l",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 levicov\u00fdmi n\u00e1zory Johna Lennona; c\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159it ucelen\u00fd portr\u00e9t Johna Lennona, jako\u017eto levicov\u00e9ho intelektu\u00e1la druh\u00e9 poloviny 20. stolet\u00ed a popsat jeho vztah k levicov\u00e9mu hnut\u00ed, komunismu, socialismu a st\u00e1t\u016fm V\u00fdchodn\u00edho bloku. Pr\u00e1ce obsahuje stru\u010dn\u00fd \u017eivotopis Johna Lennona, d\u00e1le anal\u00fdzu jeho \u017eivota v\u010detn\u011b doby a prost\u0159ed\u00ed, ve kter\u00e9m \u017eil a kter\u00e9 napomohlo k vytv\u00e1\u0159en\u00ed jeho levicov\u00fdch n\u00e1zor\u016f, jejich\u017e v\u00fdvoj je t\u00e9\u017e pops\u00e1n. Pr\u00e1ce d\u00e1le rozeb\u00edr\u00e1 texty \u010dty\u0159 vybran\u00fdch p\u00edsn\u00ed a rozhovor\u016f, kter\u00e9 obsahuj\u00ed Lennonovy levicov\u00e9 n\u00e1zory; pops\u00e1ny jsou i dal\u0161\u00ed levicov\u00e9 politick\u00e9 aktivity. Posledn\u00ed \u010d\u00e1st pr\u00e1ce se v\u011bnuje vztahu Johna Lennona a socialistick\u00e9ho \u010ceskoslovenska.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Arian Ebrahimi",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/5484ebfe-d319-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/5484ebfe-d319-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Agatha Christie- \u017eivot a korespondence",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159ibl\u00ed\u017eit Agathu Christie na z\u00e1klad\u011b kni\u017en\u011b zpracovan\u00fdch \u017eivotopis\u016f a hlavn\u011b nezn\u00e1m\u00e9 korespondence s Olgou Simonovou.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Martin Doucha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/ba63f6f8-de96-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Bate\u017eo Ka Mikilu",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edl pr\u00e1ce je zm\u011bnit vn\u00edm\u00e1n\u00ed a p\u0159\u00edstup obyvatel Zast\u00e1vky k jejich obci. Um\u011bleck\u00e1 tvorba v obci. Samotn\u00e1 pr\u00e1ce SO\u010c m\u00e1 inspirovat lidi, kte\u0159\u00ed nejsou spokojeni se sv\u00fdm okol\u00edm, aby se samy pokusili n\u011bco zm\u011bnit.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Matulov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/3f6529fc-a9f5-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/3f6529fc-a9f5-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hudba je tak\u00e9 zbra\u0148 Osudy voj\u00e1k\u016f-muzikant\u016f z Buzuluku",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159ipomenout historii hudebn\u00ed \u010dety v Buzuluku a  osudy jej\u00edch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk\u016f",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Kl\u016fc",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/accd82d6-d705-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/accd82d6-d705-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Soudruzi z Wehrmachtu aneb kamar\u00e1di partyz\u00e1n\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vyb\u00e1dat informace spjat\u00e9 s z\u00e1hadn\u00fdm \"estonsk\u00fdm a finsk\u00fdm odd\u00edlem p\u011bchoty\" v Dr\u00e1sov\u011b na za\u010d\u00e1tku dubna 1945. Prim\u00e1rn\u011b se jednalo o n\u00e1zev jednotky, kter\u00e1 se zde vyskytovala. Pozd\u011bji s p\u0159ib\u00fdvaj\u00edc\u00edmi prameny se c\u00edl posunul na vystopov\u00e1n\u00ed osudu p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edka ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e9ho odd\u00edlu, estonsk\u00e9 n\u00e1rodnosti, Felikse Roodveeho (i dal\u0161\u00edch Estonc\u016f) a ud\u00e1lost\u00ed s n\u00edm spojen\u00e9, co\u017e zahrnovalo i 5. odd\u00edl partyz\u00e1nsk\u00e9 skupiny R3 gener\u00e1la Lu\u017ei a p\u00e1d americk\u00e9ho z\u00e1sobovac\u00edho letadla u Ti\u0161nova.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Martin-Petr Tlusto\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/5f16742a-bcd0-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Svatava, prvn\u00ed \u010desk\u00e1 kr\u00e1lovna. Vlivn\u00e1 osobnost v pozad\u00ed \u010desk\u00e9 politiky na p\u0159elomu 11. a 12. stolet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Na pozad\u00ed p\u0159emyslovsk\u00e9ho p\u0159\u00edb\u011bhu upozornit na momenty, kdy prvn\u00ed \u010desk\u00e1 kr\u00e1lovna Svatava zas\u00e1hla do ve\u0159ejn\u00e9ho d\u011bn\u00ed.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Slouka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/5dd26856-c3fd-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Eutanazie - sou\u010dasn\u00fd probl\u00e9m l\u00e9ka\u0159sk\u00e9 etiky",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zjistit stav informovanosti o eutanazii u gymnazist\u016f ve t\u0159et\u00edch ro\u010dn\u00edc\u00edch ve v\u011bku 17\u2013 19 let. Podle m\u011b jsou to pr\u00e1v\u011b mlad\u00ed lid\u00e9, kte\u0159\u00ed o mo\u017en\u00e9 pozd\u011bj\u0161\u00ed legalizaci eutanazie u n\u00e1s budou rozhodovat. D\u00e1le jsem cht\u011bla svou prac\u00ed upozornit na z\u00e1va\u017enost probl\u00e9mu a t\u00edm tak\u00e9 iniciovat snahu o za\u0159azen\u00ed dan\u00e9 ot\u00e1zky do pl\u00e1nu p\u0159edm\u011btu ZSV.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Hana Malcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/3d268f00-cb1f-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Prostorov\u00fd model \u010desk\u00fdch politick\u00fdch elit na individu\u00e1ln\u00ed \u00farovni",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je \u201ezmapovat\u201c \u010deskou politickou sc\u00e9nu a porovnat \u010desk\u00e9 politick\u00e9 strany na z\u00e1klad\u011b jejich ideologick\u00e9 jednotnosti a orientace v politick\u00e9m prostoru.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Gregorov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/9b24997c-afb2-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "St\u00e1tn\u00ed maturita - pr\u00e1vn\u00ed \u00faprava v budoucnu",
        "place": 3,
        "description": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem bylo bl\u00ed\u017ee, ale stru\u010dn\u011b sezn\u00e1mit nejen budouc\u00ed maturanty s pr\u016fb\u011bhem st\u00e1tn\u00edch maturit, s histori\u00ed maturitn\u00ed zkou\u0161ky a s v\u00fdvojem modelu nov\u00fdch maturit. Druh\u00fdm vyty\u010den\u00fdm c\u00edlem bylo zam\u011b\u0159it se na obecn\u011b zn\u00e1m\u00e9 a rozeb\u00edran\u00e9 nedostatky a nespln\u011bn\u00e1 o\u010dek\u00e1van\u00ed v r\u00e1mci zaveden\u00ed st\u00e1tn\u00ed maturity. Na zm\u00edn\u011bn\u00e9 skute\u010dnosti i na pl\u00e1novan\u00e9 zaveden\u00ed povinn\u00e9 zkou\u0161ky z matematiky jsme cht\u011bly zjistit n\u00e1zory od budouc\u00edch maturant\u016f, st\u0159edo\u0161kolsk\u00fdch pedagog\u016f a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b tak\u00e9 od osob s odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm politick\u00fdm postaven\u00edm a zjistit tak z\u00e1rove\u0148 m\u00edru jejich ochoty spolupracovat se studentkami st\u0159edn\u00ed \u0161koly. Velk\u00fdm pot\u011b\u0161en\u00edm by pro n\u00e1s bylo, kdyby na\u0161e pr\u00e1ce byla p\u0159\u00ednosn\u00e1 p\u0159i budouc\u00edch zm\u011bn\u00e1ch maturity a p\u0159isp\u011bly bychom tak k jej\u00edmu zdokonalen\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Sabina Remundov\u00e1, Nikol Holoubkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/510ad0ea-abc0-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/510ad0ea-abc0-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Publika\u010dn\u00ed syst\u00e9m Websy",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 v\u00fdvojem a popisem webov\u00e9ho publika\u010dn\u00edho syst\u00e9mu Websy. Prioritami\r\np\u0159i jeho vytv\u00e1\u0159en\u00ed byly rychlost v\u00fdsledn\u00e9ho syst\u00e9mu a jednoduch\u00e9 a intuitivn\u00ed ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed administra\u010dn\u00ed\r\n\u010d\u00e1sti. Obsah webu je mo\u017en\u00e9 \u00fa\u010dinn\u011b spravovat nejen na PC, ale tak\u00e9 na v\u0161ech mobiln\u00edch\r\nza\u0159\u00edzen\u00edch d\u00edky responsivn\u00edmu designu administrace. Syst\u00e9m byl ji\u017e nasazen na n\u011bkolika projektech,\r\nn\u011bkter\u00e9 z nich jsou v z\u00e1v\u011bru pr\u00e1ce p\u0159edstaveny.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Martin S\u00fdkora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/e0a718ea-c0dc-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/e0a718ea-c0dc-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "DKIDE - Integrovan\u00e9 v\u00fdvojov\u00e9 prost\u0159ed\u00ed pro kernelov\u00fd v\u00fdvoj",
        "place": 2,
        "description": "Navrhnout a vytvo\u0159it funk\u010dn\u00ed IDE s p\u0159\u00edmou specializac\u00ed pro v\u00fdvoj opera\u010dn\u00edch syst\u00e9m\u016f. Vytvo\u0159it experiment\u00e1ln\u00ed ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed IDE p\u0159\u00edmo z REPLu (forma interface nad interpretem jazyka) mnou navr\u017een\u00e9ho funkcion\u00e1ln\u00edho jazyka.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Tom\u0161\u016f",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/70bd4cf8-d300-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/70bd4cf8-d300-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Webov\u00fd port\u00e1l se slu\u017ebami pro u\u017eivatele.",
        "place": 3,
        "description": "Nau\u010dit se modern\u00edm postup\u016fm a vyu\u017e\u00edt mo\u017enosti r\u016fzn\u00fdch technologi\u00ed v IT sv\u011bte ve prosp\u011bch u\u017eivatel\u016f. Nab\u00edzen\u00ed u\u017eite\u010dn\u00fdch slu\u017eeb s jednoduch\u00fdm rozhran\u00edm a hezkou vizu\u00e1ln\u00ed str\u00e1nkou. Umo\u017enit u\u017eivatel\u016fm efektivn\u011b pou\u017e\u00edvat nab\u00edzen\u00e9 slu\u017eby.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 Dopita",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getWork/hash/aff04202-e36a-11e4-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv37/getAttach/hash/aff04202-e36a-11e4-98b3-faa932cbcfda"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 36,
    "year": 2014,
    "theses": [
      {
        "title": "Banach\u016fv-Tarsk\u00e9ho paradox",
        "place": 1,
        "description": "Vlastn\u00edmi slovy shrnout d\u016fkaz paradoxu tak, aby byl p\u0159\u00edstupn\u00fd jako studijn\u00ed materi\u00e1l pro z\u00e1jemce o matematiku na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Kincl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/7cefefce-a234-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Geometrie \u010dty\u0159\u00faheln\u00edka",
        "place": 2,
        "description": "pr\u00e1ce se zam\u011b\u0159uje na olympi\u00e1dn\u00ed geometrii, sezn\u00e1m\u00ed \u010dten\u00e1\u0159e se spir\u00e1ln\u00ed podobnost\u00ed, mocnost\u00ed bodu ke kru\u017enici ,kruhovou inverz\u00ed a \u0159e\u0161en\u00edm jednoho otev\u0159en\u00e9ho probl\u00e9mu z rekrea\u010dn\u00ed geometrie (http://www.artofproblemsolving.com/Forum/viewtopic.php?f=47&t=488044&p=2734635&hilit=euler+poncelet#p2734635)",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Anh Dung Le",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/c1335364-9d21-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "I 20 bez SETu",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo naj\u00edt maxim\u00e1ln\u00ed po\u010det karet, mezi nimi\u017e nen\u00ed SET (tento probl\u00e9m je ekvivalentn\u00ed probl\u00e9mu, kdy ve \u010dty\u0159rozm\u011brn\u00e9 krychli o d\u00e9lce strany 3 body hled\u00e1me nejv\u011bt\u0161\u00ed mo\u017enou mno\u017einu bod\u016f, kter\u00e9 jsou po t\u0159ech nekoline\u00e1rn\u00ed). Dal\u0161\u00edm z c\u00edl\u016f bylo popsat z\u00e1kladn\u00ed kombinatoriku hry a pokusit se o jej\u00ed zobecn\u011bn\u00ed v n-rozm\u011brn\u00e9m prostoru. Na z\u00e1klad\u011b toho bylo pak mo\u017en\u00e9 vymyslet vlastn\u00ed hern\u00ed varianty. Krom\u011b toho jsem se pokusila popsat optim\u00e1ln\u00ed hern\u00ed strategii, v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b bylo m\u00fdm c\u00edlem p\u0159ibl\u00ed\u017eit ve\u0159ejnosti tuto ne p\u0159\u00edli\u0161 zn\u00e1mou hru.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Magdal\u00e9na Tydrichov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/da9be89a-9e64-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Odporov\u00e1 pec",
        "place": 1,
        "description": "Zkonstruovat odporovou pec, pou\u017eitelnou k taven\u00ed barevn\u00fdch kov\u016f a jejich eutektick\u00fdch slitin.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Bayer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/4e1b568c-b26c-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Pou\u017eit\u00ed autonomn\u00edch robotick\u00fdch dalekohled\u016f v modern\u00ed astrofyzice a n\u00e1sledn\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed napozorovan\u00fdch dat",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce vznikla v pr\u016fb\u011bhu m\u00e9 st\u00e1\u017ee na Astronomick\u00e9m \u00fastavu Akademie V\u011bd \u010cesk\u00e9 Republiky, v.v.i. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zautomatizov\u00e1n\u00ed procesu vyhodnocen\u00ed astronomick\u00fdch sn\u00edmk\u016f, po\u0159\u00edzen\u00fdch CCD kamerou na autonomn\u00edm robotick\u00e9m dalekohledu. Za t\u00edmto \u00fa\u010delem jsem vyu\u017eil propojen\u00ed m\u00e9ho vlastn\u00edho programu napsan\u00e9ho v Jav\u011b, kter\u00fd jsem nazval AstroFoto, datab\u00e1ze MySQL a freewarov\u00e9ho programu MuniWin. D\u00edky tomu jsem schopen vykreslovat sv\u011bteln\u00e9 k\u0159ivky vybran\u00fdch objekt\u016f, napozorovan\u00fdch b\u011bhem dlouh\u00fdch pozorovac\u00edch \u0159ad a to s minim\u00e1ln\u00edm pod\u00edlem z\u00e1sahu obsluhy. Z\u00e1rove\u0148 tato pr\u00e1ce popisuje standardn\u00ed metody vyhodnocen\u00ed astronomick\u00fdch sn\u00edmk\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Theiner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/65c82f5c-bd8f-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/65c82f5c-bd8f-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u0158\u00eddce vzorkovan\u00e1 data a jejich zpracov\u00e1n\u00ed ve spektroskopii nukle\u00e1rn\u00ed magnetick\u00e9 rezonance",
        "place": 3,
        "description": "\u0158\u00eddk\u00e9 vzorkov\u00e1n\u00ed je pou\u017e\u00edv\u00e1no za \u00fa\u010delem redukce \u010dasu m\u011b\u0159en\u00ed spektrometrem z d\u016fvod\u016f chemick\u00e9 nestability n\u011bkter\u00fdch l\u00e1tek a finan\u010dn\u00ed \u00faspory. Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo naj\u00edt optim\u00e1ln\u00ed sch\u00e9ma hustoty \u0159\u00eddce vzorkovan\u00fdch dat vzhledem k rozli\u0161en\u00ed, citlivosti a celkov\u00e9 kvalit\u011b spektra v z\u00e1vislosti na hustot\u011b zachovan\u00fdch bod\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Benedikt Pe\u0165ko",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/a9a60b6a-ae10-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/a9a60b6a-ae10-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdzy vlivu cholesterolu na vlastnosti biomembr\u00e1n pomoc\u00ed molekulov\u00e9ho modelov\u00e1n\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je ur\u010dit, jak cholesterol ovliv\u0148uje lipidovou dvojvrstvu, kter\u00e1 je z\u00e1kladn\u00edm stavebn\u00edm kamenem membr\u00e1n. D\u00e1le porovn\u00e1v\u00e1me chov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch membr\u00e1n s cholesterolem podle toho, kolik mol\u00e1rn\u00edch procent cholesterolu se v nich vyskytuje.  Pro simulace byly vytvo\u0159eny membr\u00e1ny z t\u0159\u00ed r\u016fzn\u00fdch lipid\u016f, z dvou fosfatidylcholin\u016f s nasycen\u00fdmi a nenasycen\u00fdmi \u0159et\u011bzci a ceramidu2. Analyzujeme tud\u00ed\u017e, jak se cholesterol ovliv\u0148uje membr\u00e1ny v z\u00e1vislosti na lipidu, ze kter\u00e9ho jsou vytvo\u0159eny.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Kaj\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/c074481a-9d4a-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za biologicky aktivn\u00edch l\u00e1tek s vyu\u017eit\u00edm stereoselektivn\u00ed katal\u00fdzy",
        "place": 2,
        "description": "Synt\u00e9za opticky aktivn\u00edch l\u00e1tek je jedn\u00edm z kl\u00ed\u010dov\u00fdch proces\u016f, zejm\u00e9na ve farmaceutick\u00e9m pr\u016fmyslu. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo prostudovat vliv n\u011bkolika parametr\u016f na podm\u00ednky asymetrick\u00e9 transfer hydrogenace dihydroisochinolin\u016f na rutheniov\u00fdch katalyz\u00e1torech Noyoriho typu. Studovan\u00e9 parametry zahrnovaly vliv teploty, mno\u017estv\u00ed donoru vod\u00edku, po\u0159ad\u00ed p\u0159id\u00e1v\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch komponent a strukturn\u00ed obm\u011bnu katalyz\u00e1toru.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Alena Budinsk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/852e8e10-b39c-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Nootropika a chemie k\u00e1vy",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je charakterizovat l\u00e1tkov\u00e9 zm\u011bny v pr\u016fb\u011bhu pra\u017een\u00ed k\u00e1vy. Zm\u011bny byly zkoum\u00e1ny analytick\u00fdmi metodami a organoleptick\u00fdmi zkou\u0161kami.\r\n\r\nC\u00edlem bylo zm\u011b\u0159it mno\u017estv\u00ed kofeinu v r\u016fzn\u011b p\u0159ipraven\u00e9 k\u00e1v\u011b. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo zm\u011b\u0159it mno\u017estv\u00ed akrylamidu, pyridinu v r\u016fzn\u00fdch stupn\u00edch pra\u017een\u00ed a detekce aromatick\u00fdch l\u00e1tek. V\u00fdsledky anal\u00fdz byly porovn\u00e1ny s v\u00fdsledky organoleptick\u00fdch zkou\u0161ek. Dotazn\u00edkov\u00e9 \u0161et\u0159en\u00ed na studentech gymn\u00e1zia zji\u0161\u0165uje jejich vztah k nootropik\u00e1m a kofeinu.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej V\u00e1lek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/4ee3107a-a946-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/4ee3107a-a946-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Pozorov\u00e1n\u00ed \u017eiv\u00fdch lidsk\u00fdch embryon\u00e1ln\u00edch kmenov\u00fdch bun\u011bk v plan\u00e1rn\u00edm a 3D prost\u0159ed\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je zjistit:\r\n\u2022\tdynamiku chov\u00e1n\u00ed hESC v pluripotentn\u00edho stavu, jejich rotaci, nebo jin\u00e9 pohyby ve 2D a 3D prost\u0159ed\u00ed Matrigelu\r\n\u2022\tzda a jak tyto rotace p\u016fsob\u00ed na formov\u00e1n\u00ed bun\u011b\u010dn\u00fdch koloni\u00ed\r\n\u2022\tjak se dan\u00e9 vlastnosti m\u011bn\u00ed v ran\u00e9 f\u00e1zi diferenciace \r\n\u2022\tjak\u00fd vliv m\u00e1 2D a 3D prost\u0159ed\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b \u0159\u00edzen\u00e1 diferenciace, na expresi Oct-3/4 a kadherinu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Pavlack\u00fd"
      },
      {
        "title": "V\u00fdznamn\u00e9 lokality Klatovska; zam\u011b\u0159en\u00ed na \u010dele\u010f modr\u00e1skovit\u00fdch (Lycaenidae)",
        "place": 2,
        "description": "1) Prozkoumat zvolen\u00e9 lokality Klatovska z hlediska mot\u00fdl\u00ed fauny. Pop\u0159\u00edpad\u011b vytipovat jin\u00e9 biotopy poskytuj\u00edc\u00ed \u00fato\u010di\u0161t\u011b ochran\u00e1\u0159sky v\u00fdznamn\u00fdm druh\u016fm.\r\n2) Porovnat p\u0159ibli\u017en\u011b zm\u011bny po\u010detnosti ur\u010dit\u00fdch druh\u016f mot\u00fdl\u016f na lokalit\u00e1ch\r\nmezi p\u0159elomem 80. a 90. let 20. stolet\u00ed a obdob\u00edm mezi roky 2009 \u2013 2013.\r\n3) Porovnat ohro\u017eenost modr\u00e1sk\u016f na Klatovsku s celorepublikov\u00fdm stavem.\r\n4) Pokusit se nal\u00e9zt pravd\u011bpodobn\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny \u00fabytku druh\u016f z dan\u00fdch lokalit a navrhnout,\r\njak tomuto nep\u0159\u00edzniv\u00e9mu trendu zamezit.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Be\u0161ta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/b18b1cae-9983-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "M\u011b\u0159en\u00ed k\u0159ivek chlorofylov\u00e9 fluorescen\u010dn\u00ed indukce v z\u00e1vislosti na fylogenetick\u00e9 p\u0159\u00edbuznosti rosltlin",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo prov\u00e9st m\u011b\u0159en\u00ed k\u0159ivek r\u016fzn\u00fdch rostlinn\u00fdch vzork\u016f skrz cel\u00fd fylogenetick\u00fd syst\u00e9m. N\u00e1sledn\u011b byla provedena anal\u00fdza a byla hled\u00e1na souvislost mezi tvarem k\u0159ivky, (pop\u0159. v\u00fdskytem aditivn\u00edch krok\u016f) a postaven\u00edm vzorku ve fylogenetick\u00e9m syst\u00e9mu",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Pe\u0159ina, Tereza Virglov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/70eccaa6-a56a-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/70eccaa6-a56a-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kryogenn\u00ed jeskynn\u00ed karbon\u00e1ty",
        "place": 1,
        "description": "Obecn\u00e9 studium a dokumentace vzork\u016f kryogenn\u00edch jeskynn\u00edch karbon\u00e1t\u016f zam\u011b\u0159en\u00e1 na ov\u011b\u0159en\u00ed mo\u017en\u00e9ho dvougenera\u010dn\u00edho charakteru studovan\u00fdch exempl\u00e1\u0159\u016f",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161  Pfohl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/4d2b1cfa-a257-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/4d2b1cfa-a257-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv anizotropie s\u00e1drovce na rychlost pr\u016fchodu ultrazvukov\u00fdch vln",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo ov\u011b\u0159it z\u00e1vislost anizotropie (laminace) s\u00e1drovce na rychlost pr\u016fchodu ultrazvukov\u00fdch vln.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Frankl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/f76bcac2-9f17-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159irozen\u00e1 radioaktivita hornin v okol\u00ed brn\u011bnsk\u00e9 aglomerace",
        "place": 3,
        "description": "Stanoven\u00ed obsahu prvk\u016f, kter\u00e9 se pod\u00edl\u00ed na p\u0159irozen\u00e9 radioaktivit\u011b hornin a vyhodnocen\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9ho dopadu jimi produkovan\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed na lidsk\u00fd organismus",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Lefner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/751b3002-9239-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Deriv\u00e1ty ferrocenu a titanocenu jako potenci\u00e1ln\u00ed protin\u00e1dorov\u00e1 l\u00e9\u010diva",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 protin\u00e1dorov\u00fdm \u00fa\u010dinkem nov\u011b syntetizovan\u00fdch organokovov\u00fdch slou\u010denin-deriv\u00e1t\u016f ferrocenu a titanocenu. C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je stanoven\u00ed cytotoxicity t\u011bchto l\u00e1tek, charakterizace mechanism\u016f jejich p\u016fsoben\u00ed a srovn\u00e1n\u00ed jejich \u00fa\u010dink\u016f s cisplatinou. Bude sledov\u00e1n vliv t\u011bchto slou\u010denin na proliferaci n\u00e1dorov\u00fdch bun\u011bk, jejich bun\u011b\u010dn\u00fd cyklus a jejich schopnost indukovat apopt\u00f3zu. D\u00e1le budou monitorov\u00e1ny zm\u011bny exprese vybran\u00fdch gen\u016f zapojen\u00fdch do regulace bun\u011b\u010dn\u00e9ho cyklu a procesu apopt\u00f3zy a tak\u00e9 dal\u0161\u00ed faktory, kter\u00e9 spou\u0161t\u00ed apopt\u00f3zu, jako je nap\u0159\u00edklad oxida\u010dn\u00ed stres. L\u00e1tky byly testov\u00e1ny na bun\u011b\u010dn\u00fdch lini\u00edch odvozen\u00fdch od karcinomu ovaria rezistentn\u00edch i citliv\u00fdch v\u016f\u010di cisplatin\u011b - A2780, A2780cis a SKOV-3.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Thi Thu Giang Tran",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/40ef3878-8055-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza regula\u010dn\u00edch element\u016f sest\u0159ihu v genech spojen\u00fdch se vznikem prim\u00e1rn\u00edch imunodeficienc\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "V t\u00e9to pr\u00e1ci jsme vych\u00e1zeli z odborn\u00e9ho \u010dl\u00e1nku od Zhu a kol. (1997), ve kter\u00e9m popisuje mutace genu WASP zp\u016fsobuj\u00edc\u00ed WAS, co\u017e je nemoc ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 fungov\u00e1n\u00ed imunitn\u00edho syst\u00e9mu. V \u010dl\u00e1nku se v\u0161ak auto\u0159i d\u00e1le nezab\u00fdvaj\u00ed zp\u016fsobem, jak\u00fdm k poru\u0161e sest\u0159ihu u dan\u00e9ho pacienta do\u0161lo, a proto jsme se rozhodli ov\u011b\u0159it vliv JVT mutace na sest\u0159ih exonu 10 v minigenu a identifikovat tak konkr\u00e9tn\u00ed poru\u0161en\u00e9 regula\u010dn\u00ed elementy sest\u0159ihu.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina \u0160toura\u010dov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/1ae51534-94ba-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/1ae51534-94ba-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Moje praktick\u00e9 zku\u0161enosti s kontinu\u00e1ln\u00edm m\u011b\u0159en\u00edm koncentrace gluk\u00f3zy, monitorov\u00e1n\u00ed zm\u011bn koncentrace gluk\u00f3zy v intersticiu v z\u00e1vislosti na r\u016fzn\u00fdch vn\u011bj\u0161\u00edch podn\u011btech.",
        "place": 3,
        "description": "\u2022\tOtestovat syst\u00e9m kontinu\u00e1ln\u00ed monitorace koncentrace gluk\u00f3zy z pohledu funk\u010dnosti, mo\u017enosti ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed a u\u017eivatelsk\u00e9ho komfortu.\r\n\u2022\tV pr\u016fb\u011bhu monitorace prov\u00e9st n\u011bkolik z\u00e1t\u011b\u017eov\u00fdch test\u016f a sledovat reakci organismu prost\u0159ednictv\u00edm zm\u011bn v koncentraci gluk\u00f3zy (reakce na definovan\u00fd p\u0159\u00edjem n\u00e1poj\u016f a potravin, zm\u011bny koncentrace gluk\u00f3zy p\u0159i or\u00e1ln\u00edm gluk\u00f3zov\u00e9m toleran\u010dn\u00edm  testu, reakce na fyzickou n\u00e1mahu, reakce na stres).\r\n\u2022\tV pr\u016fb\u011bhu or\u00e1ln\u00edho gluk\u00f3zov\u00e9ho toleran\u010dn\u00edho testu porovnat koncentrace gluk\u00f3zy v r\u016fzn\u00fdch typech odebran\u00e9ho materi\u00e1lu (kapil\u00e1rn\u00ed krev, kapil\u00e1rn\u00ed plazma, \u017eiln\u00ed plazma, interstici\u00e1ln\u00ed tekutina).\r\n\u2022\tNa z\u00e1klad\u011b porovn\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f z\u00edskan\u00fdch p\u0159i kontinu\u00e1ln\u00edm m\u011b\u0159en\u00ed koncentrace gluk\u00f3zy se z\u00e1znamy o aktivit\u00e1ch v pr\u016fb\u011bhu testov\u00e1n\u00ed zjistit p\u0159\u00edpadn\u00e9 dal\u0161\u00ed souvislosti. \r\n\u2022\tPomoc\u00ed laboratorn\u00edch test\u016f potvrdit p\u0159edpoklad, \u017ee nepat\u0159\u00edm do skupiny pacient\u016f s poruchou metabolismu gluk\u00f3zy.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jana Maz\u00e1nkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/768bd89c-9987-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Pozdn\u00ed odezvy kr\u00e1tkodob\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed cytokinin\u016f: glutathion a metabolismus s\u00edry ",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo studium vlivu cytokinin\u016f na expresi gen\u016f souvisej\u00edc\u00edch s metabolismem s\u00edry a vlivu cytokinin\u016f na hladinu glutathionu, kter\u00fd je z\u00e1sobn\u00ed formou redukovan\u00e9 s\u00edry. Jako modelov\u00e1 rostlina byla vyu\u017eita Arabidopsis thaliana z \u010deledi brukvovit\u00fdch (Brassicaceae).",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Pitrov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/93cdfc18-8f06-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Fal\u0161ov\u00e1n\u00ed potravin",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo ov\u011b\u0159en\u00ed kvality, pop\u0159\u00edpad\u011b odhalen\u00ed fal\u0161ovan\u00ed v\u00fdrobk\u016f b\u011b\u017en\u011b dostupn\u00fdch na \u010desk\u00e9m trhu a n\u00e1sledn\u00e9 porovn\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f s p\u0159\u00edpady fal\u0161ov\u00e1n\u00ed zaznamenan\u00fdmi v minul\u00e9m roce. Pr\u00e1ce je zam\u011b\u0159ena na fal\u0161ov\u00e1n\u00ed medu a masn\u00fdch v\u00fdrobk\u016f, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed mezi nej\u010dast\u011bji fal\u0161ovan\u00e9 komodity.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Pitrov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/950a0356-8f06-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Screening vybran\u00fdch obsahov\u00fdch l\u00e1tek v rostlinn\u00fdch vzorc\u00edch kosatc\u016f",
        "place": 3,
        "description": "ur\u010den\u00ed p\u0159\u00edtomnosti vybran\u00fdch obsahov\u00fdch l\u00e1tek v konkr\u00e9tn\u00edm druhu - vyu\u017eit\u00ed kosatc\u016f nap\u0159. v medic\u00edn\u011b",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Zezulov\u00e1, Ji\u0159\u00ed \u0160t\u00e1bl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/3716fdbc-ab71-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Fl\u00f3ra a vegetace na str\u00e1n\u00edch u \u010cern\u00e9 Hory a jej\u00ed zm\u011bny",
        "place": 1,
        "description": "Porovn\u00e1n\u00ed vegetace a fl\u00f3ry such\u00fdch tr\u00e1vn\u00edk\u016f (Festuco-Brometea) na str\u00e1n\u00edch u \u010cern\u00e9 Hory ve st\u0159edn\u00edm Posvitav\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Kry\u0161tof Chytr\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/f6541006-9d30-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/f6541006-9d30-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Monitorov\u00e1n\u00ed infek\u010dn\u00ed tlaku moru v\u010del\u00edho plodu kartovou metodou",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce si vzala za c\u00edl napomoci boji proti moru v\u010del\u00edho plodu navr\u017een\u00edm nov\u00e9 metody pro jednoduch\u00e9 monitorov\u00e1n\u00ed stavu infek\u010dn\u00edho tlaku moru v\u010del\u00edho plodu v jednotliv\u00fdch v\u010delstvech s vyu\u017eit\u00edm kultivace p\u016fvodce t\u00e9to choroby na testovac\u00edch kart\u00e1ch RIDA\u00aeCOUNT \u2013 Paenibacillus larvae. Toto za\u0159\u00edzen\u00ed m\u00e1 odhalit p\u0159\u00edtomnost p\u016fvodce moru v\u010del\u00edho plodu ji\u017e v po\u010d\u00e1tc\u00edch choroby, kdy lze je\u0161t\u011b v\u010delstvo zachr\u00e1nit p\u0159ed utracen\u00edm.\r\n\r\nJedn\u00edm z hlavn\u00edch c\u00edl\u016f pr\u00e1ce bylo zdokonalen\u00ed testovac\u00ed karty RIDA\u00aeCOUNT \u2013 Paenibacillus larvae prozkoum\u00e1n\u00edm n\u011bkolika nov\u00fdch typ\u016f \u017eivn\u00fdch medi\u00ed navr\u017een\u00fdch ke kultivaci bakterie Paenibacillus larvae a porovn\u00e1n\u00edm jejich vlastnost\u00ed s vlastnostmi media MYPGPn agar, kter\u00e9 se dosud u\u017e\u00edv\u00e1 jako nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed \u017eivn\u00e9 medium pro kultivaci t\u00e9to bakterie na testovac\u00edch kart\u00e1ch RIDA\u00aeCOUNT \u2013 Paenibacillus larvae. C\u00edlem porovn\u00e1v\u00e1n\u00ed vlastnost\u00ed nov\u00fdch \u017eivn\u00fdch medi\u00ed tak bylo nahradit \u017eivn\u00e9 medium MYPGPn agar vhodn\u011bj\u0161\u00edm mediem pro v\u00fdrobu testovac\u00edch karet RIDA\u00aeCOUNT \u2013 Paenibacillus larvae, nebo naopak potvrdit \u00fa\u010dinnost tohoto media.\r\n\r\nDal\u0161\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo porovnat laboratorn\u00ed postup p\u0159i ur\u010dov\u00e1n\u00ed infek\u010dn\u00edho tlaku moru v\u010del\u00edho plodu klasickou metodou vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed toluen, podle kter\u00e9 postupuj\u00ed specializovan\u00e9 laborato\u0159e St\u00e1tn\u00ed veterin\u00e1rn\u00ed spr\u00e1vy \u010cR, s nov\u00fdm laboratorn\u00edm postupem, kter\u00fd popsal v letech 2007 \u2013 2010 MVDr. Jaroslav Bzdil, PhD. (Odd\u011blen\u00ed speci\u00e1ln\u00ed mikrobiologie, St\u00e1tn\u00ed veterin\u00e1rn\u00ed spr\u00e1va Olomouc). Tato metoda vyu\u017e\u00edv\u00e1 l\u00e1tku Tween 80 nam\u00edsto toluenu. C\u00edlem porovn\u00e1n\u00ed obou metod bylo ur\u010dit vhodn\u011bj\u0161\u00ed z nich (v ohledu na z\u00e1chytnost spor na \u017eivn\u00fdch medi\u00edch a v ohledu na n\u00e1ro\u010dnost pr\u00e1ce) a pou\u017e\u00edt ji jako sou\u010d\u00e1st metody za\u0159\u00edzen\u00ed pro jednoduch\u00e9 monitorov\u00e1n\u00ed stavu infek\u010dn\u00edho tlaku moru v\u010del\u00edho plodu.\r\n\r\nByla tak\u00e9 prozkoum\u00e1na p\u0159\u00edtomnost spor patogenu v p\u016fd\u011b pod \u010desnem morem naka\u017een\u00fdch v\u010del\u00edch \u00fal\u016f.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Daniel \u0160tipl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/396bd67e-af71-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/396bd67e-af71-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdskyt cyst Toxoplasmy gondii ve voln\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fdch p\u00edskovi\u0161t\u00edch na \u00fazem\u00ed Liberce",
        "place": 3,
        "description": "Zjistit p\u0159\u00edtomnost cyst Toxoplasmy gondii ve vybran\u00fdch libereck\u00fdch p\u00edskovi\u0161t\u00edch.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Maty\u00e1\u0161 Krti\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/98e9a160-b658-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Sportovn\u00ed malor\u00e1\u017eka",
        "place": 1,
        "description": "Vyvinout, zkonstruovat a vyrobit co nejprakti\u010dt\u011bj\u0161\u00ed pa\u017ebu sportovn\u00ed malor\u00e1\u017en\u00ed pu\u0161ky, za pou\u017eit\u00ed modern\u00edch materi\u00e1l\u016f a s co nejlep\u0161\u00edm ekonomick\u00fdm v\u00fdhledem.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan B\u011bl\u00edk, Franti\u0161ek Manlig",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/e972da04-adfa-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/e972da04-adfa-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vzn\u00e1\u0161edlo",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjistit, jak odli\u0161n\u00e9 vlastnosti maj\u00ed r\u016fzn\u00e9 skirty, a vzn\u00e1\u0161edlo proto postavit. D\u00e1le pops\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch poznatk\u016f p\u0159i stavb\u011b, informac\u00ed a probl\u00e9m\u016f, se kter\u00fdmi m\u00e1 zku\u0161enosti jen velmi m\u00e1lo lid\u00ed a nelze je naj\u00edt na internetu.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Bezd\u00ed\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/9770f300-aed9-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/9770f300-aed9-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hybridn\u00ed syst\u00e9my",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce pojedn\u00e1v\u00e1 o problematice hybridn\u00edch syst\u00e9m\u016f osobn\u00edch automobil\u016f. V t\u00e9to pr\u00e1ci V\u00e1s sezn\u00e1m\u00edm s druhy t\u011bchto syst\u00e9m\u016f a pop\u00ed\u0161u jednotliv\u00e9 komponenty. D\u00e1le se zam\u011b\u0159\u00edm na syst\u00e9m Plug-in-Hybrid, kter\u00fd podrob\u00edm zkou\u0161k\u00e1m na speci\u00e1ln\u011b vyroben\u00e9m modelu automobilu. Budu se v\u011bnovat konstrukci modelu, jeho elektroinstalaci, d\u00e1lkov\u00e9mu ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed a samotn\u00e9 hybridn\u00ed \u010d\u00e1sti. Nem\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eitou \u010d\u00e1st\u00ed bude m\u011b\u0159en\u00ed efektivnosti provozu tohoto pohonu. Z\u00e1v\u011br pr\u00e1ce bude v\u011bnov\u00e1n zji\u0161t\u011bn\u00fdm skute\u010dnostem, hodnocen\u00edm \u0159e\u0161en\u00e9 problematiky a jejich p\u0159\u00ednosy.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan R\u00fdznar",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/d58e36a6-b5f1-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "USB HD Zvukov\u00e1 karta",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 SO\u010c bylo pou\u017e\u00edt ve\u0161ker\u00e9 m\u00e9 dosavadn\u00ed zku\u0161enosti s n\u00e1vrhem audio za\u0159\u00edzen\u00ed, zejm\u00e9na D/A p\u0159evodn\u00edk\u016f, ke zrealizov\u00e1n\u00ed zvukov\u00e9 karty, je\u017e bude slou\u017eit nejen k poslechu hudby, n\u00fdbr\u017e i k m\u011b\u0159en\u00ed ostatn\u00edch audio za\u0159\u00edzen\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b jin\u00fdch zvukov\u00fdch karet. Z toho d\u016fvodu jsem se sna\u017eil dos\u00e1hnout co nejlep\u0161\u00edch parametr\u016f s minimem kompromis\u016f.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav Dohnal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/564c0cd4-a3d0-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/564c0cd4-a3d0-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "8x8x8 RGB LED CUBE",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo uk\u00e1zat nov\u00fd zp\u016fsob zobrazovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed zalo\u017een\u00fd na 3D Krychli s 512 LED diodami.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jan Studen\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/cb6b2f3c-a46a-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Autonomn\u00ed \u0159\u00edd\u00edc\u00ed jednotka pro 3D tisk\u00e1rnu",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem t\u00e9to pr\u00e1ce je navrhnout a postavit autonomn\u00ed \u0159\u00edd\u00edc\u00ed jednotka s mo\u017enost\u00ed bezdr\u00e1tov\u00e9ho p\u0159ipojen\u00ed k po\u010d\u00edta\u010di. Jednotka by m\u011bla um\u011bt \u010d\u00edst p\u0159\u00edkazy pro tisk\u00e1rnu z SD i SDHC pam\u011b\u0165ov\u00e9 karty, p\u0159\u00edpadn\u011b i z extern\u00ed FLASH pam\u011bti.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Herudek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/5724a172-9d9d-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Rozhledna Melechov",
        "place": 1,
        "description": "Tvorba rozhledny na vrchu Melechov.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Michal Dohnal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/f4e42754-b380-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/f4e42754-b380-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Galerie \u010cerven\u00fd kopec",
        "place": 2,
        "description": "p\u0159em\u011bna ch\u00e1traj\u00edc\u00ed budovy na galerii p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed jej\u00edho vn\u011bj\u0161\u00edho charakteru; p\u0159ibl\u00ed\u017een\u00ed k oboru architektury a urbanismu; z\u00edsk\u00e1n\u00ed znalost\u00ed a dovednost\u00ed pr\u00e1ce s programy pou\u017e\u00edvan\u00fdmi v architektu\u0159e; stavba fyzick\u00e9ho modelu",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n Macek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/b09681e8-8efd-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Rekonstrukce a roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed Z\u0160 Havl\u00ed\u010dkova Opava",
        "place": 3,
        "description": "Nov\u00e9 funk\u010dn\u00ed vyu\u017eit\u00ed st\u00e1vaj\u00edc\u00ed budovy a jej\u00ed propojen\u00ed s provozem z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly pro zrakov\u011b posti\u017een\u00e9 a \u017e\u00e1ky s vadami \u0159e\u010di, se z\u00e1m\u011brem provoz Z\u0160 roz\u0161\u00ed\u0159it a racionalizovat",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina  Baju\u017e\u00edkov\u00e1, David Lelek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/2a10b952-a944-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/2a10b952-a944-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "S d\u011btmi do sv\u011bta v\u010del",
        "place": 1,
        "description": "Podpo\u0159it projektov\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na Z\u0160 a sezn\u00e1mit \u017e\u00e1ky prvn\u00edho stupn\u011b Z\u0160 z\u00e1bavnou formou, tedy pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch aktivit s \u017eivotem v\u010del a jejich v\u00fdznamem pro \u010dlov\u011bka a p\u0159\u00edrodu. Podporovat u \u017e\u00e1k\u016f vytv\u00e1\u0159en\u00ed hezk\u00e9ho vztahu ke v\u010del\u00e1m tak, aby se u n\u011bkter\u00fdch z nich v\u010dela\u0159stv\u00ed stalo kon\u00ed\u010dkem.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Sta\u0148kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/6af408f4-a5c3-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hrajeme si s fyzikou - propedeutika p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed pro 1. stupe\u0148 Z\u0160",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it program pro propedeutiku p\u0159\u00edrodov\u011bdn\u00e9ho vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed na z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol\u00e1ch. \r\nProgram je ur\u010den pro vychovatele a u\u010ditele na prvn\u00edch stupn\u00edch z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol a obsahuje \u0161est fyzik\u00e1ln\u00edch t\u00e9mat pro \u0161est sch\u016fzek pro d\u011bti na 1. stupni z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly. Ka\u017ed\u00e9 t\u00e9ma nab\u00edz\u00ed s\u00e9rii pokus\u016f, v\u010detn\u011b uveden\u00fdch pom\u016fcek, postup\u016f, vysv\u011btlen\u00ed i pedagogick\u00fdch pozn\u00e1mek.\r\nV\u0161echna t\u00e9mata jsou vypracov\u00e1na s ohledem na didaktickou a pedagogickou teorii a vyzkou\u0161eny autorkou na jej\u00edm krou\u017eku \u201eHrajeme si s fyzikou\u201c.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Barbora \u0160\u00e1dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/cafced3a-b390-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Lu\u010dba sv\u011bteln\u00e1",
        "place": 3,
        "description": "Popularizace chemie a ostatn\u00edch p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bd.\r\nTvorba nov\u00fdch chemick\u00fdch experiment\u016f.\r\nMezip\u0159edm\u011btov\u00e9 vztahy.\r\nInovativn\u00ed v\u00fduka chemie.\r\nN\u00e1vaznost na sou\u010dasn\u00fd v\u00fdvoj a v\u00fdzkum v chemii.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Pavel M\u011brka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/d534a678-a3b7-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/d534a678-a3b7-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Energetika \u010cesk\u00e9 republiky: EKONOMICK\u00dd V\u00ddHLED DO ROKU 2050",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce komplexn\u011b rozeb\u00edr\u00e1 elektroenergetiku \u010cR a modely jej\u00edho v\u00fdvoje do roku 2050. C\u00edlem pr\u00e1ce je vy\u010d\u00edslit n\u00e1klady na realizaci St\u00e1tn\u00ed energetick\u00e9 koncepce a p\u0159edlo\u017eit k t\u00e9to koncepci vlastn\u00ed alternativu. Ta po\u010d\u00edt\u00e1 s co nejv\u011bt\u0161\u00edm pod\u00edlem obnoviteln\u00fdch zdroj\u016f na v\u00fdrob\u011b elektrick\u00e9 energie a na rozd\u00edl od St\u00e1tn\u00ed energetick\u00e9 koncepce nepo\u010d\u00edt\u00e1 s prolomen\u00edm t\u011b\u017eebn\u00edch limit\u016f ani s roz\u0161\u00ed\u0159en\u00edm Jadern\u00e9 elektr\u00e1rny Temel\u00edn.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jan Papajanovsk\u00fd, Zden\u011bk Machala",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/1a5ad36a-aa31-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Taktiky printov\u00e9 reklamy bulv\u00e1rn\u00edch den\u00edk\u016f",
        "place": 2,
        "description": "zjistit a detailn\u011b prozkoumat taktiky printov\u00e9 reklamy bulv\u00e1rn\u00edch den\u00edk\u016f, skrze n\u011b\u017e p\u016fsob\u00ed na lidi a negativn\u011b je ovliv\u0148uj\u00ed; navrhnout racion\u00e1ln\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, jak zamezit tomu, aby byli lid\u00e9 bulv\u00e1rn\u00edmi den\u00edky (i obecn\u011b bulv\u00e1rn\u00edmi m\u00e9dii) negativn\u011b ovliv\u0148ov\u00e1ni",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Chup\u00edk, Ale\u0161 Dovrt\u011bl, Jan Drha",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/64bd0ec4-adf0-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Forexov\u00e9 obchodov\u00e1n\u00ed za pou\u017eit\u00ed automatick\u00e9ho obchodn\u00edho syst\u00e9mu",
        "place": 3,
        "description": "Tato pr\u00e1ce by m\u011bla poskytnout n\u00e1vrh automatick\u00e9 obchodn\u00ed strategie, se kterou by bylo mo\u017en\u00e9 obchodovat na forexu. C\u00edlem je vytvo\u0159it obchodn\u00ed syst\u00e9m, kter\u00fd je profitabiln\u00ed a z\u00e1rove\u0148 bezpe\u010dn\u00fd a stabiln\u00ed.  Z\u00e1v\u011brem pr\u00e1ce je obchodov\u00e1n\u00ed s vlastn\u00edm kapit\u00e1lem",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "\u0160\u00e1rka P\u00e1chov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/c1a4c6ae-a0a3-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Bezpe\u010dnostn\u00ed komfort senior\u016f jako chodc\u016f v m\u011bstsk\u00e9m dopravn\u00edm provozu",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011br pr\u00e1ce je zjistit m\u00edru bezpe\u010dnosti osob, pohybuj\u00edc\u00edch se na sv\u011bteln\u00fdch p\u0159echodech a c\u00edlem je zlep\u0161it zji\u0161t\u011bn\u00fd stav ve prosp\u011bch zv\u00fd\u0161en\u00ed komfortu chodc\u016f, zejm\u00e9na senior\u016f.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Lucie  Mal\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/b9bb2cde-9ba4-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kyber\u0161ikana u pubescent\u016f a adolescent\u016f (12-16) aneb jak\u00e9 d\u016fsledky m\u016f\u017ee m\u00edt?!",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 problematikou kyber\u0161ikany u adolescentn\u00ed ml\u00e1de\u017ee. Hlavn\u00edm z\u00e1m\u011brem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo pouk\u00e1zat na informovanost \u017e\u00e1k\u016f z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly o problematice \u0161ikany v kyberprostoru a na jej\u00ed v\u00fdskyt mezi c\u00edlovou skupinou.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Vladim\u00edra Osadn\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/dcf9b0de-adb1-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Canisterapie a jej\u00ed vliv na seniory",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo poskytnout n\u00e1hled do canisterapie, vytvo\u0159it p\u0159ehled jej\u00edho v\u00fdvoje i sou\u010dasn\u00e9ho stavu a p\u0159edev\u0161\u00edm dok\u00e1zat jak\u00fdm m\u016f\u017ee b\u00fdt canisterapie p\u0159\u00ednosem v p\u00e9\u010di o seniory a zvl\u00e1\u0161t\u011b pro ty, kte\u0159\u00ed jsou um\u00eds\u0165ov\u00e1n\u00ed do penzion\u016f a domov\u016f pro seniory.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka  \u0160vihlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/5f3d185a-8973-11e3-b8ee-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/5f3d185a-8973-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u017divot a d\u00edlo Stanislava V\u00ed\u0161i",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed vytvo\u0159it co nej\u0161ir\u0161\u00ed pohled na tvorbu Stanislava V\u00ed\u0161i. Ukazuje jeho obl\u00edben\u00e1 t\u00e9mata i techniky a katalogizuje velkou \u010d\u00e1st z jeho dostupn\u00fdch obraz\u016f a prac\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Dominika Kubi\u0161tov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/d055e9f8-a4f9-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj pr\u016fmyslov\u00e9 architektury ve Vala\u0161sk\u00e9m Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci se zab\u00fdv\u00e1m v\u00fdvojem pr\u016fmyslov\u00e9 architektury ve m\u011bstech Vala\u0161sk\u00e9 Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed a Kr\u00e1sno nad Be\u010dvou p\u0159ed a po jejich spojen\u00ed v jedno m\u011bsto a to od vzniku pr\u016fmyslu ve m\u011bstech a\u017e po obdob\u00ed zn\u00e1rod\u0148ov\u00e1n\u00ed mezi l\u00e9ty 1945-1950. M\u00fdm c\u00edlem bylo zjistit, kter\u00e9 firmy ve m\u011bstech ve vymezen\u00e9m obdob\u00ed existovaly, kde se nach\u00e1zely a co se z nich do dne\u0161n\u00edch dn\u00ed zachovalo. Tak\u00e9 jsem se cht\u011bla pokusit zhodnotit, jakou stavebn\u00ed kvalitu p\u0159edstavuj\u00ed, zda jsou pam\u00e1tkov\u011b chr\u00e1n\u011bny nebo by bylo o pam\u00e1tkov\u00e9 ochran\u011b vhodn\u00e9 do budoucna uva\u017eovat.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Irma Hor\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/b166e9c6-b367-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Poetick\u00fd sever v srdci Evropy",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e s autorkou V.-T. Huotarinen a jej\u00ed b\u00e1snickou tvorbou. Pomoc\u00ed anal\u00fdzy b\u00e1snick\u00e9ho jazyka autorky a srovn\u00e1n\u00ed origin\u00e1lu sb\u00edrky Naisen paikka s \u010desk\u00fdm p\u0159ekladem Mariky Kimatraiov\u00e9 pr\u00e1ce popisuje autor\u010dinu tvorbu v kontextu seversk\u00e9 poezie. Z\u00e1rove\u0148 zde doch\u00e1z\u00ed ke konfrontaci seversk\u00e9ho a \u010desk\u00e9ho zp\u016fsobu my\u0161len\u00ed, nem\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eit\u00fdm c\u00edlem pr\u00e1ce je toti\u017e \u010dten\u00e1\u0159i p\u0159ibl\u00ed\u017eit finsk\u00e9 prost\u0159ed\u00ed, sezn\u00e1mit ho s tamn\u00edmi re\u00e1liemi a  pomoci mu pochopit b\u00e1sn\u011b tak, jak byly naps\u00e1ny, toti\u017e ze seversk\u00e9ho \u00fahlu pohledu.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Magdal\u00e9na Tydrichov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/355a8bd2-9a51-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Josef Hrudka (1912 - 1984) cesta dom\u016f vedla nejen p\u0159es Duklu",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edstavit \u00fasek novodob\u00fdch d\u011bjin na \u017eivotn\u00edch osudech oby\u010dejn\u00e9ho \u010dlov\u011bka - na\u0161eho prad\u011bdy.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Dominika \u0160ikov\u00e1, Ji\u0159\u00ed  \u0160ik",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/64da4e64-8a53-11e3-b8ee-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/64da4e64-8a53-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Franti\u0161ek Nedb\u00e1lek a Obrana n\u00e1roda ve Vala\u0161sk\u00e9m Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Popsat  \u017eivotn\u00ed p\u0159\u00edb\u011bh a odbojovou \u010dinnost Franti\u0161ka Nedb\u00e1lka, \u0159editele gymn\u00e1zia ve Vala\u0161sk\u00e9m Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed v letech 1937 - 1940. Zrekapitulovat  proces utv\u00e1\u0159en\u00ed Obrany n\u00e1roda ve Vala\u0161sk\u00e9m Mezi\u0159\u00ed\u010d\u00ed, v\u00fdznamn\u00e9 aktivity i rozbit\u00ed t\u00e9to odbojov\u00e9  organizace, zachytit osudy \u010dlen\u016f veden\u00ed ON. D\u00e1le zmapovat osudy Nedb\u00e1lkovy rodiny, man\u017eelky a dvou syn\u016f, po jeho zat\u010den\u00ed.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Zetek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/76b8d822-b063-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Tom\u00e1\u0161 L\u00e1zna - voj\u00e1k rakousko-uhersk\u00e9 arm\u00e1dy",
        "place": 3,
        "description": "Zjistit, kdo byl Tom\u00e1\u0161 L\u00e1zna uveden\u00fd na pomn\u00edku ob\u011btem 1. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky, kde padl a je poh\u0159ben\u00fd, zda je m\u016fj p\u0159\u00edbuzn\u00fd a jak.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Richard L\u00e1zna",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/07973890-b521-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u0160pan\u011blsk\u00fd frankismus versus italsk\u00fd mussolinismus",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 komparac\u00ed dvou nedemokratick\u00fdch re\u017eim\u016f, kter\u00e9 vznikly v 1. polovin\u011b 20. stolet\u00ed na Ibersk\u00e9m a Apeninsk\u00e9m poloostrov\u011b. Analyzuje jejich vznik, historick\u00e9, politick\u00e9 a ekonomick\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny vzniku, charakterizuje pr\u016fb\u011bh obou diktatur z hlediska zahrani\u010dn\u00ed i vnit\u0159n\u00ed politiky, ekonomiky a spole\u010dnosti. V z\u00e1v\u011bru se zab\u00fdv\u00e1 p\u0159\u00ed\u010dinami zhroucen\u00ed a z\u00e1niku a jejich n\u00e1sledn\u00fd p\u0159echod k demokracii.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Dus",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/dda03ca6-8f7f-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Etick\u00e9 promluvy z pohledu teorie mluvn\u00edch akt\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce ve filosofii jazyka m\u00e1 za c\u00edl analyzovat promluvy pou\u017e\u00edvan\u00e9 v etick\u00e9m diskurzu, co\u017e je ta oblast lidsk\u00e9 komunikace, kter\u00e1 je spojena s etikou a mor\u00e1lkou. Nejprve je z\u00e1m\u011brem rozt\u0159\u00eddit etick\u00e9 promluvy dle jejich struktury i funkce, pot\u00e9 zjistit, jak\u00fdm typ\u016fm mluvn\u00edch akt\u016f jednotliv\u00e9 kategorie odpov\u00eddaj\u00ed  a nakonec navrhnout podm\u00ednky jejich \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9ho vykon\u00e1n\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Radim Lacina",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/dd033cb2-a762-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ideologick\u00e9 p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed a interpretace d\u011bjin: Reflexe normalizace v z\u00e1vislosti na postoji v\u016f\u010di re\u017eimu",
        "place": 3,
        "description": "Za hlavn\u00ed c\u00edle t\u00e9to pr\u00e1ce lze ozna\u010dit porovn\u00e1n\u00ed n\u00e1zor\u016f r\u016fzn\u00fdch soci\u00e1ln\u00edch skupin na ve\u0159ejn\u00e9 d\u011bn\u00ed v 80. letech a na samotn\u00fd pr\u016fb\u011bh Sametov\u00e9 revoluce v z\u00e1vislosti na ideologick\u00e9m p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed a m\u00ed\u0159e politick\u00e9 participace t\u011bchto subjekt\u016f. \r\n      Moj\u00ed snahou je zachytit a interpretovat v\u00fd\u0161e popsanou problematiku, \u010d\u00edm\u017e bude mo\u017en\u00e9 p\u0159isp\u011bt k v\u00fdzkumu st\u00e1le je\u0161t\u011b ne zcela detailn\u011b prob\u00e1dan\u00fdch ot\u00e1zek reflexe normalizace ze strany \u010deskoslovensk\u00fdch ob\u010dan\u016f, p\u0159i\u010dem\u017e v\u00fdsledky t\u00e9to pr\u00e1ce by mohly b\u00fdt rozv\u00edjeny dal\u0161\u00edmi z\u00e1jmov\u00fdmi skupinami i jednotlivci, kte\u0159\u00ed se t\u00edmto t\u00e9matem budou zab\u00fdvat.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Tom\u00e1\u0161 \u0158eh\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/24cbc398-a9c5-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "MultiROM - N\u00e1stroj pro instalaci v\u00edce opera\u010dn\u00edch syst\u00e9m\u016f na jedno mobiln\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it softwarovou modifikaci pro telefony a tablety s OS Google Android, kter\u00e1 umo\u017en\u00ed instalaci v\u00edce opera\u010dn\u00edch syst\u00e9m\u016f na jedno za\u0159\u00edzen\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Bo\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/a834fa9a-8118-11e3-b8ee-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/a834fa9a-8118-11e3-b8ee-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Projekt OpenGame",
        "place": 2,
        "description": "Projekt OpenGame je mnohem v\u00edce ne\u017e pouh\u00e1 hra. Je to n\u00e1stroj, kter\u00fd umo\u017en\u00ed v\u0161em z\u00e1jemc\u016fm prozkoumat v\u0161echny taje modern\u00edch her. Slou\u017e\u00ed jako n\u00e1stroj, r\u00e1dce a pomocn\u00edk p\u0159i realizaci vlastn\u00edch projekt\u016f. Svou otev\u0159enost\u00ed a jednoduchost\u00ed m\u016f\u017ee zaujmout i \u00fapln\u00e9 za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edky. Projekt OpenGame se bude nad\u00e1le rozv\u00edjet, jeliko\u017e jeho hranice nejsou nijak omezeny.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Dubovsk\u00fd, Tom\u00e1\u0161 Svoboda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/934cd4a4-b2b4-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Experimenty s p\u0159irozen\u00fdm v\u00fdb\u011brem",
        "place": 3,
        "description": "1) Vytvo\u0159it aplikaci, ve kter\u00e9 bude mo\u017eno simulovat v\u00fdvoj jednoduch\u00fdch organism\u016f a pozorovat, zda a do jak\u00e9 m\u00edry v simulaci funguje p\u0159irozen\u00fd v\u00fdb\u011br.\r\n2) D\u00e1t u\u017eivateli mo\u017enost prov\u00e1d\u011bt vlastn\u00ed 'experimenty' ve vytvo\u0159en\u00e9m prost\u0159ed\u00ed.\r\n3) Vyvodit vlastn\u00ed z\u00e1v\u011bry o mo\u017enosti simulace organism\u016f a jejich evoluce, p\u0159edev\u0161\u00edm na z\u00e1klad\u011b p\u0159irozen\u00e9ho v\u00fdb\u011bru.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Daniel \u010cejchan",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getWork/hash/dd39ea04-a434-11e3-98b3-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv36/getAttach/hash/dd39ea04-a434-11e3-98b3-faa932cbcfda"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 35,
    "year": 2013,
    "theses": [
      {
        "title": "Simsonova v\u011bta a jej\u00ed zobecn\u011bn\u00ed v rovin\u011b a prostoru",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce si pokl\u00e1d\u00e1 za c\u00edl sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e se Simsonovou v\u011btou a jej\u00edmi zn\u00e1m\u00fdmi i nezn\u00e1m\u00fdmi zobecn\u011bn\u00edmi. V pr\u00e1ci budou tato zobecn\u011bn\u00ed d\u00e1le rozebr\u00e1na, odvozeny z nich n\u011bkter\u00e9 d\u016fsledky a zaj\u00edmav\u00e1 tvrzen\u00ed.\r\nC\u00edlem je tak\u00e9 popsat n\u011bkter\u00e9 zaj\u00edmav\u00e9 vztahy mezi jednotliv\u00fdmi prvky troj\u00faheln\u00edka.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Emil Sk\u0159\u00ed\u0161ovsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/71a097d4-8c07-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/71a097d4-8c07-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Dirichlet\u016fv princip",
        "place": 2,
        "description": "M\u00fdm z\u00e1m\u011brem bylo vytvo\u0159it sb\u00edrku zaj\u00edmav\u00fdch \u0159e\u0161en\u00fdch \u00faloh vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edch Dirichlet\u016fv princip. D\u00e1le se pr\u00e1ce v\u011bnuje n\u011bkolika z Dirichletov\u00fdch v\u011bt, kter\u00e9 je mo\u017eno sd\u011blit prost\u0159edky st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 matematiky.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Tade\u00e1\u0161 Ku\u010dera",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/d980a454-7a80-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Rovinn\u00e9 grafy",
        "place": 3,
        "description": "Shrom\u00e1\u017edit na jednom m\u00edst\u011b n\u00e1stroje pot\u0159ebn\u00e9 k topologicky korektn\u00ed, av\u0161ak p\u0159\u00edstupn\u00e9 v\u00fdstavb\u011b teorie rovinn\u00fdch graf\u016f, vytvo\u0159it u\u010debn\u00ed materi\u00e1l, kter\u00fd by mohl b\u00fdt vyu\u017eit v prvn\u00edch semestrech studia matematiky nebo informatiky na vysok\u00e9 \u0161kole, propagovat i v r\u00e1mci st\u0159edn\u00ed \u0161koly, kde je tento obor zat\u00edm zcela zanedb\u00e1v\u00e1n, co nejpoutav\u011bj\u0161\u00edm zp\u016fsobem teorii graf\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Mark Karpilovskij",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/2118f260-715a-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Experiment\u00e1ln\u00ed studium valiv\u00fdch pohyb\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Valen\u00ed je jedn\u00edm z nejfrekventovan\u011bj\u0161\u00edch pohyb\u016f v b\u011b\u017en\u00e9m \u017eivot\u011b i v technick\u00e9 praxi.\r\nJeho podrobn\u00e9 studium m\u00e1 proto \u0161irok\u00e9 aplika\u010dn\u00ed mo\u017enosti. Valiv\u00e9 pohyby byly mj.\r\ni v minulosti z\u00e1kladem experiment\u016f, pomoc\u00ed nich\u017e se poda\u0159ilo odhalit zcela kl\u00ed\u010dov\u00e9\r\nfyzik\u00e1ln\u00ed z\u00e1konitosti. C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159edev\u0161\u00edm experiment\u00e1ln\u00ed studium r\u016fzn\u00fdch aspekt\u016f\r\nvaliv\u00fdch pohyb\u016f: stanoven\u00ed podm\u00ednek valen\u00ed bez klouz\u00e1n\u00ed, popis valiv\u00e9ho pohybu\r\ns prokluzem, vliv valiv\u00e9ho odporu v z\u00e1vislosti na vlastnostech materi\u00e1lu podlo\u017eky\r\na val\u00edc\u00edho se t\u011blesa, tvaru a rozm\u011brech t\u011blesa.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Lubo\u0161 Vozdeck\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/cc05952a-8da2-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/cc05952a-8da2-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Detekce sekund\u00e1rn\u00edho kosmick\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed v z\u00e1vislosti na meteorologick\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159edm\u011btem moj\u00ed pr\u00e1ce byla detekce vysokoenergetick\u00e9ho kosmick\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed o energi\u00edch 10^14eV a vy\u0161\u0161\u00edch. Toto z\u00e1\u0159en\u00ed je m\u011b\u0159eno na 7 stanic\u00edch CZELTA v \u010cesk\u00e9 republice. \r\nStudovala jsem, jak se hodinov\u00fd tok m\u011bn\u00ed v z\u00e1vislosti na meteorologick\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch. \r\nSna\u017eila jsem se naj\u00edt meteorologick\u00e9 veli\u010diny, kter\u00e9 ovliv\u0148uj\u00ed a tak\u00e9 neovliv\u0148uj\u00ed hodinov\u00fd tok. \r\nProvedla jsem korekce, kter\u00e9 umo\u017en\u00ed popisovat hodinov\u00fd tok jako Poissonovo rozd\u011blen\u00ed.\r\nTyto v\u00fdsledky mohou slou\u017eit k vyhodnocov\u00e1n\u00ed anom\u00e1li\u00ed v hodinov\u00e9m toku, kter\u00e9 se li\u0161\u00ed od matematick\u00e9ho modelu.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Vale\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/80349ada-8e4a-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Elektronov\u00e1 litografie",
        "place": 3,
        "description": "P\u0159edev\u0161\u00edm jsem se cht\u011bl sezn\u00e1mit s touto technologi\u00ed a pokusit se vytvo\u0159it vlastn\u00ed hologram.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Brunn",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/83d7bf92-8b0b-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Chalkogenidov\u00e9 skeln\u00e9 luminofory pro fotoniku",
        "place": 1,
        "description": "V r\u00e1mci pr\u00e1ce jsem p\u0159ipravoval a studoval materi\u00e1ly zalo\u017een\u00e9 na b\u00e1zi chalkogenidov\u00e9 skeln\u00e9 matrice dopovan\u00e9 ionty vz\u00e1cn\u00fdch zemin a jejich fotoluminiscen\u010dn\u00ed vlastnosti, obzvl\u00e1\u0161t\u011b proces Up-konverze foton\u016f. P\u0159ipravovan\u00e9 materi\u00e1ly byly zkoum\u00e1ny za \u00fa\u010delem vyu\u017eit\u00ed pro laserov\u00e9 a telekomunika\u010dn\u00ed technologie, senzory a pro zv\u00fd\u0161en\u00ed \u00fa\u010dinnosti k\u0159em\u00edkov\u00fdch fotovoltaick\u00fdch \u010dl\u00e1nk\u016f.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Hrabovsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/bf218a22-79e2-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za nov\u00fdch metallakarboranov\u00fdch inhibitor\u016f HIV-1 proteasy",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je n\u00e1vrh, p\u0159\u00edprava a charakterizace zcela nov\u00fdch potenci\u00e1ln\u011b \u00fa\u010dinn\u00fdch molekul inhibitor\u016f HIV-1 PR se strukturou substituovan\u00fdch metallakarboranov\u00fdch deriv\u00e1t\u016f na z\u00e1klad\u011b studia struktury st\u00e1vaj\u00edc\u00edch molekul metallakarboranov\u00fdch inhibitor\u016f a formulace souboru vlastnost\u00ed zvy\u0161uj\u00edc\u00edch, \u010di sni\u017euj\u00edc\u00edch jejich \u00fa\u010dinnost (inhibi\u010dn\u00ed konstanty, vitalita, rozpustnost ve vod\u011b, toxicita aj.) v z\u00e1vislosti na druhu substituentu.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Robin Kry\u0161t\u016ffek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/de745498-6341-11e2-bcd6-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Nov\u00e9 materi\u00e1ly pro organickou fotovoltaiku",
        "place": 3,
        "description": "N\u00e1pln\u00ed t\u00e9to pr\u00e1ce je nau\u010dit se p\u0159ipravovat sol\u00e1rn\u00ed \u010dl\u00e1nky v r\u016fzn\u00fdch prost\u0159ed\u00edch, charakterizovat je pomoc\u00ed optick\u00fdch i elektrick\u00fdch metod. Pot\u00e9 na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f charakterizace porovnat n\u011bkolik materi\u00e1l\u016f vhodn\u00fdch pro fotovoltaickou konverzi a naj\u00edt jejich nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed vz\u00e1jemn\u00e9 kombinace.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Michael B\u00e1trla",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/4f365cec-8702-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "B\u00edlkoviny na kl\u00ed\u010d",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 regula\u010dn\u00edmi procesy v sam\u010d\u00edm gametofytu (pylov\u00e9 zrno a pylov\u00e1 l\u00e1\u010dka) tab\u00e1ku (Nicotiana tabacum var. samson). V prvn\u00ed \u010d\u00e1sti jsme lokalizovali protein p69. V dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti jsme se zam\u011b\u0159ili na nalezen\u00ed protein\u016f, kter\u00e9 se v\u00e1\u017eou k mRNA NTP303 (kter\u00fd k\u00f3duje zm\u00edn\u011bn\u00fd protein p69) a mohou tak regulovat jej\u00ed expresi. V posledn\u00ed \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce jsme detekovali glykoproteiny z r\u016fzn\u00fdch v\u00fdvojov\u00fdch st\u00e1di\u00ed sam\u010d\u00edho gametofytu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Bohut\u00ednsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/4416a9de-85d6-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Studie molekul\u00e1rn\u00edch marker\u016f pro \u00fa\u010dely DNA Barcodingu a fylogenezi Juncaceae",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem projektu bylo ov\u011b\u0159en\u00ed univerzality navr\u017een\u00fdch marker\u016f pro DNA Barcoding (v t\u00e9to pr\u00e1ci regiony rpoC1, rpoB geny a psbA-trnH, psbK-psbI a atpH-atpF intergenov\u00e9  spacery), a to aplikac\u00ed nap\u0159\u00ed\u010d taxony \u010deledi Juncaceae, a tak\u00e9 i jejich p\u0159\u00edpadn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed pro fylogenetick\u00e9 studie.",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Hoang Diep Do"
      },
      {
        "title": "Teplotn\u011b depedentn\u00ed mutace n\u00e1dorov\u00e9ho supresoru p53",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo charakterizovat funk\u010dn\u00ed vlastnosti p\u011bti mutac\u00ed n\u00e1dorov\u00e9ho supresoru p53, detekovan\u00fdch v klinick\u00fdch vzorc\u00edch. Pomoc\u00ed metody FASAY byla studov\u00e1na zejm\u00e9na jejich teplotn\u00ed z\u00e1vislost a diskriminativn\u00ed charakter. D\u00e1le byla studov\u00e1na reaktivace mutovan\u00fdch protein\u016f pomoc\u00ed amifostinu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Kr\u00e1korov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/7d5ee5de-6011-11e2-bcd6-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "MO\u017dNOSTI MODERN\u00cdCH ZOBRAZOVAC\u00cdCH METOD VE STUDIU POSTMORT\u00c1LN\u00cdCH PROCES\u016e U D\u00cdRKOVC\u016e (FORAMINIFERA)",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 testov\u00e1n\u00edm vyu\u017eit\u00ed modern\u00edch zobrazovac\u00edch metod (konfok\u00e1ln\u00ed, dvoufotonov\u00e9, fluorescen\u010dn\u00ed, rastrovac\u00ed elektronov\u00e9 a digit\u00e1ln\u00ed mikroskopie a 3D mikro-tomografie) ve studiu bioeroze d\u00edrkovc\u016f.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Magdalena Holcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/29edcb68-9581-11e2-a6df-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/29edcb68-9581-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Paleontologick\u00fd pr\u016fzkum a popis lokality v obci Za\u0161ov\u00e1 v isteb\u0148ansk\u00e9m souvrstv\u00ed slezsk\u00e9 jednotky (svrchn\u00ed k\u0159\u00edda, Vn\u011bj\u0161\u00ed Z\u00e1padn\u00ed Karpaty)",
        "place": 2,
        "description": "a) zpracovat stru\u010dnou geologickou a geomorfologickou charakteristiku oblasti studovan\u00e9 lokality b\u00fdval\u00e9ho p\u00edskovcov\u00e9ho lomu v Za\u0161ov\u00e9\r\nb) p\u0159esn\u011b zam\u011b\u0159it m\u00edsta n\u00e1lez\u016f a sestavit geologick\u00fd profil svahu\r\nc) taxonomicky za\u0159adit ichnofosilie a otisk amonita v paleontologick\u00e9m syst\u00e9mu\r\nd) upozornit na v\u00fdznam a existenci t\u00e9to lokality publikov\u00e1n\u00edm z\u00edskan\u00fdch v\u00fdsledk\u016f m\u00e9 pr\u00e1ce a d\u00edky tomu dosa\u017een\u00ed v\u011bt\u0161\u00edho z\u00e1jmu o jej\u00ed odborn\u00fd pr\u016fzkum",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Sch\u00f6n",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/618793da-8e3b-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Tuaregov\u00e9",
        "place": 3,
        "description": "V prvn\u00ed \u010d\u00e1sti vypracov\u00e1n\u00ed ucelen\u00e9ho souboru o n\u00e1rodu Tuareg\u016f z pohledu geografick\u00e9ho, historick\u00e9ho i kulturn\u00edho. Ve druh\u00e9 \u010d\u00e1sti detailn\u00ed shrnut\u00ed konflikt\u016f minul\u00fdch na \u00fazem\u00edch Mali a Nigeru v pr\u016fb\u011bhu let. Pops\u00e1n\u00ed novodob\u00e9ho konfliktu roku 2012/2013. Vypracov\u00e1n\u00ed ot\u00e1zek pro Tuaregy a kontaktov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ad\u00e9la Mikl\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/fbfe1162-84dd-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed nanotechnologi\u00ed jako modern\u00edch n\u00e1stroj\u016f v l\u00e9\u010db\u011b infekc\u00ed vyvolan\u00fdch multirezistentn\u00edmi kmeny bakteri\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "V\u00fdvoj komplexu s antimikrobi\u00e1ln\u00ed aktivitou, kter\u00fd bude disponovat n\u00edzkou toxicitou pro eukaryotick\u00e9 bu\u0148ky, dokonalou biodegredabilitou a biokompatibilitou v lidsk\u00e9m t\u011ble s n\u00e1sledn\u00fdm vyu\u017eit\u00edm, jako pokryv c\u00e9vn\u00edch implant\u00e1t\u016f a dal\u0161\u00ed pot\u0159eby transplanta\u010dn\u00ed chirurgii. \r\nCharakterizovat pr\u016fb\u011bh tvorby komplexu st\u0159\u00edbra (dusi\u010dnan st\u0159\u00edbrn\u00fd a st\u0159\u00edbrn\u00e9 nano\u010d\u00e1stice) a polymern\u00edch slou\u010denin (kyselina hyaluronov\u00e1, kolagen a chitosan)  pomoc\u00ed elektrochemick\u00fdch a spektrofotometrick\u00fdch metod. Stanovit hodnotu antimikrobi\u00e1ln\u00ed aktivity kombinac\u00ed jednotliv\u00fdch zkouman\u00fdch l\u00e1tek za pou\u017eit\u00ed metod r\u016fstov\u00fdch k\u0159ivek a inhibi\u010dn\u00edch z\u00f3n.\r\nStudovat toxicitu komplex\u016f v\u016f\u010di lidsk\u00e9mu organismu pomoc\u00ed MTT testu.\r\nVyhodnocen\u00ed komplexu s nejlep\u0161\u00edmi vlastnostmi pro n\u00e1sledn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed p\u0159i v\u00fdvoji c\u00e9vn\u00edch implant\u00e1t\u016f s antimikrobi\u00e1ln\u00edmi \u00fa\u010dinky.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Sklen\u00e1\u0159",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/5404b798-752b-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdzkum rezistence vybran\u00fdch bakteri\u00e1ln\u00edch kmen\u016f na Incidur",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce vych\u00e1z\u00ed z p\u0159edpokladu, \u017ee mikrob, na kter\u00e9ho p\u016fsobil dezinfek\u010dn\u00ed prost\u0159edek, byl vystaven selek\u010dn\u00edmu tlaku a vytvo\u0159il si v\u016f\u010di dezinfektantu rezistenci. Je tedy odoln\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e mikrob, kter\u00fd tomuto selek\u010dn\u00edmu tlaku vystaven nebyl. C\u00edlem je pomoc\u00ed st\u011br\u016f izolovat z prost\u0159ed\u00ed bakterie a otestovat, jestli tento p\u0159edpoklad plat\u00ed.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Slatinsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/480f7a30-8b3e-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Kochle\u00e1rn\u00ed implant\u00e1t a jeho p\u0159\u00ednos pro mlad\u00e9 lidi",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo komplexn\u011b shrnout poznatky o p\u0159ednostech a mo\u017en\u00fdch \u00faskal\u00edch kochle\u00e1rn\u00edho implant\u00e1tu, p\u0159edat zku\u0161enosti m\u00fdch vrstevn\u00edk\u016f s kochle\u00e1rn\u00edm implant\u00e1tem a vytvo\u0159it tak v co nejp\u0159ijateln\u011bj\u0161\u00ed a nejsrozumiteln\u011bj\u0161\u00ed podob\u011b ucelen\u00fd materi\u00e1l slou\u017e\u00edc\u00ed \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti.\r\nNem\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eit\u00fdm z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce je tak\u00e9 podpo\u0159it osv\u011btu mlad\u00fdch lid\u00ed se zdravotn\u00edm handicapem prost\u0159ednictv\u00edm akc\u00ed ve ve\u0159ejn\u00e9m prostoru, kter\u00fdch jsem se osobn\u011b z\u00fa\u010dastnil.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 \u010cern\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/be5f5a8a-87e1-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdnos a stoln\u00ed hodnota vybran\u00fdch odr\u016fd brambor",
        "place": 1,
        "description": "Shrnout z\u00e1kladn\u00ed poznatky o rostlin\u011b lilek brambor, podrobn\u011b popsat r\u016fst a v\u00fdvoj rostliny. Pomoc\u00ed vyhodnocen\u00ed poln\u00edho pokusu s deseti odr\u016fdami bramboru vybrat odr\u016fdu vhodnou pro p\u011bstov\u00e1n\u00ed na \u010ceskomoravsk\u00e9 vrchovin\u011b - tradi\u010dn\u00ed brambor\u00e1\u0159sk\u00e9 oblasti.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Viola Florianov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/3ca3dd2c-75f3-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Dysplazie ky\u010deln\u00edho kloubu u ps\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je analyzovat \u00fa\u010dinek vn\u011bj\u0161\u00edch vliv\u016f, p\u0159edev\u0161\u00edm potravy a rychl\u00e9ho r\u016fstu, na v\u00fdvoj dysplazie ky\u010deln\u00edho kloubu u ps\u016f a navrhnout \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e9 by pomohlo omezit roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed dan\u00e9ho onemocn\u011bn\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Linda Kuba\u0161tov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/627af452-6d49-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vliv r\u016fzn\u00fdch druh\u016f cytokinin\u016f na zako\u0159e\u0148ov\u00e1n\u00ed moru\u0161e \u010dern\u00e9 in vitro",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo otestovat vyu\u017eit\u00ed \u010dty\u0159 vybran\u00fdch cytokinin\u016f na kultivaci kultur in vitro moru\u0161e \u010dern\u00e9 a popsat \u00fa\u010dinky t\u011bchto cytokinin\u016f v p\u011bti pozorovan\u00fdch parametrech. D\u00e1le se pr\u00e1ce zam\u011b\u0159ovala na hled\u00e1n\u00ed takov\u00e9ho cytokininu, kter\u00fd v in vitro kultur\u00e1ch moru\u0161e \u010dern\u00e9 stimuluje proliferaci pr\u00fdtk\u016f, ani\u017e by inhiboval zako\u0159e\u0148ov\u00e1n\u00ed, a sni\u017eoval mno\u017estv\u00ed chlorofylu v listech explant\u00e1t\u016f.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Medkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/0734f0a4-915a-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Semikvantitativn\u00ed studie avifauny lokality Metylovi\u010dky - mo\u017enosti anal\u00fdzy kompletn\u00edch seznam\u016f pozorovan\u00fdch druh\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je anal\u00fdza kompletn\u00edch seznam\u016f pozorovan\u00fdch druh\u016f na lokalit\u011b Metylovi\u010dky v ornitologicky m\u00e1lo prozkouman\u00e9 zem\u011bd\u011blsk\u00e9 krajin\u011b podh\u016f\u0159\u00ed Moravskoslezsk\u00fdch Beskyd. Zab\u00fdv\u00e1m se i metodick\u00fdm z\u00e1zem\u00edm pou\u017eit\u00e9 metody a p\u0159ipojuji hlavn\u00ed z\u00e1sady pou\u017eit\u00ed v praxi.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch  Brl\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/dc732dde-8111-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Specia\u010dn\u00ed anal\u00fdza arsenu ve vod\u00e1ch, zp\u016fsoby konzervace vzorku, mikrobi\u00e1ln\u00ed mobilizace arsenu a dopady na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed v lokalit\u011b Mokrsko",
        "place": 2,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci jsem se zab\u00fdvala specia\u010dn\u00ed anal\u00fdzou arsenu ve vod\u00e1ch pomoc\u00ed metody AAS-HG, mikrobi\u00e1ln\u00ed mobilizac\u00ed arsenu a zhodnocen\u00edm dopad\u016f na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed v lokalit\u011b Mokrsko.\r\nM\u00e1 pr\u00e1ce si kladla na za\u010d\u00e1tku \u010dty\u0159i hlavn\u00ed c\u00edle: \r\n1) Prov\u00e9st specia\u010dn\u00ed anal\u00fdzu studni\u010dn\u00ed vody z obce Mokrsko, vypracovat informa\u010dn\u00ed zpr\u00e1vy pro obyvatele, kte\u0159\u00ed mi umo\u017enili odb\u011br jejich vody.\r\n2) Prov\u00e9st specia\u010dn\u00ed anal\u00fdzu m\u011blk\u00e9 podpovrchov\u00e9 vody odebran\u00e9 z lyzimetru v obci Mokrsko, z nam\u011b\u0159en\u00fdch dat prok\u00e1zat p\u0159\u00edtomnost arsen-redukuj\u00edc\u00edch mikroorganism\u016f a zhodnotit dopady na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed t\u00e9to lokality.\r\n3) Porovnat \u00fa\u010dinnost stabiliza\u010dn\u00edch \u010dinidel pro vzorky p\u0159\u00edrodn\u00ed vody s vysok\u00fdm obsahem As. Pro tento experiment jsem pou\u017eila kyselinu HCl, HNO3, EDTA a nov\u011b tak\u00e9 HCOOH. \r\n4) M\u00e1 ned\u00e1vn\u00e1 m\u011b\u0159en\u00ed pouk\u00e1zala na samovolnou redukci AsV p\u0159ipraven\u00e9ho v deionizovan\u00e9 vod\u011b. Na z\u00e1klad\u011b toho jsem se rozhodla experiment zopakovat a naj\u00edt vysv\u011btlen\u00ed pro tento jev.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Barbora He\u0159manovsk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/40839cb8-8e1f-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Chiropterofauna v okol\u00ed m\u011bsta Nepomuk: stupe\u0148  ohro\u017een\u00ed a ochran\u00e1\u0159sk\u00e9 n\u00e1vrhy",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je pomoc\u00ed echoloka\u010dn\u00edho p\u0159\u00edstroje a n\u00e1v\u0161t\u011bvy zimovi\u0161\u0165 zjistit biodiverzitu netop\u00fdr\u016f pobl\u00ed\u017e m\u011bsta Nepomuk na ji\u017en\u00edm Plze\u0148sku. Echolokac\u00ed bylo zkoum\u00e1no p\u011bt rozli\u0161n\u00fdch lokalit s odli\u0161n\u00fdm charakterem biotop\u016f, no\u010dn\u00edho ru\u0161en\u00ed, potravn\u00ed z\u00e1kladnou a 2 zimovi\u0161t\u011b. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjistit faktory ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed v\u00fdskyt netop\u00fdr\u016f a druh, kter\u00e9 lze v t\u00e9to oblasti nal\u00e9zt. Z\u00e1rove\u0148 pak zjistit (orienta\u010dn\u011b) jejich po\u010dty a navrhnout opat\u0159en\u00ed na zachov\u00e1n\u00ed nebo zv\u00fd\u0161en\u00ed jejich diverzity v tomto regionu.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Michal D\u00e1\u0148a",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/7f1d8330-7f97-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "YuniControl - univerz\u00e1ln\u00ed ovl\u00e1dac\u00ed pult",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je vytvo\u0159it univerz\u00e1ln\u00ed d\u00e1lkov\u00fd ovl\u00e1dac\u00ed pult, na kter\u00e9m se daj\u00ed rozm\u00edstit r\u016fzn\u00e1 ovl\u00e1dac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, od \u010dty\u0159sm\u011brn\u00fdch p\u00e1kov\u00fdch ovlada\u010d\u016f, tla\u010d\u00edtek, p\u0159ep\u00edna\u010d\u016f a\u017e po leteck\u00e9 joysticky.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav P\u00e1ral",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/72a20ce0-8724-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/72a20ce0-8724-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Dynamick\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed pr\u016fjezdu dopravn\u00edm omezen\u00edm",
        "place": 2,
        "description": "Stav d\u00e1lni\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b a rychlostn\u00edch komunikac\u00ed st\u00e1le \u010dast\u011bji vy\u017eaduje rozs\u00e1hle opravy a rekonstrukce a s t\u00edm je spojeno omezen\u00ed dopravy, p\u0159i kter\u00e9m doch\u00e1z\u00ed k \u010dast\u00fdm dopravn\u00edm kongesc\u00edm.  C\u00edlem pr\u00e1ce je navr\u017een\u00ed efektivn\u00edho a dynamick\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed dopravn\u00edho proudu za pomoci telematick\u00fdch syst\u00e9m\u016f tak, aby se sn\u00ed\u017eila doba nutn\u00e1 k pr\u016fjezdu p\u0159es dopravn\u00ed omezen\u00ed a minimalizovalo se riziko zastaven\u00ed dopravn\u00edho proudu. Pomoc\u00ed algoritmu je doc\u00edleno optim\u00e1ln\u00edho rozlo\u017een\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed povolen\u00e9 rychlosti v \u00faseku p\u0159ed dopravn\u00edm omezen\u00edm tak, aby se zabr\u00e1nilo dopravn\u00ed kongesci, p\u0159\u00edpadn\u011b aby do\u0161lo k jej\u00ed eliminaci a rozpu\u0161t\u011bn\u00ed.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": false,
        "authors": "Zden\u011bk Bou\u0161a"
      },
      {
        "title": "Elektrick\u00e9 voz\u00edtko \u201eE-TRIKE\u201c",
        "place": 3,
        "description": "Sestrojit voz\u00edtko na elektropohon pro ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed dopravu.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161  Vo\u0159\u00ed\u0161ek, Jan Stehl\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/dd11862e-96c3-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "CISMON \u2013 Monitor vit\u00e1ln\u00edch funkc\u00ed s dlouhodob\u00fdm z\u00e1znamem s mikrokontrolery PIC",
        "place": 1,
        "description": "- navrhnout a sestavit prototyp za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 by m\u011b\u0159ilo EKG, saturaci krve, oximetrick\u00e9 k\u0159ivky, t\u011blesnou teplotu, okoln\u00ed teplotu a vlhkost vzduchu\r\n\r\n- umo\u017enit kontinu\u00e1ln\u00ed z\u00e1znam t\u011bchto dat na b\u011b\u017enou SD kartu naform\u00e1tovanou souborov\u00fdm syst\u00e9mem FAT16\r\n\r\n- navrhnout proveden\u00ed sond, kter\u00e9 by byly levn\u00e9 na v\u00fdrobu a z\u00e1rove\u0148 by poskytovaly komfort i p\u0159i dlouhodob\u00e9m no\u0161en\u00ed\r\n\r\n- zajistit kompatibilitu s profesion\u00e1ln\u00edmi m\u011b\u0159\u00edc\u00edmi sondami\r\n\r\n- vytvo\u0159it webovou aplikaci pro komunikaci pacient  l\u00e9ka\u0159, vizualizaci dat z SD karty a archivaci z\u00e1znam\u016f",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Marek Nov\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/a6d106ec-9d54-11e2-a6df-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/a6d106ec-9d54-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Rota\u010dn\u00ed displej",
        "place": 2,
        "description": "Sestrojit za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 bude pomoc\u00ed \u0159ady rotuj\u00edc\u00edch LED zobrazovat obraz definovan\u00fd u\u017eivalem na PC.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Dole\u017eal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/1aac1e96-8a57-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Regulovateln\u00fd nap\u00e1jec\u00ed zdroj BD85/20S",
        "place": 3,
        "description": "Sestavit stejnosm\u011brn\u00fd regulovateln\u00fd nap\u00e1jec\u00ed zdroj s p\u0159edem zadan\u00fdmi parametry",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Du\u0161an Benda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/5b362680-8635-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh interi\u00e9ru stravovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed pro Gymn\u00e1zium Brno-\u0158e\u010dkovice",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem bylo navr\u017een\u00ed modern\u00edho, nad\u010dasov\u00e9ho, jednoduch\u00e9ho a p\u0159edev\u0161\u00edm praktick\u00e9ho interi\u00e9ru stravovac\u00ed m\u00edstnosti, kter\u00fd by spl\u0148oval po\u017eadavky na plynul\u00fd provoz bez komplikac\u00ed. Aby byl n\u00e1vrh p\u0159\u00ednosn\u00fd, bylo t\u0159eba vybrat vybaven\u00ed, kter\u00e9 je dostupn\u00e9 a pro \u0161kolu cenov\u011b p\u0159ijateln\u00e9. Tento n\u00e1vrh pot\u00e9 vytvo\u0159it ve 3D vizualizaci pro lep\u0161\u00ed p\u0159edstavivost a prezentaci. N\u00e1sledn\u011b bylo t\u0159eba zhotovit p\u0159ehled cen jednotliv\u00fdch kus\u016f.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Sl\u00e1mov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/7502d466-69dc-11e2-bcd6-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/7502d466-69dc-11e2-bcd6-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "RISIN\u00b4HOOD aneb bydlen\u00ed jinak",
        "place": 2,
        "description": "Pouk\u00e1zat na jin\u00fd p\u0159\u00edstup p\u0159i n\u00e1vrhu z\u00e1stavby dom\u016f",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jan Bittner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/10b2e518-96a1-11e2-a6df-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/10b2e518-96a1-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Administrativn\u011b bytov\u00fd are\u00e1l \u017dabov\u0159esky",
        "place": 3,
        "description": "Navrhnout z\u00e1stavbu are\u00e1lu v Brn\u011b \u017dabov\u0159esky p\u0159i dodr\u017een\u00ed \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu a po\u017eadavk\u016f investora (PSJ, a.s.)",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav  Brom, Marek Zadina",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/7b60a338-8f48-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/7b60a338-8f48-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Procvi\u010d si n\u00e1zvoslov\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 n\u00e1zvoslov\u00edm anorganick\u00fdch slou\u010denin na \u00farovni z\u00e1kladn\u00ed a st\u0159edn\u00ed \u0161koly. Klade si za c\u00edl poskytnout student\u016fm i u\u010ditel\u016fm \u201edidaktickou pom\u016fcku\u201c pro studium pravidel chemick\u00e9ho n\u00e1zvoslov\u00ed vybran\u00fdch anorganick\u00fdch slou\u010denin a poskytnout vhodnou, u\u017eivatelsky jednoduchou a p\u0159ijatelnou pom\u016fcku pro testov\u00e1n\u00ed a procvi\u010dov\u00e1n\u00ed zvl\u00e1dnut\u00e9ho u\u010diva, a to jak pro studenta, tak pro u\u010ditele.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Jansk\u00e1, Martin S\u00fdkora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/ae973538-2291-11e2-a955-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/ae973538-2291-11e2-a955-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Model dob\u00edjec\u00ed a zapalovac\u00ed soustavy motocyklu (s dynamem a bateriov\u00fdm zapalov\u00e1n\u00edm)",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed \u0161koln\u00ed pom\u016fcky pro n\u00e1zornou v\u00fduku",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Martin  Dost\u00e1l",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/00f51782-8c0a-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "DOJDU d\u00e1l Aneb tvorba a ov\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed v\u00fdukov\u00e9ho programu zam\u011b\u0159en\u00e9ho na badatelsk\u00e9 a skupinov\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed v p\u0159\u00edrod\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce bylo ov\u011b\u0159it v\u00fdukov\u00fd program DOJDU d\u00e1l, jeho\u017e prvn\u00ed verzi jsme se sv\u00fdmi p\u011bti spolu\u017e\u00e1ky vytvo\u0159ili v roce 2011 v r\u00e1mci ka\u017edoro\u010dn\u00edho cel\u00fd m\u011bs\u00edc trvaj\u00edc\u00edho badatelsk\u00e9ho projektu \u201eExpedice\u201c Gymn\u00e1zia P\u0159\u00edrodn\u00ed \u0161kola, o. p. s. Program je zam\u011b\u0159en na badatelsk\u00e9 a skupinov\u00e9 vyu\u010dov\u00e1n\u00ed v p\u0159\u00edrod\u011b a obsahuje osm voliteln\u00fdch ter\u00e9nn\u00edch aktivit, kter\u00e9 se zab\u00fdvaj\u00ed v\u011bt\u0161inou histori\u00ed krajiny \u010di ekologi\u00ed a propojuj\u00ed tak p\u0159edev\u0161\u00edm \u0161koln\u00ed p\u0159edm\u011bty biologie a d\u011bjepis.\r\nNa z\u00e1klad\u011b z\u00edskan\u00fdch zku\u0161enost\u00ed jsme cht\u011bli tento program vylep\u0161it a jeho v\u00fdslednou podobu zpracovat do formy metodick\u00fdch materi\u00e1l\u016f. Ty by u\u010ditel\u016fm druh\u00e9ho stupn\u011b b\u011b\u017en\u00e9 z\u00e1kladn\u00ed \u0161koly \u010di v\u00edcelet\u00e9ho gymn\u00e1zia m\u011bly pomoci zrealizovat se sv\u00fdmi \u017e\u00e1ky program, kter\u00fd je postaven na z\u00e1kladn\u00edch principech na\u0161\u00ed Expedice. Podle metodick\u00fdch materi\u00e1l\u016f by ho u\u010ditel\u00e9 se sv\u00fdmi d\u011btmi m\u011bli b\u00fdt schopni zrealizovat i bez v\u011bt\u0161\u00edch zku\u0161enost\u00ed.\r\nNa\u0161\u00edm dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo zp\u0159\u00edstupnit metodick\u00e9 materi\u00e1ly na internetu a tak\u00e9 vytvo\u0159it materi\u00e1l, kter\u00fd by slou\u017eil k dal\u0161\u00ed propagaci programu a kter\u00fd bychom mohli poskytnout nap\u0159\u00edklad \u0161kol\u00e1m, kter\u00e9 s P\u0159\u00edrodn\u00ed \u0161kolou spolupracuj\u00ed.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jasna Simonov\u00e1, Luk\u00e1\u0161 Nehasil",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/d44d33aa-931f-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/d44d33aa-931f-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Cesta k evropsk\u00e9 bankovn\u00ed unii",
        "place": 1,
        "description": "Na\u0161\u00edm z\u00e1m\u011brem a c\u00edlem bylo popsat dosavadn\u00ed formov\u00e1n\u00ed evropsk\u00e9 integrace bankovn\u00edho dohledu a zvl\u00e1\u0161t\u011b pak se zam\u011b\u0159it na nyn\u011bj\u0161\u00ed formov\u00e1n\u00ed bankovn\u00ed unie. Vymezujeme pojmy dohled a regulace, zam\u011b\u0159ujeme se na \u010dinnost dosavadn\u00edch forem st\u00e1tn\u00edho dohledu a regulace, s ohledem na specifickou situaci \u010cesk\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed banky a \u010desk\u00e9ho bankovn\u00edho sektoru. Tak\u00e9 zde chceme zmapovat diskuzi, kter\u00e1 kolem bankovn\u00ed unie prob\u00edh\u00e1 a na celou problematiku se pod\u00edvat objektivn\u00edm pohledem.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Filip Ibl, Robin Ibl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/04f60294-7da3-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Inovace jako cesta z krize",
        "place": 2,
        "description": "Na\u0161\u00edm c\u00edlem bylo hlavn\u011b zmapovat sou\u010dasnou situaci v oblasti inovac\u00ed a upozornit na ty, kter\u00e9 n\u00e1m p\u0159ipadaly v\u00fdznamn\u00e9. Douf\u00e1me, \u017ee na z\u00e1klad\u011b na\u0161ich n\u00e1pad\u016f se jin\u00fdm asociuje dal\u0161\u00ed skv\u011bl\u00e1 inovace. Necht\u011bly jsme inovace realizovat, to ani jako \u017e\u00e1kyn\u011b st\u0159edn\u00ed \u0161koly zejm\u00e9na z \u010dasov\u00fdch d\u016fvod\u016f nem\u016f\u017eeme. Cht\u011bly jsme dostat pojem inovace do pov\u011bdom\u00ed lid\u00ed, aby v\u00edce p\u0159em\u00fd\u0161leli a p\u0159edev\u0161\u00edm se neb\u00e1li n\u011b\u010deho nov\u00e9ho.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Magda C\u00edchov\u00e1, Alena  Joskov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/8b25015e-8a2c-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "O mo\u017enosti nejedine\u010dnosti RPSN",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdzkum problematiky mnohosti \u0159e\u0161en\u00ed rovnice pro v\u00fdpo\u010det RPSN.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ev\u017een Korec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/806f1d24-9087-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hern\u00ed novina\u0159ina a provoz webov\u00e9 str\u00e1nky o po\u010d\u00edtacov\u00fdch hr\u00e1ch v praxi",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zam\u011b\u0159it se na po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 hry z pohledu novin\u00e1\u0159e a rozebrat, jak by m\u011bl fungovat hern\u00ed web. Toho se sna\u017e\u00edm doc\u00edlit t\u00edm, \u017ee vysv\u011btluji metodiku veden\u00ed redakce, zab\u00fdv\u00e1m se nejvhodn\u011bj\u0161\u00edmi formami reklam a zisk\u016f, zam\u011b\u0159uji se na metodiku psan\u00ed jednotliv\u00fdch rubrik a vypichuji nejv\u011bt\u0161\u00ed a nej\u010dast\u011bj\u0161\u00ed chyby za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edch pis\u00e1lk\u016f.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Viet Tran",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/09e5e448-9259-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Hudebn\u00ed psychologie",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem bylo porovnat vn\u00edm\u00e1n\u00ed autorky a respondent\u016f spole\u010dn\u011b s tabulkou faktor\u016f hudby a emocion\u00e1ln\u00edch v\u00fdraz\u016f Gabrielssona a Lindstr\u00f6ma",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Lada Zadransk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/ac440016-9c87-11e2-a6df-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/ac440016-9c87-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Vztah v\u00fdchodn\u00ed meditace a z\u00e1padn\u00ed psychologie",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce \u0159e\u0161\u00ed problematiku v\u00fdchodn\u00ed meditace v z\u00e1padn\u00edm sv\u011bt\u011b, zejm\u00e9na v souvislosti s psychologi\u00ed. V teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti p\u0159edstavuje souhrn nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch informac\u00ed o meditaci, jej\u00edch \u00fa\u010dinc\u00edch a v\u00fdzkumu. Nejv\u011bt\u0161\u00ed pozornost je v\u011bnov\u00e1na psychologick\u00e9mu vysv\u011btlen\u00ed meditace a vz\u00e1jemn\u00e9ho vztahu psychologie a v\u00fdchodn\u00ed meditace. V praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti jsou zpracov\u00e1ny rozhovory s dlouhodob\u011b medituj\u00edc\u00edmi o jejich zku\u0161enosti s \u00fa\u010dinky meditace a je p\u0159edstaven nov\u00fd pohled na potenci\u00e1ln\u00ed vyu\u017eit\u00ed meditace v psychoterapii.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Dohnalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/99849f3e-694d-11e2-bcd6-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Krzysztof Penderecki - bl\u00e1zen nebo g\u00e9nius?",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je nast\u00ednit, kdo je vlastn\u011b Krzysztof Penderecki a jak\u00e9 zauj\u00edm\u00e1 m\u00edsto v soudob\u00e9 hudb\u011b. V \u010dem je jeho hudba unik\u00e1tn\u00ed, pro\u010d m\u011b osobn\u011b zaujala a pokus zjistit, zda by oslovila i dal\u0161\u00ed lidi v m\u00e9m okol\u00ed, pova\u017euji potom za j\u00e1dro sv\u00e9 pr\u00e1ce.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "David \u0160ime\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/cf83f83a-83fd-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Um\u011bn\u00ed baroka v Pozo\u0159ic\u00edch za Liechtenstein\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce seznamuje s d\u00edly barokn\u00edho um\u011bn\u00ed 17. a 18. stolet\u00ed na katastr\u00e1ln\u00edm \u00fazem\u00ed obce Pozo\u0159ice. D\u00e1le s nejstar\u0161\u00ed histori\u00ed rodu Liechtenstein\u016f, informuje, za jak\u00fdch okolnost\u00ed pozo\u0159ick\u00e9 panstv\u00ed z\u00edskali. U n\u011bkolika kn\u00ed\u017eat popisuje jejich z\u00e1sluhy na stavebn\u00edm d\u011bn\u00ed Moravy a jejich pod\u00edl na rozvoji samotn\u00e9 obce. Zam\u011b\u0159uje se na historii stavby kostela a seznamuje n\u00e1s s problematikou autorstv\u00ed t\u00e9to stavby. P\u0159ibli\u017euje \u010dinnost v\u00fdznamn\u00fdch architekt\u016f (Martinelli, Salla, Pozzo, Kl\u00ed\u010dn\u00edk) v moravsk\u00e9m prost\u0159ed\u00ed. Sna\u017e\u00ed se p\u0159isp\u011bt k pozn\u00e1n\u00ed osud\u016f socha\u0159sk\u00fdch a mal\u00ed\u0159sk\u00fdch d\u011bl na \u00fazem\u00ed obce. Vyty\u010duje ot\u00e1zky pro dal\u0161\u00ed b\u00e1d\u00e1n\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jakub  K\u0159\u00ed\u017e",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/1f3f4d88-8b16-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Problematika p\u0159ekladu Poeova d\u00edla - Teorie p\u0159ekladu a vlastn\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed proces ",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce Problematika p\u0159ekladu Poeova d\u00edla (Teorie p\u0159ekladu a vlastn\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed praxe) se zab\u00fdv\u00e1 um\u011bn\u00edm p\u0159ekladu. V prvn\u00ed \u010d\u00e1sti jsou pops\u00e1ny teoretick\u00e9 postupy d\u016fle\u017eit\u00e9 pro p\u0159eklad, ale zejm\u00e9na pak praktick\u00e9 zku\u0161enosti, kter\u00e9 vyplynuly z p\u0159ekladu Poev\u00fdch text\u016f, tj. b\u00e1sn\u00ed Havran, Zvony, Eldorado a pov\u00eddky Sphinx. U rozboru Havrana je pak prob\u00edr\u00e1na tzv. Filosofie b\u00e1snick\u00e9 skladby, text popisuj\u00edc\u00ed cel\u00fd proces vzniku b\u00e1sn\u011b. D\u00e1le je zde, stejn\u011b jako u Zvon\u016f a Eldorado, uvedeno porovn\u00e1n\u00ed s ostatn\u00edmi \u010desk\u00fdmi p\u0159eklady a rozbor problematick\u00fdch pas\u00e1\u017e\u00ed pro p\u0159eklad. U pov\u00eddky Sphinx nalezneme koment\u00e1\u0159 k p\u0159ekladu pr\u00f3zy a porovn\u00e1n\u00ed s p\u0159ekladem poezie. V druh\u00e9 \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce jsou pak uvedeny origin\u00e1ly spole\u010dn\u011b s p\u0159eklady.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jan Musil",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/c2e40ad2-96ba-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Soupis \u017eidovsk\u00fdch podnik\u016f v Jihlav\u011b v letech 1939 a\u017e 1940 a jejich historick\u00fd v\u00fdvoj",
        "place": 1,
        "description": "zmapovat jihlavskou \u017eidovskou podnikatelskou sf\u00e9ru v letech 1939 a\u017e 1940",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Adam  Dvo\u0159\u00e1k, Anna G\u0171mplov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/7ec045ea-7f8c-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Historie zanikl\u00e9 osady Josefov\u00e1 v katastru obce Nov\u00e9 Losiny",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159it ve\u0159ejn\u011b p\u0159\u00edstupn\u00fd text o historii a sou\u010dasn\u00e9m stavu dnes ji\u017e zanikl\u00e9 a nezn\u00e1m\u00e9 osady Josefov\u00e1, kter\u00e1 se nach\u00e1zela tak\u0159ka na \u00fapat\u00ed jesenick\u00e9ho velk\u00e1na Vozky a byla ukryta v hlubok\u00fdch jesenick\u00fdch les\u00edch.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n H\u00fdbl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/393aeb78-8fd7-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u00e1tr\u00e1n\u00ed po osudech brat\u0159\u00ed Mike\u0161ov\u00fdch za 1. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky",
        "place": 3,
        "description": "Zji\u0161t\u011bn\u00ed a srovn\u00e1n\u00ed osud\u016f bratr\u016f Mike\u0161ov\u00fdch za 1. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u0160kvarka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/4db6a2ea-80f0-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "H\u00e9rakleitos z Efesu \u2013 U\u010den\u00ed, \u017eivot a vliv",
        "place": 1,
        "description": "Za prv\u00e9, vytvo\u0159it ucelenou a origin\u00e1ln\u00ed interpretaci H\u00e9rakleitov\u00fdch zlomk\u016f podle p\u0159edstavy, kterou jsem si o nich ud\u011blal skrze jejich studium, samoz\u0159ejm\u011b s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k n\u011bkter\u00fdm n\u00e1hled\u016fm t\u011bch autor\u016f, jejich\u017e interpretacemi jsem se zab\u00fdval. Za druh\u00e9, vytvo\u0159it ucelen\u00fd obraz H\u00e9rakleitova \u017eivota a osoby, v souladu s t\u00edm, kter\u00fd jsem si ud\u011blal jak skrze zkoum\u00e1n\u00ed jeho my\u0161lenek, tak skrze \u010dten\u00ed autor\u016f, kte\u0159\u00ed se t\u00edmto t\u00e9matem zab\u00fdvali bl\u00ed\u017ee. Za t\u0159et\u00ed, popsat v\u00fdznam, kter\u00fd m\u011bl H\u00e9rakleitos pro pozd\u011bj\u0161\u00ed filosofii, a zp\u016fsob, jak\u00fdm ovlivnil konkr\u00e9tn\u00ed autory.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Albert Ferkl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/9f3a8074-958a-11e2-a6df-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Budoucnost jadern\u00e9 energetiky v \u010cR",
        "place": 2,
        "description": "Sout\u011b\u017en\u00ed pr\u00e1ce \u201eBudoucnost jadern\u00e9 energetiky v \u010cR\u201c se zab\u00fdv\u00e1 sou\u010dasn\u00fdm stavem\r\nelektroenergetiky v \u010cR, kter\u00fd podrobn\u011b analyzuje a d\u00e1le na z\u00e1klad\u011b t\u00e9to anal\u00fdzy spole\u010dn\u011b s\r\nr\u016fznorod\u00fdmi argumenty rozeb\u00edr\u00e1 sm\u011bry, kter\u00fdmi by se mohla \u010desk\u00e1 elektroenergetika\r\nub\u00edrat. V druh\u00e9 \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce je zvolen sm\u011br jadern\u00e9 energetiky jako nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdchodisko\r\npro \u010deskou elektroenergetiku s ohledem na ekonomick\u00fd, technologick\u00fd a mezin\u00e1rodn\u011b-politick\u00fd\r\nkontext. Z\u00e1rove\u0148 jsou zde p\u0159edstavena ji\u017e existuj\u00edc\u00ed jadern\u00e1 za\u0159\u00edzen\u00ed a vyobrazena\r\njejich pravd\u011bpodobn\u00e1 budoucnost, kter\u00e1 vych\u00e1z\u00ed z nejaktu\u00e1ln\u011bj\u0161\u00edch dat. Z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e1 \u010d\u00e1st pr\u00e1ce\r\nanalyzuje politick\u00fd stav i pohled ve\u0159ejnosti na jadernou energetiku a na z\u00e1klad\u011b t\u011bchto\r\npoznatk\u016f zasazuje celou problematiku do kontextu dne\u0161n\u00ed doby.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jan M\u00e1lek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/25850960-2c40-11e2-a955-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Novodob\u00e1 syrsk\u00e1 dynastie a nekon\u010d\u00edc\u00ed jaro",
        "place": 3,
        "description": "Ve sv\u00e9 pr\u00e1ci zpracov\u00e1v\u00e1m d\u011bn\u00ed v S\u00fdrii od prezidentsk\u00e9ho n\u00e1stupu H\u00e1fize al-Assada,\r\n a pot\u00e9 i dobu vl\u00e1dy jeho syna Ba\u0161\u00e1ra. Pro pochopen\u00ed sou\u010dasn\u00fdch vnitrost\u00e1tn\u00edch pom\u011br\u016f je d\u016fle\u017eit\u00e9 alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b nast\u00ednit obdob\u00ed p\u0159ed n\u00e1stupem al-Assad\u016f. Dal\u0161\u00ed podkapitoly se v\u011bnuj\u00ed vysv\u011btlen\u00ed politick\u00fdch pom\u011br\u016f v zemi, vykreslen\u00ed vl\u00e1dy jednotliv\u00fdch prezident\u016f/dikt\u00e1tor\u016f, a d\u00e1le pak sou\u010dasn\u00e9mu d\u011bn\u00ed v S\u00fdrii, kterou \u2013 stejn\u011b jako dal\u0161\u00ed arabsk\u00e9 zem\u011b \u2013 na p\u0159elomu rok\u016f 2010 a 2011 zas\u00e1hlo takzvan\u00e9 \u201earabsk\u00e9 jaro\u201c, kter\u00e9 trv\u00e1 a\u017e dodnes.\r\n\r\nC\u00edlem tak tedy bylo zmapovat vnitrost\u00e1tn\u00ed pom\u011bry a mezin\u00e1rodn\u00ed postaven\u00ed S\u00fdrie, d\u00e1le pak vysv\u011btlit a popsat p\u0159\u00ed\u010diny a pr\u016fb\u011bh prvn\u00edho zhruba roku a p\u016fl syrsk\u00e9ho jara.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "David Ko\u0159\u00ednek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/58c40020-874d-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "LORRIS TOOLBOX - Sada n\u00e1stroj\u016f pro v\u00fdvoj a \u0159\u00edzen\u00ed robot\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem moj\u00ed pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it softwarov\u00fd bal\u00edk, kter\u00fd v\u00fdrazn\u011b usnad\u0148uje a zrychluje v\u00fdvoj, testov\u00e1n\u00ed a \u0159\u00edzen\u00ed r\u016fzn\u00fdch elektronick\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00ed, zejm\u00e9na robot\u016f, a to proto, \u017ee \u017e\u00e1dn\u00e1 podobn\u00e1 aplikace na sv\u011bt\u011b neexistuje.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Bo\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/3d8dba02-7943-11e2-949b-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/3d8dba02-7943-11e2-949b-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh \u0159\u00eddic\u00edho syst\u00e9mu CNC stroje se zam\u011b\u0159en\u00edm na dynamiku pohybu",
        "place": 2,
        "description": "M\u016fj projekt si klade za c\u00edl navrhnout \u0159\u00eddic\u00ed syst\u00e9m pro 3-os\u00fd hobby CNC stroj (fr\u00e9zku) s c\u00edlem odstranit dva nejv\u011bt\u0161\u00ed nedostatky sou\u010dasn\u00fdch syst\u00e9m\u016f - sna\u017e\u00ed se odstranit probl\u00e9my s dynamikou pohybu, kter\u00e1 v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b zbyte\u010dn\u011b nam\u00e1h\u00e1 mechaniku stroje, a tak\u00e9 poskytuje mo\u017enost pro lep\u0161\u00ed generov\u00e1n\u00ed \u0159\u00eddic\u00edch sign\u00e1l\u016f. Syst\u00e9m by za vstup m\u011bl br\u00e1t G-k\u00f3d, aby mohl spolupracovat s ji\u017e existuj\u00edc\u00edmi CAM syst\u00e9my.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Mr\u00e1zek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/4b190f08-8c05-11e2-b1f8-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getAttach/hash/4b190f08-8c05-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u010ci\u0161t\u011bn\u00edulic.cz - s n\u00e1mi nezapomenete p\u0159eparkovat sv\u00e9 auto",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it u\u017eite\u010dnou slu\u017ebu pro lidi na cel\u00e9m sv\u011bt\u011b.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Petr Tom\u00e1\u0161\u016f",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv35/getWork/hash/24c67980-906a-11e2-b1f8-faa932cbcfda"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 34,
    "year": 2012,
    "theses": [
      {
        "title": "Jednoduch\u00e9 orientovan\u00e9 grafy",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce zkoum\u00e1 orientovan\u00e9 grafy a kongruence na nich, zab\u00fdv\u00e1 se p\u0159edev\u0161\u00edm jednoduch\u00fdmi orientovan\u00fdmi grafy, tedy orientovan\u00fdmi grafy maj\u00edc\u00edmi jen trivi\u00e1ln\u00ed kongruence. Zav\u00e1d\u00ed pojem turnajov\u00e9ho slo\u017een\u00ed orientovan\u00e9ho grafu a d\u00e1v\u00e1 jej do kontextu s vlastnostmi souvisej\u00edc\u00edmi s kongruencemi na orientovan\u00fdch grafech. Ve vztahu k turnajov\u00fdm slo\u017een\u00edm pr\u00e1ce tak\u00e9 usiluje o charakterizaci jednoduch\u00fdch turnaj\u016f pomoc\u00ed n\u011bkter\u00fdch jejich podstruktur.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Kop\u0159iva",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/94633236-407c-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "p-adick\u00e1 \u010d\u00edsla a jejich aplikace v teorii \u010d\u00edsel",
        "place": 2,
        "description": "Sezn\u00e1men\u00ed \u010dten\u00e1\u0159e s teorii kolem p-adick\u00fdch \u010d\u00edsel a s mo\u017enostmi jejich aplikace, zejm\u00e9na v teorii \u010d\u00edsel.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Vladim\u00edr Sedl\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/91da835c-71aa-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Metoda Monte Carlo a jej\u00ed aplikace",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat metodu Monte Carlo, uk\u00e1zat jej\u00ed vyu\u017eit\u00ed p\u0159i simulac\u00edch rozd\u011blen\u00ed pravd\u011bpodobnost\u00ed n\u00e1hodn\u00fdch veli\u010din a toto aplikovat p\u0159i testov\u00e1n\u00ed normality n\u00e1hodn\u00e9ho v\u00fdb\u011bru pomoc\u00ed Anderson-Darlingova testu.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Alena Harlenderov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/55eca378-6216-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/55eca378-6216-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ur\u010dov\u00e1n\u00ed parametr\u016f extrasol\u00e1rn\u00edch syst\u00e9m\u016f pomoc\u00ed CCD fotometrie exoplanet\u00e1rn\u00edho tranzitu",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 ur\u010den\u00edm parametr\u016f tranzituj\u00edc\u00edch exoplanet, tedy t\u011bch exoplanet, u kter\u00fdch lze pozorovat jejich p\u0159echod p\u0159es mate\u0159skou hv\u011bzdu. Parametry t\u011bchto exoplanet byly ur\u010deny z poklesu jasnosti mate\u0159sk\u00e9 hv\u011bzdy, tento pokles byl zm\u011b\u0159en pomoc\u00ed CCD fotometrie. Charakteristiky nam\u011b\u0159en\u00fdch sv\u011bteln\u00fdch k\u0159ivek byly zpracov\u00e1ny pomoc\u00ed protokolu, vytvo\u0159en\u00e9ho v r\u00e1mci t\u00e9to pr\u00e1ce, za \u00fa\u010delem z\u00edsk\u00e1n\u00ed hodnot, kter\u00e9 pozorovan\u00fd extrasol\u00e1rn\u00ed syst\u00e9m charakterizuj\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Michal Vyvle\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/9f038ce4-7264-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/9f038ce4-7264-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh mal\u00e9 v\u011btrn\u00e9 turb\u00edny",
        "place": 2,
        "description": "Navrhnout malou v\u011btrnou turb\u00ednu bez z\u00e1meru na ekonomickou rentabilitu. C\u00edlem je ji navrhnout co nej\u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed a nejti\u017e\u0161\u00ed. C\u00edlem pr\u00e1ce je z\u00edskat jej\u00ed CAD model pro pozd\u011bj\u0161\u00ed v\u00fdrobu. V r\u00e1mci tohoto c\u00edle je vysv\u011btlena z\u00e1kladn\u00ed teorie a jej\u00ed mo\u017en\u00e1 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed. Na tuto teorii navazuji poznatky z praxe. Pomoc\u00ed CFD simulac\u00ed se sna\u017e\u00edm omezit vznik indukovan\u00fdch ztr\u00e1t.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Mr\u00e1zek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/457e8c6c-6898-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "M\u011b\u0159en\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed dvojstani\u010dn\u00edch pozorov\u00e1n\u00ed televizn\u00edch meteor\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Studium meteoroid\u016f pozorovan\u00fdch v atmosf\u00e9\u0159e zem\u011b jako meteory a hled\u00e1n\u00ed souvislost\u00ed mezi jejich fyzik\u00e1ln\u00edmi vlastnostmi a drahami ve slune\u010dn\u00ed soustav\u011b. Vysv\u011btlen\u00ed p\u016fvodu meteoroid\u016f a rozlo\u017een\u00ed a tvar\u016f jejich drah.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Filip Mur\u00e1r",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/51939a48-7189-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Stanoven\u00ed dusitan\u016f a dusi\u010dnan\u016f v pitn\u00e9 vod\u011b pomoc\u00ed kapil\u00e1rn\u00ed elektrofor\u00e9zy",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo otestovat tehdy nov\u011b vyvinutou elektroforetickou metodu na jej\u00ed pou\u017eitelnost pro stanoven\u00ed iont\u016f dus\u00edku ve vod\u011b a n\u00e1sledn\u00e9 vyvinout metodu pou\u017eitelnou pro toto stanoven\u00ed",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Eva Mart\u00ednkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/4576f356-4de2-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "Fluorescen\u010dn\u00ed vlastnosti chelirubinu v interakci s DNA",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo prozkoumat fluorescen\u010dn\u00ed vlastnosti chelirubinu v interakci s r\u016fzn\u00fdmi strukturami DNA a popsat zm\u011bny fluorescen\u010dn\u00edch spekter v z\u00e1vislosti na druhu pou\u017eit\u00e9 DNA.\r\nDal\u0161\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo ur\u010dit limity detekce takto vznikl\u00fdch komplexn\u00edch slou\u010denin a v posledn\u00ed \u0159ad\u011b prostudovat strukturu t\u011bchto komplex\u016f metodou Jobovy titrace a ur\u010dit tak stechiometrick\u00fd pom\u011br mezi ligandem (alkaloidem) a DNA.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Palkovsk\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/e0031752-6c77-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Predikce pKa pro nov\u011b navr\u017een\u00e9 molekuly l\u00e9k\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Predikce hodnot disocia\u010dn\u00edch konstant pro dosud nesyntetizovan\u00e9 molekuly je oblast\u00ed, kter\u00e1 m\u00e1 velk\u00fd v\u00fdznam pro farmaceutick\u00fd pr\u016fmysl. Velmi slibnou metodikou pro predikci pKa je aplikace QSPR model\u016f vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edch jako deskriptory parci\u00e1ln\u00ed atomov\u00e9 n\u00e1boje. Hodnoty n\u00e1boj\u016f je nutno vypo\u010d\u00edtat na z\u00e1klad\u011b 3D struktur molekul, p\u0159i\u010dem\u017e tyto struktury lze generovat a optimalizovat r\u016fzn\u00fdmi metodami a softwarov\u00fdmi n\u00e1stroji. Kvalita vygenerovan\u00fdch struktur je kl\u00ed\u010dov\u00fdm faktorem ovliv\u0148uj\u00edc\u00edm p\u0159esnost predikce pKa.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Roman Ber\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/45643a1e-5624-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/45643a1e-5624-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "V\u00fdskyt poto\u010dnic rodu Branchiobdella na raku kamen\u00e1\u010di na Plze\u0148sku",
        "place": 1,
        "description": "Zjistit v\u00fdskyt poto\u010dnic na raku kamen\u00e1\u010di na Plze\u0148sku, jejich popula\u010dn\u00ed chyrakteristiky a pro\u0161et\u0159it p\u0159\u00edpadn\u00fd vztah mezi fyzik\u00e1ln\u011b - chemick\u00fdmi parametry vody a v\u00fdskytem poto\u010dnic.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Kl\u00e1ra Nov\u00e1kov\u00e1, Kate\u0159ina Fialov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/b139bf1c-6203-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Targeting protein for Xklp2 (AtTPX2 protein) a jeho lokalizace  u modelov\u00e9 rostliny Arabidopsis thaliana",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce byla p\u0159\u00edprava transformovan\u00e9 bun\u011b\u010dn\u00e9 kultury exprimuj\u00edc\u00ed AtTPX2-GFP a lokalizace AtTPX2 proteinu v pr\u016fb\u011bhu bun\u011b\u010dn\u00e9ho cyklu, srovn\u00e1n\u00ed  s distribuc\u00ed mikrotubul\u016f, \u03b3-tubulinu, AtAurora1 kin\u00e1zy, RanGTP, RanBP1 a RCC1 v bun\u011b\u010dn\u00e9 kultu\u0159e poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z modelov\u00e9 rostliny husen\u00ed\u010dku roln\u00edho (Arabidopsis thaliana) a kolokaliza\u010dn\u00ed anal\u00fdza AtTPX2 proteinu s AtAurora1 kin\u00e1zou.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Anna Sold\u00e1nov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/cb26211a-613e-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u017delvu\u0161ky (Tardigrada) v anhydrobiotick\u00e9m stavu v pokusech",
        "place": 3,
        "description": "Pokusy jsem se zam\u011b\u0159ila na odolnost \u017eelvu\u0161ek (Tardigrada) v extr\u00e9mn\u011b nep\u0159\u00edzniv\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch. Zji\u0161\u0165ovala jsem, zda odolnost \u017eelvu\u0161ek z\u00e1vis\u00ed na m\u00edst\u011b v\u00fdskytu \u017eelvu\u0161ek, intenzit\u011b p\u016fsoben\u00ed nep\u0159\u00edzniv\u00fdch podm\u00ednek a zda je odolnost r\u016fzn\u00e1 u jednotliv\u00fdch vybran\u00fdch druh\u016f.",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Marie \u0160varcov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Paleontologick\u00fd pr\u016fzkum ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti obce \u010cern\u010dice u Loun",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vyhodnotit paleontologick\u00fd materi\u00e1l a detailn\u011b popsat asociace fos\u00edli\u00ed na \u017eelezni\u010dn\u00edm z\u00e1\u0159ezu v ji\u017en\u00ed \u010d\u00e1sti obce \u010cern\u010dice. Podrobn\u00fd paleontologick\u00fd v\u00fdzkum m\u016f\u017ee v\u00fdrazn\u011b objasnit stratigrafick\u00e9 postaven\u00ed sediment\u016f studovan\u00e9 oblasti. Na z\u00e1klad\u011b n\u00e1lezu v\u016fd\u010d\u00ed zkamen\u011bliny Mytiloides hercynicus  (nebo tak\u00e9 Collignoniceras woolgari) dolo\u017eit v\u00fdskyt malnick\u00e9ho \u0159as\u00e1ku. D\u00edl\u010d\u00edm c\u00edlem je potvrdit p\u0159\u00edtomnost paleontologick\u00e9ho materi\u00e1lu na sledovan\u00e9m valu, jeho determinace, ur\u010den\u00ed druhov\u00e9 diverzity a typ\u016f spole\u010denstva. Na z\u00e1klad\u011b n\u00e1lezu v\u016fd\u010d\u00ed zkamen\u011bliny Protocallianassa bohemica potvrdit \u010di vyvr\u00e1tit problematiku v\u00fdskytu spodn\u00ed vrstvy kallianassov\u00e9ho p\u00edskovce ve studovan\u00e9 oblasti.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Michal \u0160r\u00e1mek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/8f232fba-521f-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/8f232fba-521f-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Detailn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed konodontov\u00fdch faun se zam\u011b\u0159en\u00edm na hranici silur/devon v lokalit\u011b Na Po\u017e\u00e1rech (Barrandien, \u010cesk\u00e1 republika)",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce je v\u011bdeck\u00fdm v\u00fdstupn\u00edm z\u00e1v\u011brem z mikropaleontologick\u00e9ho v\u00fdzkumu v lokalit\u011b Na Po\u017e\u00e1rech, Praha-\u0158eporyje v oblasti Barrandienu. V\u00fdzkum byl prov\u00e1d\u011bn za \u00fa\u010delem z\u00edsk\u00e1n\u00ed nov\u00fdch informac\u00ed pomoc\u00ed detailn\u00edho zpracov\u00e1n\u00ed konodontov\u00fdch faun na stratigrafick\u00e9 hranici silur/devon. C\u00edlem bylo vytvo\u0159en\u00ed fylogenetick\u00e9 linie jednotliv\u00fdch morfologick\u00fdch skupin pat\u0159\u00edc\u00edch do \u010deledi Spathognathodontidae. Ustanoven\u00ed t\u011bchto morfologick\u00fdch skupin a jejich fylogenetick\u00e9ho v\u00fdvoje v \u010dase by v budoucnu mohlo m\u00edt potenci\u00e1l pro vytvo\u0159en\u00ed univerz\u00e1ln\u00edho stratigrafick\u00e9ho modelu na hranici silur/devon.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Aneta Hu\u0161kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/538778d6-41ed-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "Limnologick\u00e9 pom\u011bry star\u00e9ho labsk\u00e9ho ramene Hou\u0161teck\u00e1 t\u016f\u0148 ve Star\u00e9 Boleslavi v roce 2010",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je podat ucelen\u00fd limnologick\u00fd pr\u016fzkum star\u00e9ho labsk\u00e9ho ramene Hou\u0161teck\u00e1 t\u016f\u0148 u Star\u00e9 Boleslavi v pr\u016fb\u011bhu sez\u00f3ny 2010. Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm v\u00fdvojem fyzik\u00e1ln\u011b-chemick\u00fdch parametr\u016f vody v t\u016fni, ovliv\u0148ov\u00e1n\u00edm t\u011bchto parametr\u016f \u00fahrnem sr\u00e1\u017eek p\u0159ed odb\u011brem a sez\u00f3nn\u00edmi zm\u011bnami planktonu a makrozoobentosu t\u016fn\u011b. T\u00edm se pr\u00e1ce sna\u017e\u00ed pouk\u00e1zat na komplexitu a v\u00fdznam ekosyst\u00e9m\u016f star\u00fdch \u0159\u00ed\u010dn\u00edch ramen v krajin\u011b.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Magdalena Holcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/cf23eff0-6d45-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Role L-argininu v regulaci produkce oxidu dusnat\u00e9ho u vaskul\u00e1rn\u00edch endoteli\u00e1ln\u00edch bun\u011bk",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo p\u0159in\u00e9st nov\u00e9 informace o roli L-argininu v regulaci fyziologick\u00fdch i patofyziologick\u00fdch funkc\u00ed vaskul\u00e1rn\u00edch endoteli\u00e1ln\u00edch bun\u011bk spojen\u00fdch se vznikem endoteli\u00e1ln\u00ed dysfunkce jak na org\u00e1nov\u00e9 \u00farovni (my\u0161\u00ed aorty), tak na \u00farovni bun\u011b\u010dn\u00e9 (lidsk\u00e9 endoteli\u00e1ln\u00ed bu\u0148ky).",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Monika Rozehnalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/7e08395e-48b6-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "Stanoven\u00ed frekvence mutac\u00ed u lidsk\u00fdch embryon\u00e1ln\u00edch kmenov\u00fdch bun\u011bk: souboj stability genomu s evoluc\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si kladla n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed c\u00edle: \r\n1) Zav\u00e9st metodu m\u011b\u0159en\u00ed frekvence mutac\u00ed za pomoc\u00ed HPRT genu na indukovan\u00fdch pluripotentn\u00edch kmenov\u00fdch bu\u0148k\u00e1ch\r\n2) Zm\u011b\u0159it spont\u00e1nn\u00ed a indukovanou frekvenci mutac\u00ed za pomoci HPRT genu v lidsk\u00fdch embron\u00e1ln\u00edch kmenov\u00fdch bu\u0148k\u00e1ch a indukovan\u00fdch pluripotentn\u00edch kmenov\u00fdch bu\u0148k\u00e1ch a porovnat kvalitu reprogramovan\u00fdch bun\u011bk s embron\u00e1ln\u00edmi kmenov\u00fdmi bu\u0148kami",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Jur\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/739b4c72-4d98-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "Izolace a stanoven\u00ed biologicky aktivn\u00edch l\u00e1tek produkovan\u00fdch aktinomycetami",
        "place": 3,
        "description": "Hled\u00e1n\u00edm dosud nezn\u00e1m\u00fdch sekund\u00e1rn\u00edch metabolit\u016f m\u016f\u017eeme doc\u00edlit objevu dosud nezn\u00e1m\u00e9, potencion\u00e1ln\u011b vyu\u017eiteln\u00e9, antibiotick\u00e9 l\u00e1tky. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo izolovat biologicky aktivn\u00ed sekund\u00e1rn\u00ed metabolity vybran\u00fdch kmen\u016f aktinomycet z jejich kultiva\u010dn\u00edch m\u00e9di\u00ed. Byly vybr\u00e1ny takov\u00e9 druhy aktinomycet, u nich\u017e byly ji\u017e d\u0159\u00edve ne\u00fa\u010din\u00e9 b\u011b\u017en\u00e9 separa\u010dn\u00ed metody. N\u00e1sledn\u011b byly biologicky aktivn\u00ed l\u00e1tky charakterizov\u00e1ny.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej  Vacek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/e8c0cd9c-604e-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ov\u011b\u0159en\u00ed \u00fa\u010dinku aditivn\u00ed l\u00e1tky  WEFASAN 2010 na zv\u00fd\u0161en\u00ed hmotnostn\u00edho p\u0159\u00edr\u016fstku brojlerov\u00fdch ku\u0159at",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo  ov\u011b\u0159it \u00fa\u010dinnost biologick\u00e9ho aditiva WEFASAN 2010 na hmotnostn\u00ed p\u0159\u00edr\u016fstek vykrmovan\u00fdch brojler\u016f.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Nikola Jahnov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/23228ed4-744b-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/23228ed4-744b-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Chov\u00e1n\u00ed jalovic p\u0159i intenzivn\u00ed a extenzivn\u00ed pastv\u011b na podhorsk\u00e9 pastvin\u011b v Jizersk\u00fdch hor\u00e1ch",
        "place": 2,
        "description": "- porovnat pr\u016fb\u011bh \u017eivotn\u00edch aktivit jalovic p\u0159i intenzivn\u00ed a extenzivn\u00ed pastv\u011b v podhorsk\u00e9 oblasti Jizersk\u00fdch hor\r\n- identifikovat p\u0159ev\u00e1\u017enou orientaci t\u011bla jalovic (dle sv\u011btov\u00fdch stran) p\u0159i pasen\u00ed (dle digit\u00e1ln\u00edch fotografi\u00ed)",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Barbora Pavl\u016f",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/1bbb846e-65c0-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ekologick\u00e9 vs. konven\u010dn\u00ed zem\u011bd\u011blstv\u00ed-obsahy rizikov\u00fdch l\u00e1tek",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem tohoto projektu je popsat odli\u0161nosti ve fungov\u00e1n\u00ed ekologick\u00e9ho a konven\u010dn\u00edho zem\u011bd\u011blstv\u00ed. V experiment\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1sti  projektu se porovn\u00e1v\u00e1 obsah kadmia na plodin\u011b jarn\u00edho m\u00e1ku s pou\u017eit\u00edm fosfore\u010dn\u00e9ho hnojiva Amofos (konven\u010dn\u00ed zem\u011bd\u011blstv\u00ed), oproti bio m\u00e1ku (ekologick\u00e9 zem\u011bd\u011blstv\u00ed. D\u00e1le zjistit, zda hnojivo Amofos obsahuje povolen\u00e9 mno\u017estv\u00ed kadmia, zda se kadmium hromad\u00ed v p\u016fd\u011b ve vy\u0161\u0161\u00edch koncentrac\u00edch, v jak\u00fdch \u010d\u00e1stech m\u00e1ku (ko\u0159en, stonek, list) se nach\u00e1z\u00ed nejvy\u0161\u0161\u00ed a nejni\u017e\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed kadmia. A tak\u00e9, jestli je rozd\u00edl v obsahu kadmia v semenech sklizen\u00fdch v nezral\u00e9m stavu oproti zral\u00fdm semen\u016fm .",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Barto\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/d78661e2-719f-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Brouci z \u010deledi mandelinkovit\u00fdch (Coleoptera: Chrysomelidae) lokality H\u016frka v Hlubok\u00e9 nad Vltavou",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo proveden\u00ed faunistick\u00e9ho pr\u016fzkumu brouk\u016f \u010deledi mandelinkovit\u00fdch na lokalit\u011b H\u016frka v Hlubok\u00e9 nad Vltavou na \u010ceskobud\u011bjovicku a zji\u0161t\u011bn\u00e9 v\u00fdsledky aplikovat v ochran\u011b lokality.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Albert Dama\u0161ka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/b1f0b826-7404-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Soci\u00e1ln\u00ed chov\u00e1n\u00ed vlk\u016f arktick\u00fdch",
        "place": 2,
        "description": "Statistick\u00e9 vyhodnocen\u00ed chovu vlk\u016f arktick\u00fdch v zajet\u00ed v evropsk\u00e9m m\u011b\u0159\u00edtku.\r\nZmapovat soci\u00e1ln\u00ed chov\u00e1n\u00ed sme\u010dky vlk\u016f arktick\u00fdch chovan\u00e9 v Zoo Brno a v Zoo Olomouc pomoc\u00ed etologick\u00e9ho pozorov\u00e1n\u00ed.\r\nSrovn\u00e1n\u00ed t\u011bchto dvou sme\u010dek vlk\u016f chovan\u00fdch v zajet\u00ed mezi sebou a se sme\u010dkou \u017eij\u00edc\u00ed ve voln\u00e9 p\u0159\u00edrod\u011b.\r\nVytvo\u0159en\u00ed publikac\u00ed, kter\u00e9 budou mapovat soci\u00e1ln\u00ed chov\u00e1n\u00ed vlk\u016f, poddruhy vlka obecn\u00e9ho a informa\u010dn\u00ed tabule, kter\u00e9 zachyt\u00ed jedince obou sme\u010dek",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Dobromila Mal\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/9ca45034-089a-11e1-a030-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/9ca45034-089a-11e1-a030-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Technicko-technologick\u00e9 posouzen\u00ed glyfos\u00e1tu \u0159ady Roundup ve vybran\u00fdch oborech mimo zem\u011bd\u011blstv\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Posouzen\u00ed \u00fa\u010dink\u016f herbicidn\u00edho glyfos\u00e1tov\u00e9ho p\u0159\u00edpravku na ochranu rostlin \u0159ady Roundup v oblastech mimo zem\u011bd\u011blstv\u00ed (vodohospod\u00e1\u0159stv\u00ed, energetika apod.) za pou\u017eit\u00ed r\u016fzn\u00fdch aplika\u010dn\u00edch metod.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt  Pavelka, Pavel Kr\u00e1l",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/5d35f548-7199-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159estaviteln\u00fd st\u0159edov\u00fd sloup",
        "place": 1,
        "description": "Vy\u0159e\u0161it konstruk\u010dn\u00ed probl\u00e9m s odstaven\u00edm sloupu z vjezdu haly.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Otipka, Ond\u0159ej Sikora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/59db41a4-6f4c-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/59db41a4-6f4c-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "M\u011bstsk\u00e1 hromadn\u00e1 doprava v Kladn\u011b",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je popsat syst\u00e9m m\u011bstsk\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy ve st\u0159edo\u010desk\u00e9m m\u011bst\u011b Kladn\u011b a ozna\u010dit jeho p\u0159ednosti i nedostatky oproti syst\u00e9m\u016fm MHD v jin\u00fdch m\u011bstech. V p\u0159\u00edpad\u011b nedostatk\u016f navrhnout a poskytnout jejich \u0159e\u0161en\u00ed, kter\u00e1 jsou realizovateln\u00e1 jak technicky, tak finan\u010dn\u011b. Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st pr\u00e1ce se v\u011bnuje popisu fakt\u016f, praktick\u00e1 \u010d\u00e1st pak pojmenov\u00e1v\u00e1 p\u0159ednosti i nedostatky MHD v Kladn\u011b, jejich\u017e shrnut\u00ed je v\u00fdsledkem dotazn\u00edku, kter\u00fd vypl\u0148ovali b\u011b\u017en\u00ed cestuj\u00edc\u00ed.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Mikul\u00e1\u0161 Pel\u00ed\u0161ek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/f424be9e-6c5d-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/f424be9e-6c5d-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mechanick\u00e9 3D tisk\u00e1rny",
        "place": 3,
        "description": "Zdokonalen\u00ed a podpo\u0159en\u00ed 3D tisku, kter\u00e1 m\u00e1 budoucnost",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Milo\u0161 Jedli\u010dka, V\u00e1clav Holler, Jan Kellner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/05a9dfbe-725d-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/05a9dfbe-725d-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "PROTEUS - Multifunk\u010dn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro v\u00fdvoj a servis elektroniky na b\u00e1zi mikrokontroler\u016f PIC",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem bylo navrhnout a prakticky realizovat prototyp za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 v sob\u011b bude zahrnovat funkcionalitu n\u011bkolika jedno\u00fa\u010delov\u00fdch m\u011b\u0159idel, tester\u016f a hardwarov\u00fdch pom\u016fcek. P\u0159i t\u00e9to \u010dinnosti nab\u00fdt nejen praktick\u00fdch zku\u0161enost\u00ed, ale i dal\u0161\u00ed v\u011bdomosti, abych z\u00edskal p\u0159edpoklady pro v\u00fdvoj a realizaci komer\u010dn\u00edho, prakticky vyu\u017eiteln\u00e9ho za\u0159\u00edzen\u00ed.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Marek Nov\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/e99a1486-8582-11e1-8e4c-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/e99a1486-8582-11e1-8e4c-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Autonomn\u00ed dvouprocesorov\u00e9 vozidlo s nav\u00e1d\u011bc\u00edm syst\u00e9mem a anal\u00fdzou obrazu",
        "place": 2,
        "description": "Projekt se zab\u00fdv\u00e1 vytvo\u0159en\u00edm autonomn\u00edho vozidla \u0159\u00edzen\u00e9ho dv\u011bma kooperuj\u00edc\u00edmi procesory, z nich\u017e ka\u017ed\u00fd m\u00e1 sv\u00e9 p\u0159edem dan\u00e9 \u00falohy. Vedle 2 procesor\u016f (ARM a AVR), je vozidlo vybaveno ultrazvukov\u00fdmi senzory vzd\u00e1lenosti, elektronick\u00fdm kompasem, GPS p\u0159\u00edjma\u010dem a kamerou. Data z\u00edskan\u00e1 t\u011bmito za\u0159\u00edzen\u00edmi jsou d\u00e1le zpracov\u00e1na a zasl\u00e1na do po\u010d\u00edta\u010de skrze s\u00e9riov\u00fd kan\u00e1l tvo\u0159en\u00fd bluetooth modulem, nebo po TCP protokolu pomoc\u00ed   wi-fi modulu. V po\u010d\u00edta\u010di je vytvo\u0159eno grafick\u00e9 prost\u0159ed\u00ed pro snadnou vizualizaci a \u010dten\u00ed dat.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Zbigniew Opiol, Adam Ligocki",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/75a484c6-7d5d-11e1-a818-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/75a484c6-7d5d-11e1-a818-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Robot ovl\u00e1dan\u00fd p\u0159es wifi",
        "place": 3,
        "description": "Komunikace p\u0159es wifi v r\u016fzn\u00fdch s\u00edt\u00edch, s vlastn\u00edm softwarem (PC, Smartphone, MCU), ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed periferi\u00ed (motor\u016f, sv\u011btel, displeje, zvukov\u00e9 signalizace)",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jan  Trejbal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/c1727d90-6467-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/c1727d90-6467-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "P\u0159estavba ko\u017eelu\u017eny na are\u00e1l ml\u00e1de\u017ee",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159estavba objektu b\u00fdval\u00e9 ko\u017eelu\u017eny v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9 na are\u00e1l ml\u00e1de\u017ee p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed historick\u00e9ho r\u00e1zu objektu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Filip Kom\u00e1rek, Michaela Z\u00e1me\u010dn\u00edkov\u00e1 , Marek Vl\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/d560bdb2-62ff-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Puzzle",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011br bylo vytvo\u0159it ro\u010dn\u00edkov\u00fd projekt hotelu s  restaurac\u00ed. C\u00edlem navrhnout objekt co nejl\u00e9pe jak konstruk\u010dn\u011b tak architektonicky.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Josef Kone\u010dn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/756b3012-5bcb-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "STAVBA ROKU-BYTOV\u00dd D\u016eM V ULICI DUKELSK\u00ddCH HRDIN\u016e",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce byl n\u00e1vrh bytov\u00e9ho domu do proluky v ulici Dukelsk\u00fdch hrdin\u016f v Uhersk\u00e9m Hradi\u0161ti.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Michal Bobek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/8cea6f70-70f0-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/8cea6f70-70f0-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Orchideje NPR \u010certoryje",
        "place": 1,
        "description": "\u00da\u010delem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce je sestaven\u00ed u\u010debn\u00ed pom\u016fcky v podob\u011b ter\u00e9nn\u00edho cvi\u010den\u00ed do p\u0159edm\u011btu biologie, d\u00edky n\u00ed\u017e se vyu\u010dov\u00e1n\u00ed stane z\u00e1bavn\u011bj\u0161\u00edm a pest\u0159ej\u0161\u00edm. Ter\u00e9nn\u00ed cvi\u010den\u00ed toti\u017e \u017e\u00e1k\u016fm pod\u00e1v\u00e1 informace interaktivn\u011bj\u0161\u00ed formou ne\u017e oby\u010dejn\u00e1 vyu\u010dovac\u00ed hodina. Mezi \u017e\u00e1ky doch\u00e1z\u00ed ke spolupr\u00e1ci a utu\u017eov\u00e1n\u00ed kolektivu t\u0159\u00eddy, co\u017e by m\u011blo b\u00fdt i sou\u010d\u00e1st\u00ed standardn\u00edch v\u00fdukov\u00fdch hodin, ale ty v\u011bt\u0161inou postr\u00e1daj\u00ed praktickou \u010d\u00e1st. D\u00edky exkurz\u00edm a ter\u00e9nn\u00edm cvi\u010den\u00edm doch\u00e1z\u00ed k rozvoji kl\u00ed\u010dov\u00fdch kompetenc\u00ed \u017e\u00e1k\u016f.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Tom\u0161ej, Jakub Vojt\u00ed\u0161ek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/1feb8a96-7800-11e1-a818-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/1feb8a96-7800-11e1-a818-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u0158ezy t\u011bles",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je doplnit, pop\u0159. roz\u0161\u00ed\u0159it st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 u\u010divo. Zam\u011b\u0159eno p\u0159edev\u0161\u00edm na zlep\u0161en\u00ed p\u0159edstavivosti, kter\u00e1 je nezbytn\u00e1 pro \u0159e\u0161en\u00ed problematiky.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Jani\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/56ba2226-67c5-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/56ba2226-67c5-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Model asynchronn\u00edho motoru a model induk\u010dn\u00ed pece (v\u00fdukov\u00e9 p\u0159\u00edpravky pro podporu v\u00fduky t\u00e9matu Magnetick\u00e1 pole)",
        "place": 3,
        "description": "Tuto pr\u00e1ci jsme vytv\u00e1\u0159eli se z\u00e1m\u011brem zjednodu\u0161it v\u00fduku fyziky v oblasti elektromagnetick\u00e9ho pole a elektromagnetick\u00e9ho to\u010div\u00e9ho pole. C\u00edlem bylo vytvo\u0159it p\u0159\u00edpravek d\u00edky kter\u00e9mu studenti pochop\u00ed z\u00e1kladn\u00ed principy t\u00e9to problematiky.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Dole\u017eel, Martin  Ham\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/7ffb620e-6ecc-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "D\u016fchodov\u00e1 reforma v souvislostech, jej\u00ed dopad",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce je p\u0159ehledn\u011b shrnout z\u00e1kladn\u00ed problematiku d\u016fchodov\u00fdch syst\u00e9m\u016f a d\u016fchodov\u00fdch reforem. Na z\u00e1klad\u011b rozboru sou\u010dasn\u00e9ho d\u016fchodov\u00e9ho syst\u00e9mu \u010cR a porovn\u00e1n\u00ed se syst\u00e9my zahrani\u010dn\u00edmi pot\u00e9 identifikovat hlavn\u00ed nedostatky d\u016fchodov\u00e9 reformy v jej\u00ed sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b a navrhnout mo\u017en\u00e9 alternativn\u00ed \u00fapravy syst\u00e9mu. K posouzen\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu ale i reformn\u00edch krok\u016f slou\u017e\u00ed tak\u00e9 mal\u00fd v\u00fdzkum informovanosti a n\u00e1zor\u016f ob\u010dan\u016f, kter\u00fd podn\u00edtil tak\u00e9 dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st pr\u00e1ce - n\u00e1vrh \u00fa\u010dinn\u011bj\u0161\u00ed informa\u010dn\u00ed strategie ze strany vl\u00e1dy.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n Hlavat\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/77393da2-7378-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Cenov\u00e1 politika mobiln\u00edch oper\u00e1tor\u016f vs. \u010desk\u00fd z\u00e1kazn\u00edk",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 anal\u00fdzou cen, kter\u00e9 jsou \u010desk\u00fdm spot\u0159ebitel\u016fm \u00fa\u010dtov\u00e1ny mobiln\u00edmi oper\u00e1tory p\u016fsob\u00edc\u00edmi v \u010cesk\u00e9 republice. Obsahem pr\u00e1ce je z\u00e1rove\u0148 srovn\u00e1n\u00ed cen \u00fa\u010dtovan\u00fdch v \u010cR a v zem\u00edch, kde p\u016fsob\u00ed stejn\u00e9 telefonn\u00ed korporace.\r\nZahrnuty jsou rovn\u011b\u017e n\u00e1zory z\u00e1kazn\u00edk\u016f a t\u00e9\u017e vyj\u00e1d\u0159en\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch obchodn\u00edch subjekt\u016f, \u010desk\u00e9ho regul\u00e1tora a nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00ed \u010dl\u00e1nky m\u00e9di\u00ed k mnou zkouman\u00e9mu t\u00e9matu.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej \u017d\u00eddek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/39533246-6931-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "DOPADY REALITN\u00cd KRIZE NA SPOLE\u010cNOST EKOSPOL A OBJASN\u011aN\u00cd \u00daSP\u011aCHU JEJ\u00cd PODNIKATELSK\u00c9 STRATEGIE ",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce objas\u0148uje, jak se spole\u010dnosti EKOSPOL da\u0159ilo a st\u00e1le da\u0159\u00ed \u010delit sou\u010dasn\u00e9 krizi a recesi. Za t\u00edmto \u00fa\u010delem bude v pr\u00e1ci definov\u00e1na ekonomick\u00e1 krize v \u010cech\u00e1ch. D\u00e1le pr\u00e1ce popisuje realitn\u00ed krize na pra\u017esk\u00e9m trhu, zejm\u00e9na jej\u00ed d\u016fsledky. Pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed nast\u00ednit mo\u017en\u00e9 p\u0159\u00ed\u010diny \u010desk\u00e9 realitn\u00ed krize. Dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je popis \u010desk\u00e9ho realitn\u00edho trhu, op\u011bt s v\u00fdrazn\u00fdm zam\u011b\u0159en\u00edm na pra\u017esk\u00fd developersk\u00fd trh s byty. V pr\u00e1ci je z\u00e1rove\u0148 rozpracov\u00e1na anal\u00fdza spole\u010dnosti EKOSPOL, anal\u00fdza jej\u00ed podnikatelsk\u00e9 strategie a anal\u00fdza dopad\u016f realitn\u00ed krize na EKOSPOL. V z\u00e1v\u011bru pr\u00e1ce jsou shrnuty faktory, kter\u00e9 vedly k tomu, \u017ee spole\u010dnost EKOSPOL a.s. mohla tak dob\u0159e odol\u00e1vat \u00fa\u010dink\u016fm krize. Zji\u0161t\u011bn\u00ed t\u00e9to pr\u00e1ce mohou b\u00fdt u\u017eite\u010dn\u00e1 pro ostatn\u00ed spole\u010dnosti p\u016fsob\u00edc\u00edch na developersk\u00e9m trhu v Praze nebo na n\u011bm nov\u011b za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed spole\u010dnosti.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ev\u017een Korec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/5b39cdae-6af6-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Chyt\u0159e proti AIDS",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem t\u00e9to pr\u00e1ce je pouk\u00e1zat na vzr\u016fstaj\u00edc\u00ed nebezpe\u010d\u00ed pohlavn\u011b p\u0159enosn\u00fdch chorob, zejm\u00e9na pak onemocn\u011bn\u00ed AIDS v \u010cesk\u00e9 republice. Sou\u010d\u00e1st\u00ed je rovn\u011b\u017e n\u00e1vrh nov\u00e9ho preventivn\u00edho opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 by mohlo m\u00edt pozitivn\u00ed dopad na tuto problematiku.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160krob\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/66ea001e-6ebc-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Film a jeho d\u00edl\u010d\u00ed \u00faloha ve vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed metodick\u00e9 p\u0159\u00edru\u010dky pro aplikov\u00e1n\u00ed filmu ve v\u00fduce. Sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je teoretick\u00fd text, metodick\u00e1 ok\u00e9nka a dopl\u0148uj\u00edc\u00ed informace k t\u00e9matu.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Jan V\u00e1clav",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/db5ba74e-623d-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Stravov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed s celiaki\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Svoji pr\u00e1ci jsem zam\u011b\u0159ila na problematiku stravov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed s celiaki\u00ed. Nejprve jsem se v\u011bnovala popisu celiakie a bezlepkov\u00e9 diety, tedy jej\u00ed jedin\u00e9 l\u00e9\u010db\u011b. D\u00e1le jsem s pomoc\u00ed rozhovor\u016f s rodi\u010di vypracovala rady pro ostatn\u00ed, za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00ed rodi\u010de v r\u016fzn\u00fdch oblastech stravov\u00e1n\u00ed. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo pomoci rodi\u010d\u016fm v nelehk\u00e9 \u00faloze stravov\u00e1n\u00ed celiak\u016f ve \u0161kol\u00e1ch, na t\u00e1borech, na dovolen\u00fdch a zjistit, jak\u00fd je psychick\u00fd dopad dodr\u017eov\u00e1n\u00ed bezlepkov\u00e9 diety na d\u00edt\u011b i jeho rodi\u010de. Z\u00edskan\u00e9 informace budou poskytnuty rodi\u010d\u016fm formou \u010dl\u00e1nk\u016f a p\u0159edn\u00e1\u0161ky.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Michaela Novotn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/010b10a4-48cd-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "N\u011bm\u00e1 melodie - \u017divot a d\u00edlo \u010dty\u0159 u n\u00e1s dosud nezn\u00e1m\u00fdch francouzsk\u00fdch b\u00e1sn\u00ed\u0159ek",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e se \u010dty\u0159mi novodob\u00fdmi francouzsk\u00fdmi b\u00e1sn\u00ed\u0159kami \u2013 Ren\u00e9e Vivien, Sabine Sicaud, Louise Michel a Louise Colet \u2013 jejich\u017e tvorba je u n\u00e1s dosud nezn\u00e1m\u00e1 a zat\u00edm nebyla p\u0159elo\u017eena do \u010de\u0161tiny.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna Zl\u00e1malov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/506e11b0-71e4-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Drobn\u00e9 pam\u00e1tky a jejich obnova P\u0159\u00edkladov\u00e1 studie drobn\u00fdch pam\u00e1tek na Vysok\u00e9m Lese",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vymezen\u00ed pojmu drobn\u00fdch pam\u00e1tek a demonstrov\u00e1n\u00ed d\u016fle\u017eitosti odli\u0161en\u00ed drobn\u00fdch pam\u00e1tek od ostatn\u00edch a jejich d\u016fle\u017eitosti pro sou\u010dasnou krajinu a \u010dlov\u011bka. P\u0159\u00edkladov\u00e1 studie m\u00e1 za c\u00edl p\u0159edstavit mo\u017enosti \u0159e\u0161en\u00ed ochrany a obnovy drobn\u00fdch pam\u00e1tek na p\u0159\u00edkladu drobn\u00fdch pam\u00e1tek na Vysok\u00e9m Lese.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Kmo\u0161ek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/0f78b944-695b-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Felix Nussbaum: \u017divot v obrazech",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je p\u0159ibl\u00ed\u017eit \u010desk\u00e9mu publiku \u017eivot a d\u00edlo v\u00fdznamn\u00e9ho \u017eidovsko-n\u011bmeck\u00e9ho um\u011blce Felixe Nussbauma.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Pek\u00e1rkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/db9e561c-71be-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Ztracen\u00fd z\u00e1me\u010dek - Minulost  a p\u0159\u00edtomnost",
        "place": 1,
        "description": "Ve \u0161koln\u00edm roce 2010/2011 jsem napsal St\u0159edo\u0161kolskou odbornou pr\u00e1ci zab\u00fdvaj\u00edc\u00ed se histori\u00ed Katzelsdorfsk\u00e9ho z\u00e1me\u010dku. Sna\u017eil jsem se do pr\u00e1ce zahrnout ve\u0161ker\u00e9 informace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se tohoto saletu, kter\u00e9 se mn\u011b poda\u0159ilo vyhledat. Hledal jsem v odborn\u00e9 literatu\u0159e a zprost\u0159edkovan\u011b i v archivech u n\u00e1s doma a v Rakousku, vyhledal jsem si vzpom\u00ednky pam\u011btn\u00edk\u016f doby, kdy z\u00e1me\u010dek je\u0161t\u011b st\u00e1l. Ale u\u017e v z\u00e1v\u011bru t\u00e9to pr\u00e1ce jsem nazna\u010dil, \u017ee jde pouze o za\u010d\u00e1tek m\u00e9ho b\u00e1d\u00e1n\u00ed. D\u016fkazem, \u017ee tomu bylo opravdu tak, je pr\u00e1ce, kterou pr\u00e1v\u011b \u010dtete. V tomto \u0161koln\u00edm roce jsem se Katzelsdorfsk\u00fdm z\u00e1me\u010dkem op\u011bt zab\u00fdval. Zam\u011b\u0159il jsem se ale na mo\u017enosti obnovy a zachovan\u00ed t\u00e9to z\u00e1nikl\u00e9 stavby pro budouc\u00ed generace. Vy\u0161el jsem ze z\u00e1v\u011br\u016f m\u00e9 lo\u0148sk\u00e9 pr\u00e1ce a doplnil jsem dal\u0161\u00ed materi\u00e1ly nalezen\u00e9 v archivech a sou\u010dasn\u011b jsem za\u010dal informovat ve\u0159ejnost a p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 instituce o nutnosti zachov\u00e1n\u00ed stavby. Za uplynul\u00fd rok se toho ud\u00e1lo hodn\u011b a snad jsem se op\u011bt kousek p\u0159ibl\u00ed\u017eil ke sv\u00e9mu c\u00edli - k obnov\u011b Katzelsdorfsk\u00e9ho objektu. \r\nPo tom, co jsem z\u0159\u00eddil internetovou str\u00e1nku (www.katzesdorskyzamecek.webnode.cz) o osudu a historii t\u00e9to zanikl\u00e9 stavby, kontaktovali m\u011b i odborn\u00edci a lid\u00e9, kte\u0159\u00ed cht\u011bli spolupracovat na propagaci i obnov\u011b z\u00e1me\u010dku. D\u00edky t\u00e9to spolupr\u00e1ci mohl vzniknout 3D model Katzelsdorfsk\u00e9ho saletu a z\u00e1me\u010dek se tak symbolicky vr\u00e1til zp\u011bt do Lednicko-valtick\u00e9ho are\u00e1lu. Nejv\u011bt\u0161\u00ed propagaci p\u0159inesl televizn\u00ed dokument\u00e1rn\u00ed po\u0159ad Ztracen\u00e9 adresy a to d\u00edlem Katzelsdorf. A v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b byla u b\u00fdval\u00e9ho saletu, za spolupr\u00e1ce obyvatel z p\u0159\u00edhrani\u010dn\u00ed obce Katzelsdorf (v Rakousku), um\u00edst\u011bna nov\u00e1 informa\u010dn\u00ed tabule, obsahuj\u00edc\u00ed  historick\u00e9 \u00fadaje a fotografie, kter\u00e9 budou informovat o t\u00e9to v\u00fdznamn\u00e9 historick\u00e9 stavb\u011b i turisty Lednicko-valtick\u00e9ho are\u00e1lu. Cht\u011bl bych vyzdvihnout spolupr\u00e1ci s rakousk\u00fdmi sousedy a zd\u016fraznit, \u017ee zd\u00e1nliv\u011b nez\u00e1\u017eivn\u00e1 pr\u00e1ce s archiv\u00e1liemi m\u016f\u017ee studenta p\u0159iv\u00e9st k velmi \u017eiv\u00e9mu kontaktu s lidmi, rozvinout dobr\u00e9 p\u0159\u00e1telstv\u00ed i roz\u0161\u00ed\u0159it jazykov\u00e9 znalosti, konkr\u00e9tn\u011b v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b n\u011bm\u010diny. \r\nI samotn\u00e1 internetov\u00e1 str\u00e1nka se modernizovala. P\u0159ibyly dal\u0161\u00ed, nejen dobov\u00e9, fotografie stavby, pl\u00e1ny, popisy vybaven\u00ed interi\u00e9ru i fakta o dob\u011b, ve kter\u00e9 z\u00e1me\u010dek st\u00e1l. Informace o Katzelsdorfsk\u00e9m z\u00e1me\u010dku dnes m\u016f\u017eeme naj\u00edt jak na str\u00e1nce facebook.com, tak i na wikipedii.org. \r\nPoda\u0159ilo se mi zv\u00fd\u0161it z\u00e1jem jak od neziskov\u00fdch instituc\u00ed m\u011bsta Valtice, tak i p\u0159\u00edhrani\u010dn\u00edch obc\u00ed v Rakousku a snad se rok 2012 stane rokem, kdy zapo\u010dne obnova Katzelsdorfsk\u00e9ho objektu a tato kulturn\u011b-historick\u00e1 stavba, kter\u00e1 zmizela ve v\u00edru studen\u00e9 v\u00e1lky, znovu dopln\u00ed nejen krajinu, ale i historii \u201eZahrady Evropy\u201c. \r\nP\u0159\u00e1l bych si, aby se tato pr\u00e1ce stala podkladem k realizaci tohoto c\u00edle a obnova saletu nez\u016fstala jen utopick\u00fdm snem!",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Ly\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/2756f486-589e-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "\u010ceskoslovensk\u00e1 zahrani\u010dn\u00ed arm\u00e1da na St\u0159edn\u00edm v\u00fdchod\u011b b\u011bhem druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo seps\u00e1n\u00ed postupn\u00e9ho vzniku, v\u00fdvoje a v\u00fdsledk\u016f \u010deskoslovensk\u00e9 zahrani\u010dn\u00ed arm\u00e1dy na St\u0159edn\u00edm v\u00fdchod\u011b a zaznamen\u00e1n\u00ed co nejv\u00edce mo\u017en\u00fdch vzpom\u00ednek jednotliv\u00fdch p\u0159\u00edm\u00fdch \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f v\u0161ech boj\u016f na St\u0159edn\u00edm v\u00fdchod\u011b.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Hn\u011bli\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/23b69368-743c-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Mu\u017e Ur\u010den\u00fd K Likvidaci - Osud politick\u00e9ho v\u011bzn\u011b Miloslava Do\u010dkala v letech 1949 - 1960",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo zaznamenat a zpracovat v\u00fdpov\u011b\u010f politick\u00e9ho v\u011bzn\u011b Miloslava Do\u010dkala st\u00edhan\u00e9ho re\u017eimem za protikomunistickou aktivitu v odbojov\u00e9 skupin\u011b v Budislavi a vytvo\u0159it obraz toho, jak vypadalo v\u011bzn\u011bn\u00ed v pades\u00e1t\u00fdch letech dvac\u00e1t\u00e9ho stolet\u00ed. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo zachytit \u017eivot Miloslavova mlad\u0161\u00edho bratra Blahoslava Do\u010dkala, kter\u00fd byl kv\u016fli Miloslavov\u011b protist\u00e1tn\u00ed \u010dinnosti za\u0159azen do PTP.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Miloslava Do\u010dkalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/24c7a356-6eaa-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Rok 1968 a Francie - Vnit\u0159n\u00ed ud\u00e1losti a vn\u00edm\u00e1n\u00ed okoln\u00edho sv\u011bta se zam\u011b\u0159en\u00edm na v\u00fdchodn\u00ed Evropu, zejm\u00e9na \u010ceskoslovensko",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je uk\u00e1zat \u010desk\u00e9 ve\u0159ejnosti rok 1968 z jin\u00e9ho pohledu, ne\u017e z jak\u00e9ho na n\u011bj obvykle nahl\u00ed\u017e\u00ed. Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce je rozebr\u00e1n\u00ed p\u0159\u00ed\u010din, pr\u016fb\u011bhu i d\u016fsledk\u016f nepokoj\u016f, kter\u00e9 zas\u00e1hly Francii na ja\u0159e roku 1968. Situace je popisov\u00e1na z politick\u00e9ho, soci\u00e1ln\u00edho i kulturn\u00edho hlediska. Dal\u0161\u00edm z\u00e1m\u011brem bylo nast\u00ednit postoj Francie k okoln\u00edmu sv\u011btu, se zam\u011b\u0159en\u00edm na v\u00fdchodn\u00ed blok, zvl\u00e1\u0161t\u011b \u010ceskoslovensko, a tak obohatit \u010deskou ve\u0159ejnost o nov\u00fd pohled na na\u0161i zemi. Jedn\u00edm z c\u00edl\u016f je v\u0161ak tak\u00e9 na pozad\u00ed p\u0159\u00edpadu Francie pochopit d\u016fle\u017eitost roku 1968 v glob\u00e1ln\u00edm m\u011b\u0159\u00edtku a  uk\u00e1zat jeho dopady ve spole\u010dnosti ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed i n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed generace.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Anna T\u011bhlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/481c6a56-54d0-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/481c6a56-54d0-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Pr\u00e1vn\u00ed \u00faprava ozbrojen\u00fdch konflikt\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edle m\u00e9 pr\u00e1ce byly p\u0159edev\u0161\u00edm osobn\u00ed, a to proniknut\u00ed do t\u00e9to problematiky a pr\u00e1va samotn\u00e9ho.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Krist\u00fdna Har\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/6ea114e0-4d98-11e1-b22a-42d9646e156a"
      },
      {
        "title": "Dlouh\u00e1 cesta k evropsk\u00e9mu n\u00e1rodu aneb evropsk\u00e1 integrace o\u010dima obyvatel Chot\u011bbo\u0159ska",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo zhodnotit, jak\u00fd postoj zauj\u00edmaj\u00ed obyvatel\u00e9 Chot\u011bbo\u0159ska k projektu dal\u0161\u00ed integrace Evropsk\u00e9 unie. Dal\u0161\u00edm z\u00e1m\u011brem bylo analyzovat jejich vztah k \u010cesk\u00e9 republice, Evropsk\u00e9 unii a Kraji Vyso\u010dina a ur\u010dit, kterou identitu (zda n\u00e1rodn\u00ed, evropskou \u010di region\u00e1ln\u00ed) obyvatel\u00e9 Chot\u011bbo\u0159ska obecn\u011b up\u0159ednost\u0148uj\u00ed. C\u00edlem teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti bylo poskytnout \u010dten\u00e1\u0159i kontext v\u00fdvoje n\u00e1rodn\u00ed identity v Evrop\u011b, sezn\u00e1mit jej stru\u010dn\u011b s histori\u00ed evropsk\u00e9 integrace a p\u0159edstavit mu problematiku konstrukce evropsk\u00e9 identity.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Rasochov\u00e1, Iveta \u0160t\u011brbov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/e6699e7a-79a3-11e1-a818-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Propojen\u00ed optimaliza\u010dn\u00edch program\u016f s kvantov\u011bchemick\u00fdmi softwarov\u00fdmi bal\u00edky",
        "place": 1,
        "description": "Propojit simula\u010dn\u00ed a interak\u010dn\u00ed programy za \u00fa\u010delem zkoum\u00e1n\u00ed nadplochy potenci\u00e1ln\u00ed energie molekuly a vyvinout vlastn\u00ed simula\u010dn\u00ed programy.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 \u010cervenka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/c9403c1e-6869-11e1-be9d-faa932cbcfda",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getAttach/hash/c9403c1e-6869-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Earl",
        "place": 2,
        "description": "Napsat webovou a mobiln\u00ed aplikaci, kter\u00e1 nab\u00edz\u00ed jednoduch\u00fd a p\u0159ehledn\u00fd p\u0159ehled suplov\u00e1n\u00ed a rozvrhu, s jednoduchou a intuitivn\u00ed registrac\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Mat\u011bj Zaj\u00edc, Naim Ashhab",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/086bd7fc-7433-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      },
      {
        "title": "Yunifly - autonomn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed bezpilotn\u00edch letoun\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Komer\u010dn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed bezpilotn\u00edch letoun\u016f je b\u011b\u017en\u00e9mu u\u017eivateli t\u00e9m\u011b\u0159 nedostupn\u00e9. Mnoho mobiln\u00edch telefon\u016f disponuje internetov\u00fdm p\u0159ipojen\u00edm a sensory jako GPS, akcelerometr nebo kamera. T\u00e9to skute\u010dnosti vyu\u017eijeme k v\u00fdvoji n\u00edzkon\u00e1kladov\u00e9ho bezpilotn\u00edho letounu, kter\u00fd vyu\u017e\u00edv\u00e1 slu\u017eeb palubn\u00edho mobiln\u00edho telefonu.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Bed\u0159ich Said, Martin Ja\u0161ko",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv34/getWork/hash/3ee3a890-6610-11e1-be9d-faa932cbcfda"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 33,
    "year": 2011,
    "theses": [
      {
        "title": "Geometrie hmotn\u00e9ho bodu",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e se z\u00e1kladn\u00edmi poznatky a aplikacemi geometrie hmotn\u00e9ho bodu (t\u011b\u017ei\u0161t\u011b troj\u00faheln\u00edku, C\u00e9vova a Menealova v\u011bta, geometrick\u00e9 \u00falohy). Ukazuje se, \u017ee geometrie hmotn\u00fdch bod\u016f je v\u00fdhodn\u00fdm n\u00e1strojem zejm\u00e9na pro dokazov\u00e1n\u00ed geometrick\u00fdch tvrzen\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se koline\u00e1rn\u00edch bod\u016f a konkurentn\u00edch p\u0159\u00edmek. Z tohoto d\u016fvodu se zam\u011b\u0159\u00edm i na d\u016fkaz komplikovan\u011bj\u0161\u00edch geometrick\u00fdch tvrzen\u00ed, Desarguovy a Pappovy v\u011bty.\r\n\r\nVe v\u011bt\u0161in\u011b p\u0159\u00edpad\u016f se dosavadn\u00ed publikace o geometrii hmotn\u00fdch bod\u016f soust\u0159edily na popis soustav kone\u010dn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed izolovan\u00fdch hmotn\u00fdch bod\u016f. V dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce je proto m\u00fdm c\u00edlem aplikovat metody t\u00e9to teorie i pro p\u0159\u00edpad souvisl\u00fdch mno\u017ein, na kter\u00e9 m\u016f\u017eeme pohl\u00ed\u017eet jako na soustavy nekone\u010dn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed bod\u016f s nekone\u010dn\u011b malou hmotnost\u00ed. Na z\u00e1klad\u011b znalost\u00ed postup\u016f v prvn\u00ed \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce se pokus\u00edm polo\u017eit axiomatick\u00e9 z\u00e1klady pro p\u0159\u00edpad souvisl\u00fdch mno\u017ein a naj\u00edt aplikace.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Martin Buch\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/30a06ff6-412d-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "O vlastnostech turnaj\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Popsat turnaje, rela\u010dn\u00ed struktury s reflexivn\u00ed, antisymetrickou a \u00faplnou bin\u00e1rn\u00ed relac\u00ed, z hlediska algebry, definovat cyklick\u00e9 turnaje a dok\u00e1zat jejich d\u016fle\u017eit\u00e9 vlastnosti, uk\u00e1zat souvislost s tranzitivn\u00edmi turnaji, popsat kongruence na turnaj\u00edch, d\u00e1t do souvislost\u00ed simple turnaje s typy turnaj\u016f zm\u00edn\u011bn\u00fdch v\u00fd\u0161e, v\u011bnovat se mo\u017en\u00fdm aplikac\u00edm dosa\u017een\u00fdch v\u00fdsledk\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Kop\u0159iva",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/0097a7c4-2af9-11e0-a0b3-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed program\u016f pro automatick\u00e9 dokazov\u00e1n\u00ed v algeb\u0159e",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce je zam\u011b\u0159en\u00e1 p\u0159edev\u0161\u00edm na vyu\u017eit\u00ed program\u016f pro automatick\u00e9 dokazov\u00e1n\u00ed pro konstrukci algebraick\u00fdch struktur s p\u0159edem dan\u00fdmi vlastnosti a dokazov\u00e1n\u00ed z\u00e1kladn\u00edch v\u011bt ve v\u00fdrokov\u00e9 logice prvn\u00edho \u0159\u00e1du. Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo nav\u00e1z\u00e1n\u00ed na dosavadn\u00ed v\u00fdzkum v oblasti jednoduch\u00fdch polookruh\u016f. Dal\u0161\u00ed \u010d\u00e1st pr\u00e1ce tvo\u0159\u00ed jin\u00e1 pou\u017eit\u00ed program\u016f Prover9 a Mace4. Velkou \u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je tak\u00e9 stru\u010dn\u00fd \u00favod do algebry.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Joel Jan\u010da\u0159\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/549cbaea-578f-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Stavba amat\u00e9rsk\u00e9 dif\u00fazn\u00ed ml\u017en\u00e9 komory",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem je prozkoumat mo\u017enosti stavby ml\u017en\u00e9 komory, zv\u00e1\u017eit jejich v\u00fdhody a nev\u00fdhody. Jednu z popisovan\u00fdch mo\u017enost\u00ed vybrat a pokusit se o jej\u00ed realizaci. Tuto stavbu podrobn\u011b popsat. Na postaven\u00e9 komo\u0159e zachytit stopy a sna\u017eit se je interpretovat. D\u00e1le prozkoumat pov\u011bdom\u00ed lid\u00ed o ml\u017en\u00e9 komo\u0159e.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Pik\u00e1lek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/74bc466e-2af9-11e0-a0b3-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "U\u017eit\u00ed M\u00f6ssbauerovy spektroskopie k ur\u010den\u00ed magnetick\u00fdch vlastnost\u00ed nano\u010d\u00e1stic",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se soust\u0159e\u010fuje na m\u011b\u0159en\u00ed vlastnost\u00ed nano\u010d\u00e1stic, p\u0159esn\u011bji jejich magnetick\u00fdch vlastnost\u00ed za pomoci rezonan\u010dn\u00ed emisn\u00ed absorpce gama-z\u00e1\u0159en\u00ed voln\u00fdm j\u00e1drem. D\u00edky t\u00e9to metod\u011b jsme schopni zjistit podstatu nano\u010d\u00e1stic (chemick\u00e9 slo\u017een\u00ed, reakce na vn\u011bj\u0161\u00ed magnetick\u00e9 pole...). Ov\u011b\u0159en\u00ed prob\u011bhlo za pomoci dvou metod - M\u00f6ssbaerova spektroskopie a magnetometrie.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Marek Jiru\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/aa8370da-5f6d-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za polypyrrolov\u00fdch nanostruktur v r\u00e1mci projektu Otev\u0159en\u00e1 v\u011bda 2",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce byla podn\u00edcena \u00fa\u010dast\u00ed v programu Otev\u0159en\u00e1 v\u011bda 2, konkr\u00e9tn\u011b cca jednoro\u010dn\u00ed p\u016fsoben\u00ed na st\u00e1\u017ei v Fyzik\u00e1ln\u00edm \u00fastavu AV \u010cR v.v.i.\r\nSynt\u00e9zy tenk\u00fdch vrstev polypyrrolu na anorganick\u00e9 substr\u00e1ty. V\u00fdzkum jev\u016f na rozhran\u00ed anorganick\u00fdch materi\u00e1l\u016f a polypyrrolov\u00fdch vrstev a v\u00fdzkum jejich syntetiza\u010dn\u00edch proces\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Sokol",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/2ab0bc68-4d58-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj metody pro monitorov\u00e1n\u00ed molekul\u00e1rn\u00ed podstaty vzniku z\u00e1vislosti na drog\u00e1ch",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem p\u0159edkl\u00e1dan\u00e9 pr\u00e1ce, jej\u00ed\u017e podstata spad\u00e1 na pomez\u00ed experiment\u00e1ln\u00ed neuropsychiatrie a analytick\u00e9 chemie, bylo vyvinout metodu, kter\u00e1 by umo\u017e\u0148ovala monitorov\u00e1n\u00ed d\u016fle\u017eit\u00fdch sign\u00e1ln\u00edch l\u00e1tek v mozku. Oblast\u00ed z\u00e1jmu byl limbick\u00fd syst\u00e9m, kter\u00fd je \u010d\u00e1st\u00ed mozku determinuj\u00edc\u00ed \u00farove\u0148 emo\u010dn\u00edho \u017eivota. Monitorovan\u00fdm neurotransmiterem byl dopamin a jeho metabolity. Prim\u00e1rn\u00edm c\u00edlem bylo pak vyvinutou metodu kombinuj\u00edc\u00ed mikrodial\u00fdzn\u00ed monitoring dopaminu pomoc\u00ed kombinace separa\u010dn\u00ed metody (kapalinov\u00e9 chromatografie) s detek\u010dn\u00ed metodou (hmotnostn\u00ed spektrometri\u00ed). Sekund\u00e1rn\u011b pak vyvinutou metodu vyu\u017e\u00edt v experiment\u00e1ln\u00ed anim\u00e1ln\u00ed studii, kter\u00e1 se sna\u017eila nal\u00e9zt vztah mezi hladinami dopaminu (a jeho metabolit\u016f) po aplikaci metamfetaminu a n\u00e1sledn\u011b prok\u00e1zat ovlivn\u011bn\u00ed mozkov\u00fdch funkc\u00ed potomk\u016f, jejich\u017e matky byly v pr\u016fb\u011bhu gravidity podrobov\u00e1ny opakovan\u00e9 aplikaci uveden\u00e9 n\u00e1vykov\u00e9 l\u00e1tky.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Eli\u0161ka Zl\u00e1malov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/8f161056-560c-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Chemick\u00e9 v\u00fdpo\u010dty",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem bylo vytvo\u0159it internetov\u00e9 str\u00e1nky, se kterou by si studenti a \u017e\u00e1ci mohli procvi\u010dovat chemick\u00e9 v\u00fdpo\u010dty online a u\u010detel\u00e9 by mohli zad\u00e1vat p\u00edsemky (s v\u00edce variantami) bez vym\u00fd\u0161len\u00ed zad\u00e1n\u00ed. Sou\u010d\u00e1st\u00ed pr\u00e1ce je tak\u00e9 sb\u00edrka \u00faloh a aplikace na mobil, d\u00edky kter\u00e9 je mo\u017en\u00e9 procvi\u010dovat si p\u0159\u00edklady kdekoliv.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 Kajzar, Martin Honka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/ac9ca2a6-3f83-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza p\u0159\u00edstupov\u00fdch cest z/do aktivn\u00edch m\u00edst lidsk\u00fdch cytochrom\u016f P450",
        "place": 3,
        "description": "\u00dakolem pr\u00e1ce je ze statick\u00fdch struktur rentgenov\u00e9 krystalografie charakterizovat p\u0159\u00edstupov\u00e9 cesty z/do aktivn\u00edch m\u00edst lidsk\u00fdch cytochrom\u016f P450. C\u00edlem je poskytnout podrobn\u00e9 informace o vnit\u0159n\u00ed stavb\u011b enzym\u016f ke studiu jejich dynamiky.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Eva Umlaufov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/2ed220a4-554e-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/2ed220a4-554e-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00e1\u017eky (Odonata) Prost\u011bjovska: faunistika, ekologie a etologie",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo zmapov\u00e1n\u00ed v\u00fdskytu v\u00e1\u017eek na \u00fazem\u00ed Prost\u011bjovska, nalezen\u00ed nov\u00fdch odonatologicky v\u00fdznamn\u00fdch lokalit a zhodnocen\u00ed jejich potenci\u00e1ln\u00ed ohro\u017een\u00ed. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo vyhodnocen\u00ed v\u00fdznamu zji\u0161t\u011bn\u00fdch druh\u016f z pohledu ochrany p\u0159\u00edrody a objasn\u011bn\u00ed v\u00fdskytu mediter\u00e1nn\u00edch druh\u016f v souvislosti se zm\u011bnami klimatu. Tato pr\u00e1ce tak\u00e9 p\u0159in\u00e1\u0161\u00ed nov\u00e9 poznatky k ekologii a etologii v\u00e1\u017eek jako je epigamn\u00edho chov\u00e1n\u00ed, d\u00e9lky \u017eivota, disperzn\u00ed aktivita, teritorialita, predace a parazitace.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Daniel Benda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/090a1bc8-4bfe-11e0-b69d-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/090a1bc8-4bfe-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj arbuskul\u00e1rn\u011b mykorhizn\u00ed symbi\u00f3zy v z\u00e1vislosti na stanovi\u0161tn\u00edch podm\u00ednk\u00e1ch u druhu Plantago lanceolata L.",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zjistit, jak mnou sledovan\u00e9 stanovi\u0161tn\u00ed podm\u00ednky ovliv\u0148uj\u00ed m\u00edru arbuskul\u00e1rn\u011b mykorhizn\u00ed infekce u druhu Plantago lanceolata L. V\u00fdzkum jsem prov\u00e1d\u011bla na 15 lokalit\u00e1ch v okol\u00ed m\u011bsta \u00dapice ve v\u00fdchodn\u00edch \u010cech\u00e1ch.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Eva Tr\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/5f11755c-4bc2-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj obli\u010deje a p\u0159\u00ed\u010diny vzniku jeho poruch",
        "place": 3,
        "description": "V pr\u00e1ci jsem se zab\u00fdvala popisem procesu v\u00fdvoje obli\u010deje a p\u0159\u00ed\u010dinami vzniku jeho poruch. V teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce se zam\u011b\u0159uji na embryon\u00e1ln\u00ed v\u00fdvoj obli\u010deje \u010dlov\u011bka a na p\u016fvod bun\u011bk jednotliv\u00fdch prominenc\u00ed, kter\u00e9 na jeho tvorb\u011b pod\u00edlej\u00ed. N\u00e1sledn\u011b se zab\u00fdv\u00e1m mo\u017enost\u00ed operace roz\u0161t\u011bpov\u00fdch vad u \u010dlov\u011bka. P\u0159i vlastn\u00edm v\u00fdzkumu jsem nejprve provedla pitvu ku\u0159ete pro sezn\u00e1men\u00ed s morfologi\u00ed tr\u00e1vic\u00ed soustavy pt\u00e1k\u016f. D\u00e1le jsem sledovala vliv r\u016fzn\u00fdch koncentrac\u00ed inhibitoru follistatinu a chordinu na v\u00fdvoj u ku\u0159ec\u00edch embry\u00ed. U obou l\u00e1tek jsem prok\u00e1zala vliv na embryon\u00e1ln\u00ed v\u00fdvoj.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Michala Pol\u00ednkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/828cf02a-3820-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "P\u0159edb\u011b\u017en\u00e1 studie druhohorn\u00edch mesofosil\u00ed\u00ed z ostrova James Ross",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edb\u011b\u017en\u00e1 studie by m\u011bla prozkoumat r\u016fznorodost fl\u00f3ry a kvalitu zachov\u00e1n\u00ed mesofos\u00edli\u00ed na \u00fazem\u00ed z\u00e1padn\u00ed Antarktidy, jmenovit\u011b na \u00fazem\u00ed ostrova Jamese Rosse a d\u00e1le pomoci rekonstruovat tehdej\u0161\u00ed vegeta\u010dn\u00ed pom\u011bry.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Petra Zahajsk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/3c53fa6e-3694-11e0-b015-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/3c53fa6e-3694-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Dolov\u00e1n\u00ed u Kamenn\u00e9",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo z\u00edsk\u00e1n\u00ed co nejv\u00edce nov\u00fdch poznatk\u016f o t\u011b\u017eb\u011b st\u0159\u00edbra v okrajov\u00e9 \u010d\u00e1sti jihlavsk\u00e9ho rudn\u00edho rev\u00edru.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Petr St\u00f6hr",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/9518f00a-4b11-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Kartografick\u00e1 anamorf\u00f3za",
        "place": 3,
        "description": "- Sebrat dosud zn\u00e1m\u00e9 informace o metod\u00e1ch a mo\u017enostech kartografick\u00e9 anamorf\u00f3zy z r\u016fzn\u00fdch \u010desk\u00fdch i zahrani\u010dn\u00edch zdroj\u016f, alespo\u0148 v z\u00e1kladu je p\u0159edstavit a popsat.\r\n- Na vlastn\u00edch uk\u00e1zk\u00e1ch a pokusech s tvorbou map ov\u011b\u0159it, \u017ee anamorf\u00f3za je vyu\u017eiteln\u00e1 v ka\u017edodenn\u00ed kartografick\u00e9 praxi.\r\n- Vytvo\u0159en\u00fdmi mapami p\u0159edstavit n\u011bkter\u00e9 jevy ve zkouman\u00fdch oblastech.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u0160imbera",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/cb8faaea-4f38-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Sarkosin-jednoduch\u00fd test na rakovinu prostaty",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo optimalizovat metodu pro rychl\u00e9 a spolehliv\u00e9 stanoven\u00ed sarkosinu v r\u016fzn\u00fdch biologick\u00fdch vzorc\u00edch. \r\nD\u00e1le pak zkoumat vliv p\u0159\u00eddavk\u016f zinku na hladinu sarkosinu i \u017eivotnost rakovinn\u00fdch prostatick\u00fdch bun\u011bk.  Analyzovat hladinu sarkosinu a dal\u0161\u00ed biologick\u00e9 parametry ve vzorc\u00edch mo\u010di pacient\u016f i kontroln\u00ed skupiny.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Eva V\u00e1vrov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/8e123324-3820-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "STANOVEN\u00cd FREKVENCE MIKROSATELITOV\u00c9 INSTABILITY A ZTR\u00c1TY HETEROZYGOSITY VE VYBRAN\u00ddCH LOKUSECH U SPORADICK\u00ddCH FOREM KOLOREKT\u00c1LN\u00cdHO KARCINOMU",
        "place": 2,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si klade za c\u00edl objasnit, jakou m\u00edrou zasahuje po\u0161kozen\u00ed MMR syst\u00e9mu sporadick\u00e9 formy CRC a jak\u00fd je pod\u00edl ztr\u00e1ty heterozygosity na tomto procesu tumorigenese. K realisaci vyu\u017e\u00edv\u00e1me metody molekul\u00e1rn\u00ed genetiky na analysu vybran\u00fdch osmi vysoce polymorfn\u00edch lokus\u016f v genomu, ve kter\u00fdch budeme sledovat a vz\u00e1jemn\u011b porovn\u00e1vat genotypy n\u00e1dorov\u00e9 a nen\u00e1dorov\u00e9 tk\u00e1n\u011b.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jakub \u010c\u00e1\u0148, Michal S\u00fdkora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/c400688e-5a8f-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Stav informovanosti o antikoncepci student\u016f 1. a 2. ro\u010dn\u00edk\u016f S\u0160",
        "place": 3,
        "description": "Zjistit informovanost o antikoncepci na st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch, zjistit, jak\u00e1 antikoncepce je vhodn\u00e1 pro teenagery (+ nau\u010dit se n\u011bco nov\u00e9ho)",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Vebr",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/b10dee8a-3ba5-11e0-b015-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/b10dee8a-3ba5-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rostlinn\u00e9 viry, charakterizace X viru bramboru",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce si d\u00e1v\u00e1 za \u00fakol shrnout z\u00e1kladn\u00ed poznatky o \u017eivotn\u00edm cyklu a metod\u00e1ch detekce rostlinn\u00fdch vir\u016f. Pr\u00e1ce se zam\u011b\u0159uje na X-virus bramboru (PVX) jako z\u00e1stupce rostlinn\u00fdch vir\u016f a zkoum\u00e1 jeho reakce s n\u011bkter\u00fdmi vybran\u00fdmi rostlinn\u00fdmi hostiteli. Pr\u00e1ce se tak\u00e9 zab\u00fdv\u00e1 vyu\u017eit\u00edm rostlinn\u00fdch vir\u016f pro biotechnologick\u00e9 \u00fa\u010dely a obran\u011b rostlin proti virov\u00fdm chorob\u00e1m.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Terezie Svobodov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/309bfe8c-5869-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "P\u011bstov\u00e1n\u00ed plodov\u00e9 zeleniny - meloun vodn\u00ed - v klimatick\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch Pardubick\u00e9ho kraje",
        "place": 2,
        "description": "porovn\u00e1n\u00ed v\u00fdnos\u016f jednotliv\u00fdch odr\u016fd vodn\u00edch meloun\u016f, vliv podno\u017e\u00ed na v\u00fdnosy, vytvo\u0159en\u00ed popisu jednotliv\u00fdch odr\u016fd a n\u00e1vodu k p\u011bstov\u00e1n\u00ed meloun\u016f, vyhled\u00e1n\u00ed informac\u00ed o vodn\u00edch melounech a n\u00e1sledn\u00e9 ov\u011b\u0159en\u00ed jejich pravdivosti, vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1vod\u016f na roubov\u00e1n\u00ed meloun\u016f, vytvo\u0159en\u00ed webov\u00fdch str\u00e1nek pro p\u011bstitele meloun\u016f, pokus hydroponick\u00e9ho p\u011bstov\u00e1n\u00ed meloun\u016f a p\u011bstov\u00e1n\u00ed v kv\u011btin\u00e1\u010d\u00edch",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Koz\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/5a3220f2-2e28-11e0-a0b3-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "M\u011b\u0159en\u00ed antioxida\u010dn\u00ed aktivity a polyfenolick\u00fdch slou\u010denin ve vybran\u00fdch hybridech merun\u011bk",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem studie bylo vybrat ze souboru 243 hybrid\u016f merun\u011bk hybrid meru\u0148ky s nejv\u011bt\u0161\u00edm zdravotn\u00edm benefitem pro \u010dlov\u011bka. D\u00e1le byl zji\u0161\u0165ov\u00e1n obsah celkov\u00fdch polyfenolick\u00fdch slou\u010denin.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Petr Pokora",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/86a4b1e8-3820-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Srovn\u00e1n\u00ed semikvantitativn\u00edch metod pou\u017e\u00edvan\u00fdch v ornitologii na st\u0159edn\u011b velk\u00e9m \u00fazem\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "V \u010cesk\u00e9 republice (\u010cR) jsou \u0161iroce pou\u017e\u00edvan\u00e9 tradi\u010dn\u00ed kvantitativn\u00ed metody s\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed pt\u00e1k\u016f, a to zejm\u00e9na bodov\u00fd transekt; jejich c\u00edlem je standardizovat ter\u00e9nn\u00ed \u00fasil\u00ed p\u0159i kvantitativn\u00edm v\u00fdzkumu pt\u00e1k\u016f. Prakticky nezn\u00e1m\u00e9 jsou u n\u00e1s pozd\u011bji navr\u017een\u00e9 metody pou\u017e\u00edvan\u00e9 pro maximalizaci efektivity v\u00fdzkumu v tropech. C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo srovn\u00e1n\u00ed 4 semikvantitativn\u00edch metod \u2013 bodov\u00e9ho transektu, liniov\u00e9ho transektu, hodinov\u00e9ho seznamu a McKinnonova listu -  z hlediska vhodnosti pro popis avifauny sledovan\u00e9ho \u00fazem\u00ed, zachycen\u00ed druh\u016f obecn\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fdch, zvl\u00e1\u0161t\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fdch a druh\u016f obsa\u017een\u00fdch v \u010cerven\u00e9m seznamu \u010cR; \u010dasov\u00e9 n\u00e1ro\u010dnosti a efektivity jednotliv\u00fdch metod v podm\u00ednk\u00e1ch \u010cR.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martin T\u011b\u0161ick\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/17a4d430-4653-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Nulov\u00fd rodinn\u00fd d\u016fm",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159it studii nulov\u00e9ho rodinn\u00e9ho domu. Naj\u00edt cestu ke sn\u00ed\u017een\u00ed energetick\u00e9 n\u00e1ro\u010dnosti staveb. Posoudit energetickou bilanci navr\u017een\u00e9ho domu.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Kol\u00e1\u0159",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/3fc72d44-488f-11e0-b69d-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/3fc72d44-488f-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Bakteri\u00e1ln\u00ed degradace perzistentn\u00edch l\u00e1tek",
        "place": 3,
        "description": "c\u00edl pr\u00e1ce je naj\u00edt bakterii, kter\u00e1 je schopna rozkl\u00e1dat pyren",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Shahin Monschizadeh Tehrany",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/294e503c-5597-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Konstukce vozidel ve\u0159ejn\u00e9 hromadn\u00e9 dopravy",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je upozornit na nedostatky sou\u010dasn\u00fdch vozidel MHD a p\u0159edstavit vozidla nov\u00e1, kter\u00e1 zajist\u00ed:\r\n\u2022\tzv\u00fd\u0161en\u00ed celkov\u00e9 kapacity vozidel lep\u0161\u00edm vyu\u017eit\u00edm pr\u016fjezdn\u00e9ho profilu\r\n\u2022\tzv\u00fd\u0161en\u00ed komfortu p\u0159epravy zlep\u0161en\u00fdm pom\u011brem sed\u00edc\u00edch ku stoj\u00edc\u00edm\r\n\u2022\tprodlou\u017een\u00ed \u017eivotnosti odstran\u011bn\u00edm ve\u0161ker\u00fdch uzav\u0159en\u00fdch profil\u016f \r\n\u2022\tzaveden\u00ed rozs\u00e1hl\u00e9 unifikace v\u0161ech druh\u016f vozidel ve\u0159ejn\u00e9 dopravy",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Petr \u0160ohajek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/c287fe82-5abb-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pr\u016fzkumn\u00e9 ter\u00e9nn\u00ed vozidlo na d\u00e1lkov\u00e9 ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "N\u00e1vrh a v\u00fdroba pr\u016fzkumn\u00e9ho ter\u00e9nn\u00edho vozidla na d\u00e1lkov\u00e9 ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Martin Saida",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/d991fe3c-56d5-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/d991fe3c-56d5-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Mechanika modelu trikopt\u00e9ry pomoc\u00ed modern\u00edch materi\u00e1l\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Analyzovat st\u00e1vaj\u00edc\u00ed modely trikopt\u00e9r. Navrhnout vlastn\u00ed konstrukci s po\u017eadavkem na co nejmen\u0161\u00ed hmotnost. Vyrobit a sestavit kostru trikopt\u00e9ry a p\u0159ipravit pro letov\u00e9 zkou\u0161ky.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Valenta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/04c729f0-5af6-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/04c729f0-5af6-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Mobiln\u00ed telefon s dotykov\u00fdm displejem",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem je vytvo\u0159it za\u0159\u00edzen\u00ed s grafick\u00fdm u\u017eivatelsk\u00fdm rozhran\u00edm a dotykov\u00fdm displejem a v praxi si tak vyzkou\u0161et a roz\u0161\u00ed\u0159it znalosti z oblasti elektroniky, mikroprocesorov\u00e9 techniky a rogramov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Adam Heinrich",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/482c12d0-58b4-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Trikopt\u00e9ra",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159it letoun, kter\u00fd je schopen automatick\u00e9 stabilizace, p\u0159\u00edpadn\u011b autonomn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed a po\u0159izov\u00e1n\u00ed leteck\u00fdch sn\u00edmk\u016f.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Filip  Svoboda, Filip Richter",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/924b0308-5ada-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/924b0308-5ada-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "RC-DC",
        "place": 3,
        "description": "praktick\u00e9 ov\u011b\u0159en\u00ed mo\u017enosti ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed robota opera\u010dn\u00edm syst\u00e9mem Linux",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav R\u016f\u017ei\u010dka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/dfb04e5c-65dc-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/dfb04e5c-65dc-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Planet\u00e1rium, architektonick\u00fd n\u00e1vrh",
        "place": 1,
        "description": "Architektonick\u00fd n\u00e1vrh budovy planet\u00e1ria netradi\u010dn\u00edho tvaru s funk\u010dn\u00edm provozem.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jan Mihalco",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/f486afdc-5976-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/f486afdc-5976-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rodinn\u00fd d\u016fm Slune\u010dnice",
        "place": 2,
        "description": "n\u00e1vrh nizkoenergetick\u00e9ho / pasivn\u00edho dynamick\u00e9ho rodinn\u00e9ho domu, vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00edho sv\u00fdm ot\u00e1\u010div\u00fdm pohybem slune\u010dn\u00ed energii, d\u016fm bude \u0159e\u0161en montovan\u00fdm syst\u00e9mem",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk  Ji\u0159\u00ed\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/b2fe7a18-43d7-11e0-b015-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/b2fe7a18-43d7-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rekonstrukce divadla Drak",
        "place": 3,
        "description": "Studie kompletn\u00ed rekontrukce pr\u016f\u010del\u00ed, \u0159e\u0161en\u00ed letn\u00ed sc\u00e9ny, \u00faprava parteru v okol\u00ed divadla Drak v Hradci Kr\u00e1lov\u00e9",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Erban",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/81f42b0a-3ddf-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Efektn\u00ed pokusy anorganick\u00e9 chemie",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it p\u0159\u00edru\u010dku efektn\u00edch pokus\u016f anorganick\u00e9 chemie ur\u010denou pro u\u010ditele chemie. D\u00e1le pokusy obsa\u017een\u00e9 v p\u0159\u00edru\u010dce nato\u010dit na video a zpracovat na multimedi\u00e1ln\u00ed nosi\u010d. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo tak\u00e9 vytvo\u0159it karty s pokusy a ke ka\u017ed\u00e9mu experimentu ud\u011blat pracovn\u00ed list. Soubor pracovn\u00edch list\u016f pot\u00e9 tvo\u0159\u00ed pracovn\u00ed se\u0161it.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jan  B\u00edlek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/459fe242-2f71-11e0-a0b3-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/459fe242-2f71-11e0-a0b3-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdroba vyjisk\u0159ovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed pro \u0161koln\u00ed d\u00edlnu",
        "place": 2,
        "description": "V\u00fdroba vyjisk\u0159ovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed pro v\u00fduku odborn\u00e9ho v\u00fdcviku ve \u0161koln\u00ed fr\u00e9z\u00e1rn\u011b. Za\u0159\u00edzen\u00ed m\u00e1 slou\u017eit jako u\u010debn\u00ed pom\u016fcka p\u0159i   vyjisk\u0159ov\u00e1n\u00ed zalomenn\u00fdch n\u00e1stroj\u016f.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Josef  Pitra, Jaroslav  Bohat\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/8e7deea0-35b1-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Tesl\u016fv transform\u00e1tor s elektronkov\u00fdm budi\u010dem",
        "place": 3,
        "description": "Vytvo\u0159it jednodu\u0161e funguj\u00edc\u00ed transform\u00e1tor vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed, kter\u00fdm se daj\u00ed snadno demondtrovat \u00fa\u010dinky a projevy vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed, \u010di zdroj vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed pro dal\u0161\u00ed \u0161koln\u00ed pom\u016fcky, kter\u00e9 pot\u0159ebuj\u00ed ke sv\u00e9mu provozu tis\u00edce volt\u016f.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Martin  V\u00edtek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/448f75f6-5470-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza zm\u011bn vyvolan\u00fdch novelizac\u00ed legislativy v oblasti oce\u0148ov\u00e1n\u00ed byt\u016f a jejich n\u00e1sledn\u00fd dopad v praxi",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo analyzovat zm\u011bny vyvolan\u00e9 novelami legislativy, zejm\u00e9na prov\u00e1d\u011bc\u00edch vyhl\u00e1\u0161ek z\u00e1kona o oce\u0148ov\u00e1n\u00ed nemovitost\u00ed se zam\u011b\u0159en\u00edm na dokon\u010den\u00e9 byty ve v\u00edcebytov\u00fdch domech v letech 2008-2010 a n\u00e1sledn\u011b zjistit, jak\u00fd maj\u00ed tyto zm\u011bny re\u00e1ln\u00fd dopad v praxi a to p\u0159edev\u0161\u00edm na pohyb cenov\u00fdch hodnot, konkr\u00e9tn\u011b na ceny zji\u0161t\u011bn\u00e9 dle cenov\u00e9ho p\u0159edpisu. Jedn\u00edm z dal\u0161\u00edch c\u00edl\u016f bylo ov\u011b\u0159it, kter\u00e9 faktory maj\u00ed na dan\u00e9 hodnoty z\u00e1sadn\u00ed, ba naopak miziv\u00fd vliv.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Br\u00fcckner",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/658225a0-39b9-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Reklama a jej\u00ed vlivy",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1kladn\u00edm motivem k zpracov\u00e1n\u00ed tohoto t\u00e9matu je st\u00e1le v\u011bt\u0161\u00ed vliv reklamy na spot\u0159ebitele v tr\u017en\u00edch ekonomik\u00e1ch. Proto jsem se zam\u011b\u0159il na reklamu jako na jednu z d\u00edl\u010d\u00edch oblast\u00ed marketingu, shrnul jej\u00ed v\u00fdvoj, z\u00e1kladn\u00ed charakteristiky a praktiky. Zam\u011b\u0159il jsem se na konkr\u00e9tn\u00ed reklamn\u00ed m\u00e9dia a jejich vyu\u017eit\u00ed, ov\u0161em na druh\u00e9 stran\u011b na \u00faskal\u00ed a negativn\u00ed vlivy, kter\u00e9 reklama m\u016f\u017ee na spot\u0159ebitele m\u00edt. V\u011bnoval jsem se tak\u00e9 modern\u00edm reklamn\u00edm metod\u00e1m a \\\\\\\\\\\\\\\"trik\u016fm\\\\\\\\\\\\\\\", kter\u00e9 se na tomto poli objevuj\u00ed. Pro ov\u011b\u0159en\u00ed m\u00fdch domn\u011bnek o vlivu reklamy na spot\u0159ebitele a hlavn\u011b o pohledu spot\u0159ebitel\u016f na reklamu jsem provedl vlastn\u00ed dotazn\u00edkov\u00fd pr\u016fzkum. Na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f, kter\u00e9 mi tento v\u00fdkzkum poskytl jsem se rozhodl rozebrat tak\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed \u00fapravu reklamy a zam\u011b\u0159it se na nedostatky z\u00e1kona. Cel\u00e1 pr\u00e1ce se tak sna\u017e\u00ed p\u0159ibl\u00ed\u017eit reklamn\u00ed oblast a uk\u00e1zat na pot\u0159ebu racionalizace cel\u00e9ho odv\u011btv\u00ed.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n  Hlavat\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/5ffcd38c-4b3e-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdzkum image \u0161koly - Gymn\u00e1zium Cheb",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce slou\u017e\u00ed jako v\u00fdstup autoevaluace \u0161koly. D\u00e1le je pou\u017eita v projetu N\u00daOV a napom\u00e1h\u00e1 \u0161kole p\u0159i zji\u0161tov\u00e1n\u00ed jej\u00edch negativ a pozitiv. Poskytuje srovn\u00e1n\u00ed auditn\u00edho \u0161et\u0159en\u00ed s dotazn\u00edkov\u00fdm \u0161et\u0159en\u00edm prov\u00e1d\u011bn\u00fdm tent\u00fd\u017e i n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed rok. D\u00e1le utv\u00e1\u0159\u00ed d\u00edl\u010d\u00ed c\u00edle pro veden\u00ed \u0161koly.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Daniel \u00dalovec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/5fdb879a-4f0d-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Prevence rizikov\u00e9ho chov\u00e1n\u00ed d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee p\u0159i u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed informa\u010dn\u00edch a komunika\u010dn\u00edch technologi\u00ed ",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 aktivn\u00ed prevenc\u00ed rizikov\u00e9ho chov\u00e1n\u00ed, j\u00edm\u017e mlad\u00ed u\u017eivatel\u00e9 informa\u010dn\u00edch a komunika\u010dn\u00edch technologi\u00ed ohro\u017euj\u00ed sebe a sv\u00e9 bl\u00edzk\u00e9. Pr\u00e1ce obsahuje \u010d\u00e1st teoretickou, kter\u00e1 je v\u011bnov\u00e1na podrobn\u011bj\u0161\u00edmu vysv\u011btlen\u00ed jednotliv\u00fdch projev\u016f agresivn\u00edho chov\u00e1n\u00ed v souvislosti s u\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm informa\u010dn\u00edch a komunika\u010dn\u00edch technologi\u00ed. Praktick\u00e1 \u010d\u00e1st je v\u011bnov\u00e1na rozs\u00e1hl\u00e9 preventivn\u00ed \u010dinnosti, kter\u00e1 zahrnuje prezentaci preventivn\u00edho programu o kyber\u0161ikan\u011b v r\u016fzn\u00fdch vrstevnick\u00fdch skupin\u00e1ch, \u0161\u00ed\u0159en\u00ed z\u00e1kladn\u00edch informac\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se t\u00e9to problematiky prost\u0159ednictv\u00edm nov\u011b vytvo\u0159en\u00fdch materi\u00e1l\u016f (www str\u00e1nky, ilustra\u010dn\u00ed videa, informa\u010dn\u00ed let\u00e1ky atd.).\r\nC\u00edlem na\u0161\u00ed prezentace preventivn\u00edho programu bylo:\r\n\u2022\tsezn\u00e1mit \u017e\u00e1ky s riziky a v\u00fdhodami vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed informa\u010dn\u00edch a komunika\u010dn\u00edch technologi\u00ed,\r\n\u2022\tporadit \u017e\u00e1k\u016fm, jak se chr\u00e1nit, aby se s probl\u00e9mem kyber\u0161ikany v\u016fbec nesetkali,\r\n\u2022\tnast\u00ednit jim mo\u017enosti \u0159e\u0161en\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00fdch probl\u00e9m\u016f,\r\n\u2022\tzmapovat zku\u0161enosti student\u016f s t\u011bmito probl\u00e9my.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Ondr\u00e1\u010dkov\u00e1, Monika Vlachov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/179db548-4d64-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Z\u00e1vislost na internetov\u00fdch aplikac\u00edch",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat problematiku z\u00e1vislost\u00ed na internetov\u00fdch aplikac\u00edch. D\u00e1le pomoc\u00ed dotazn\u00edkov\u00e9ho \u0161et\u0159en\u00ed ov\u011b\u0159it teorii v praxi a navrhnout \u0159e\u0161en\u00ed tohoto probl\u00e9mu. Pomoc\u00ed let\u00e1ku popularizovat v\u011bdeck\u00e9 \u00fadaje, t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se z\u00e1vislosti.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Lea Ned\u011blkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/89ddf96e-3820-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "S\u00e9riov\u00ed vrazi",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem a c\u00edlem pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s osobnost\u00ed s\u00e9riov\u00e9ho vraha a s vlivy, kter\u00e9 na n\u011bj b\u011bhem v\u00fdvoje p\u016fsob\u00ed a p\u0159ibl\u00ed\u017eit psychologcik\u00e9 profilov\u00e1n\u00ed. D\u00e1le vy\u0159e\u0161it ot\u00e1zku vzniku s\u00e9riov\u00e9ho pachatele a zjistit, zda se s\u00e9riov\u00fdm vrahem \u010dlov\u011bk rod\u00ed nebo st\u00e1v\u00e1. Na z\u00e1klad\u011b dotazn\u00edkov\u00e9ho pr\u016fzkumu uk\u00e1zat, jak problematiku s\u00e9riov\u00fdch vrah\u016f vn\u00edm\u00e1 \u010desk\u00e1 ve\u0159ejnost.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Barbora \u010cechov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/1aa35f86-518d-11e0-864d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Kamenn\u00e9 k\u0159\u00ed\u017ee a k\u0159\u00ed\u017eov\u00e9 kameny okresu Svitavy",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je zdokumentov\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho stavu k\u0159\u00ed\u017e\u016f ve srovn\u00e1n\u00ed se stavem v minulosti a obnoven\u00ed z\u00e1jmu o tyto pam\u00e1tky.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Matej Kmo\u0161ek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/1da0b638-54b8-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "H.P.Richter - Tenkr\u00e1t to byl Friedrich",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem bylo p\u0159elo\u017eit um\u011bleck\u00fd text z n\u011bmeck\u00e9ho jazyka do \u010desk\u00e9ho a p\u0159ibl\u00ed\u017eit tak \u010desk\u00e9mu studentovi povinnou \u0161koln\u00ed literaturu N\u011bmecka.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Petra Siv\u010d\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/989dc190-53e2-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Od\u00edv\u00e1n\u00ed na Vala\u0161sku",
        "place": 3,
        "description": "Popis vala\u0161sk\u00e9ho kroje, nalezen\u00ed rozd\u00edl\u016f a spole\u010dn\u00fdch znak\u016f tohoto kroje v mikroregionech Vala\u0161ska.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "V\u011bra Pastuchov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/6e523fe8-54e0-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Z\u00e1nik \u017eidovsk\u00e9 komunity v Hole\u0161ov\u011b",
        "place": 1,
        "description": "Prvotn\u00ed snahou je odhalit tajemstv\u00ed spojen\u00e1 s \u017eidovskou \u010dtvrt\u00ed. Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 p\u0159\u00ed\u010dinami z\u00e1niku \u017eidovsk\u00e9 komunity v Hole\u0161ov\u011b. C\u00edlem je vytvo\u0159it plastick\u00fd a ucelen\u00fd pohled na ud\u00e1losti v Hole\u0161ov\u011b v \u0161ir\u0161\u00edm kontextu sv\u011btov\u00fdch d\u011bjin, zejm\u00e9na v letech 1939-1943, p\u0159in\u00e9st nov\u00e9 poznatky, vyvr\u00e1tit n\u011bkter\u00e1 tvrzen\u00ed a zjistit konkr\u00e9tn\u00ed po\u010det perzekvovan\u00fdch \u017did\u016f za 2. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Dujka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/afa489c2-3df9-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Nov\u00fd domov - exilov\u00e9 periodikum \u010cechoslov\u00e1k\u016f v Kanad\u011b mezi lety 1950-1968",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je podat podrobnou charakteristiku exilov\u00e9ho periodika Nov\u00fd domov od roku 1950, kdy bylo zalo\u017eeno, do roku 1968. Pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed objektivn\u011b zhodnotit p\u0159\u00ednos tiskoviny krajansk\u00e9mu prost\u0159ed\u00ed v Kanad\u011b. D\u00edky vypracovan\u00e9 anal\u00fdze obsahu listu poskytuje v\u00fdzkum tak\u00e9 n\u00e1hled na celou exilovou spole\u010dnost z intern\u00edho prost\u0159ed\u00ed vyd\u00e1van\u00fdch novin. Pr\u00e1ce by m\u011bla slou\u017eit jako podklad pro studium a dal\u0161\u00ed v\u00fdzkum t\u00e9to problematiky.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 H\u00e1jek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/b0ac80de-4cba-11e0-b69d-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/b0ac80de-4cba-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pierre Mend\u00e8s France a kritika politick\u00e9ho syst\u00e9mu francouzsk\u00e9 5. republiky",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo p\u0159edev\u0161\u00edm analyzovat d\u016fvody Mend\u00e8s Franceova striktn\u00edho odm\u00edt\u00e1n\u00ed syst\u00e9mu 5. republiky a zamyslet se nad jejich opr\u00e1vn\u011bnost\u00ed. Autorka se zam\u011b\u0159ila na obdob\u00ed let 1958 - 1969, kdy st\u00e1l v \u010dele 5. republiky Charles de Gaulle. J\u00e1drem pr\u00e1ce je rozbor \u00fastavy z roku 1958 (p\u0159edev\u0161\u00edm z hlediska vztahu mezi moc\u00ed v\u00fdkonnou a z\u00e1konod\u00e1rnou), a to v prvn\u00ed \u0159ad\u011b z pohledu Pierra Mend\u00e8s France, jeho\u017e n\u00e1zory konfrontuji s vyj\u00e1d\u0159en\u00edmi jin\u00fdch odborn\u00edk\u016f a sv\u00fdmi vlastn\u00edmi z\u00e1v\u011bry. D\u00e1le se pr\u00e1ce zab\u00fdv\u00e1 okolnostmi vzniku 5. republiky. Obsahuje rovn\u011b\u017e \u00favahu srovn\u00e1vaj\u00edc\u00ed Mend\u00e8s Franceovu a de Gaullovu p\u0159edstavu o fungov\u00e1n\u00ed st\u00e1tu na z\u00e1klad\u011b historick\u00fdch souvislost\u00ed. Je zakon\u010dena nast\u00edn\u011bn\u00edm mo\u017enosti v\u00fdvoje sou\u010dasn\u00e9 Francie sm\u011brem k 6. republice.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Alena K\u0159iv\u00e1nkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/2bfaa4f8-4a51-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": " DNA jako d\u016fkaz./Problematika n\u00e1rodn\u00edch DNA datab\u00e1z\u00ed a vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed anal\u00fdzy DNA ve forenzn\u00ed v\u011bd\u011b. ",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je vytvo\u0159en\u00ed komplexn\u00edho pohledu na DNA jako d\u016fkaz; tedy pojedn\u00e1n\u00ed o vyu\u017eit\u00ed anal\u00fdzy DNA ve forenzn\u00ed v\u011bd\u011b a o problematice N\u00e1rodn\u00edch DNA datab\u00e1z\u00ed. M\u00fdm z\u00e1m\u011brem je poskytnout ve\u0159ejnosti objektivn\u00ed zdroj informac\u00ed o tomto aktu\u00e1ln\u00edm t\u00e9matu, kter\u00fd zat\u00edm v \u010desk\u00e9m jazyce bohu\u017eel chyb\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Barbora Studihradov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/5e4be506-558d-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/5e4be506-558d-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Politick\u00e1 gramotnost student\u016f st\u0159edn\u00edch \u0161kol",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 schopnost\u00ed student\u016f st\u0159edn\u00edch \u0161kol rozli\u0161ovat z\u00e1kladn\u00ed ideov\u00fd v\u00fdvoj politick\u00fdch stran a jejich schopnost\u00ed orientovat se v sou\u010dasn\u00e9m politick\u00e9m syst\u00e9mu \u010cesk\u00e9 republiky. Pr\u00e1ce je rozd\u011blena na \u010d\u00e1st teoretickou a empirickou. Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st se stru\u010dn\u011b v\u011bnuje procesu vzniku politick\u00fdch stran a jejich ideov\u00e9mu ukotven\u00ed na politick\u00e9 sc\u00e9n\u011b. D\u00e1le rozeb\u00edr\u00e1 jednotliv\u00e9 politick\u00e9 programy sou\u010dasn\u00fdch parlamentn\u00edch stran, kter\u00e9 podrobuje kritick\u00e9 anal\u00fdze. Empirick\u00e1 \u010d\u00e1st spo\u010d\u00edv\u00e1 v kvantitativn\u00edm dotazn\u00edkov\u00e9m \u0161et\u0159en\u00ed, je\u017e vych\u00e1z\u00ed z p\u0159edem stanoven\u00fdch p\u0159edpoklad\u016f a hypot\u00e9z t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se schopnosti student\u016f orientovat se v z\u00e1kladn\u00edch politick\u00fdch pojmech, jako je schopnost rozli\u0161it pojmy \u201epravice\u201c a \u201elevice\u201c, anebo schopnost  z\u00e1kladn\u00ed orientace v programech parlamentn\u00edch stran.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Kamila Jav\u016frkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/488acb20-4e61-11e0-b69d-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/488acb20-4e61-11e0-b69d-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdkon rodi\u010dovsk\u00e9 zodpov\u011bdnosti",
        "place": 3,
        "description": "Teoretick\u00e1 \u010d\u00e1st:\r\n1. Anal\u00fdza nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00edch informac\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00edch se rodi\u010dovsk\u00e9 zodpov\u011bdnosti\r\n2. Upozorn\u011bn\u00ed na nedostatky v Z\u00e1kon\u011b o rodin\u011b\r\n\r\nPraktick\u00e1 \u010d\u00e1st:\r\n1. Zji\u0161t\u011bn\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed n\u00e1zor\u016f odborn\u00edk\u016f na problematick\u00e9 jevy v ZOR, pop\u0159. vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1vrhu na \u00fapravu \r\n2. Zji\u0161t\u011bn\u00ed informovanosti student\u016f",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Zabloudiov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/828b225e-3820-11e0-b015-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Experiment\u00e1ln\u00ed procesorov\u00e1 architektura attoWPU 0.9",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed \u0159ady experiment\u00e1ln\u00edch procesorov\u00fdch architektur (tzv. WPU), kter\u00e9 se pokou\u0161ej\u00ed o netradi\u010dn\u00ed, nov\u00e9, origin\u00e1ln\u00ed a z\u00e1bavn\u00e9 n\u00e1hledy na to, jak je strojov\u00fd k\u00f3d zpracov\u00e1v\u00e1n a tak\u00e9 tvo\u0159en program\u00e1torem pomoc\u00ed programovac\u00edch jazyk\u016f, attoWPU je prvn\u00edm procesorem z t\u00e9to \u0159ady. AttoWPU a pro n\u011bj ur\u010den\u00fd jazyk attoASM d\u00e1v\u00e1 program\u00e1tor\u016fm mo\u017enost vyzkou\u0161et si m\u00e9n\u011b tradi\u010dn\u00ed zp\u016fsob programov\u00e1n\u00ed, l\u00e9pe pochopit zp\u016fsoby, d\u016fvody a v\u00fdhody optimalizace programu, umo\u017e\u0148uje tak\u00e9 pomoc\u00ed attoASM k\u00f3du nadefinovat funkci procesoru pro b\u011bh programu v libovoln\u00e9m form\u00e1tu v pam\u011bti programu a simulovat tak teoreticky libovoln\u00fd procesor.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Marian\u010d\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/1c713f22-5b10-11e0-a844-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/1c713f22-5b10-11e0-a844-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "\u0158\u00edd\u00edc\u00ed program hmCNC",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho programu pro zpracov\u00e1n\u00ed v\u00fdkres\u016f na vy\u0159ez\u00e1n\u00ed CNC strojem a \u0159\u00edzen\u00ed CNC fr\u00e9zky.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Kraicinger",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/b388ba74-2a2e-11e0-a0b3-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Software pro zpracov\u00e1n\u00ed a anal\u00fdzu dat projektu CZELTA",
        "place": 3,
        "description": "Prim\u00e1rn\u00edm c\u00edlem je vytvo\u0159it program s u\u017eivatelsky p\u0159\u00edv\u011btiv\u00fdm rozhran\u00edm, kter\u00fd umo\u017en\u00ed snadnou pr\u00e1ci s daty projektu CZELTA. M\u011bl by obsahovat mno\u017estv\u00ed z\u00e1kladn\u00edch funkc\u00ed jako:\r\n\u2022\tna\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed dat - CZELTA z v\u00edce zdroj\u016f, GRB, meteodat\r\n\u2022\tfiltrace chybn\u00fdch dat\r\n\u2022\tfiltrace dle jak\u00fdchkoliv parametr\u016f\r\n\u2022\tgrafy \u2013 histogramy TDC, ADC, sou\u0159adnicov\u00e9, \u010dasov\u00e9 a dal\u0161\u00ed\r\n\u2022\tgrafy \u2013 tok spr\u0161ek v z\u00e1vislosti na \u010dase a dal\u0161\u00ed\r\nD\u00e1le pak mno\u017estv\u00ed pokro\u010dil\u00fdch funkc\u00ed zam\u011b\u0159en\u00fdch na podporu konkr\u00e9tn\u00edho v\u00fdzkumu jako nap\u0159\u00edklad koincidenc\u00ed stanic v Opav\u011b a koincidenc\u00ed detekovan\u00fdch spr\u0161ek s gama z\u00e1blesky:\r\n\u2022\tanal\u00fdza koincidenc\u00ed 2 stanic vzd\u00e1len\u00fdch < 300 km\r\n\u2022\tkr\u00e1tkodob\u00e1 koincidence spr\u0161ek s gama z\u00e1blesky\r\n\u2022\tdlouhodob\u00e1 koincidence spr\u0161ek s gama z\u00e1blesky\r\n\u2022\tanal\u00fdza vliv\u016f po\u010das\u00ed na detekci spr\u0161ek\r\n\u2022\tanal\u00fdza chybovosti stanice na teplot\u011b\r\n\u2022\tdetekce cluster\u016f, seskupen\u00ed spr\u0161ek",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Petr Kouba",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getWork/hash/9ca18f9c-4e65-11e0-b69d-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv33/getAttach/hash/9ca18f9c-4e65-11e0-b69d-001e6886262a"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 32,
    "year": 2010,
    "theses": [
      {
        "title": "Geometrie v gotick\u00e9 architektu\u0159e",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je shrnut\u00ed hlavn\u00edch geometrick\u00fdch prvk\u016f a obezn\u00e1men\u00ed s konstruk\u010dn\u00edmi prvky v gotick\u00e9 architektu\u0159e.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Martin Prchal, David Majer, Tereza Kone\u010dn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/88de7c52-2c21-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Korela\u010dn\u00ed anal\u00fdza a kompozi\u010dn\u00ed data",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je navr\u017een\u00ed postupu pro anal\u00fdzu z\u00e1vislosti mezi prom\u011bnn\u00fdmi pro data, kter\u00e1 obsahuj\u00ed pouze relativn\u00ed informaci, tedy nap\u0159\u00edklad pro data vyjad\u0159uj\u00edc\u00ed procentu\u00e1ln\u00ed pod\u00edly. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b se toti\u017e ukazuje, \u017ee nelze pou\u017e\u00edt standardn\u00ed korela\u010dn\u00ed koeficient a ten je pot\u0159eba nahradit jinou charakteristikou. Teorie byla aplikov\u00e1na na p\u0159\u00edklad z ekonomiky.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Kl\u00e1ra \u0160varcov\u00e1, Milan Baran\u010d\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/1def16f8-286c-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Slo\u017een\u00e9 objekty, \u0159ezy t\u011bles t\u011blesy a jejich zobrazov\u00e1n\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Popis a implementace nov\u00e9ho algoritmu na dynamick\u00e9 vykreslov\u00e1n\u00ed slo\u017een\u00fdch t\u011bles v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Vil\u00e9m Otte",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/91578eca-3809-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/91578eca-3809-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "M\u011b\u0159en\u00ed sv\u011bteln\u00e9ho zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed v Prost\u011bjov\u011b",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo zm\u011b\u0159it sv\u011bteln\u00e9 zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed v Prost\u011bjove. Krom\u011b nam\u011b\u0159en\u00ed dat tak\u00e9 jejich zpracov\u00e1n\u00ed a vyhodnocen\u00ed. Vedlej\u0161\u00edm c\u00edlem bylo stru\u010dn\u011b \u010dten\u00e1\u0159e sezn\u00e1mit s problematikou sv\u011bteln\u00e9ho zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 L\u00e1zna",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/d9a1f278-3a85-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/d9a1f278-3a85-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Gama z\u00e1blesky",
        "place": 2,
        "description": "Mou snahou bylo potvrzen\u00ed \u010di vyvr\u00e1cen\u00ed hypot\u00e9zy, \u017ee GRB vyvol\u00e1vaj\u00ed sekund\u00e1rn\u00ed spr\u0161ky detekovateln\u00e9 na stanic\u00edch CZELTA. To znamen\u00e1, \u017ee fotony emitovan\u00e9 p\u0159i GRB dosahuj\u00ed energi\u00ed vy\u0161\u0161\u00edch ne\u017e 100 TeV.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Fajt",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/0f5b7b10-3044-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Depozice nanokrystalick\u00fdch diamantov\u00fdch vrstev",
        "place": 3,
        "description": "\u2022\tZapojit se do studia a zkoum\u00e1n\u00ed r\u016fstu (depozic) nanokrystalick\u00fdch diamantov\u00fdch (NCD) vrstev pomoc\u00ed nov\u00e9ho MW reaktoru\r\n\u2022\tSezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s vyu\u017eit\u00edm NCD vrstev\r\n\u2022\tSezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s nov\u00fdm MW reaktorem pro plazmochemick\u00e9 depozice z plynn\u00e9 f\u00e1ze (CVD)\r\n\u2022\tSezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s depozicemi NCD vrstev, metodami na zkoum\u00e1n\u00ed pr\u016fb\u011bhu (plazmatu) a v\u00fdsledku (vrstev)\r\n\u2022\tPorovnat v\u00fdsledn\u00e9 vrstvy a jejich r\u016fst za r\u016fzn\u00fdch podm\u00ednek\r\n\u2022\tV\u00fdpo\u010d\u00edtat elektronovou teplotu plazmatu, v kter\u00e9m depozice prob\u00edhala",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Josef Hazi",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/c3007082-39e8-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za tetramethyl[5]helquatu",
        "place": 1,
        "description": "Pro zkoum\u00e1n\u00ed vlastnost\u00ed a vyu\u017eit\u00ed helquat\u016f p\u0159ipravit tetramethyl[5]helquat pomoc\u00ed robustn\u00ed t\u0159\u00edstup\u0148ov\u00e9 synt\u00e9zy bez pou\u017eit\u00ed chromatografie p\u0159i purifikac\u00edch.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160vec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/bcef94f2-493d-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/bcef94f2-493d-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Personalizovan\u00e1 medic\u00edna - nov\u00fd sm\u011br v diagnostice asthma bronchiale",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zakotven\u00ed protil\u00e1tky proti cys LTs na polymern\u00ed nosi\u010d a magnetick\u00e9 nano\u010d\u00e1stice. P\u0159ipraven\u00e9 polymern\u00ed \u010do\u010dky (mezikrok k p\u0159\u00edprav\u011b diagnostick\u00e9ho prou\u017eku) a imunomagnetick\u00e9 \u010d\u00e1stice byly n\u00e1sledn\u011b pou\u017eity jako rychl\u00e9, sensitivn\u00ed a vysoce specifick\u00e9 metody separace biomarker\u016f z kondenz\u00e1tu vydechovan\u00e9ho vzduchu",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Erika Gedeonov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/0704f498-004f-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za vysoce substituovan\u00fdch chinolin\u016f jako d\u00e1le pou\u017eiteln\u00fdch stavebn\u00edch kamen\u016f pro v\u00fdstavbu kombinatori\u00e1ln\u00edch knihoven",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je synt\u00e9za vysoce substituovan\u00fdch deriv\u00e1t\u016f chinolinu biologicky aktivn\u00edmi funk\u010dn\u00edmi skupinami. Produkty byly charakterizov\u00e1ny (1HNMR, HPLC, bod t\u00e1n\u00ed), testov\u00e1ny na biologickou aktivitu a poskytnuty jako v\u00fdchoz\u00ed l\u00e1tky pro n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kombinatori\u00e1ln\u00ed synt\u00e9zu. V r\u00e1mci pr\u00e1ce jsem tak\u00e9 vyzkou\u0161el novou jednokrokovou synt\u00e9zu chinolinov\u00fdch deriv\u00e1t\u016f, kter\u00e1 byla d\u00e1le aplikov\u00e1na kombinatori\u00e1ln\u011b.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Kundr\u00e1t",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/a7930424-02cd-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Bryologick\u00fd pr\u016fzkum v p\u0159\u00edrodn\u00edm parku Velk\u00e9ho Kos\u00ed\u0159e",
        "place": 1,
        "description": "Prov\u00e9st dlouhodob\u00fd bryologick\u00fd pr\u016fzkum na 26 zvolen\u00fdch mikrolokalit\u00e1ch v oblasti Velk\u00e9ho Kos\u00ed\u0159e na Prost\u011bjovsku, zji\u0161t\u011bn\u00e9 poznatky srovnat s p\u0159edchoz\u00edmi bryov\u00fdzkumy, vyhodnotit druhovou diverzitu jednotliv\u00fdch stanovi\u0161\u0165, posoudit ji a srovnat metodou shlukov\u00e9 anal\u00fdzy, zp\u0159\u00edstupnit v\u00fdsledky pr\u016fzkumu ve\u0159ejnosti na nau\u010dn\u00e9 stezce.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Kate\u0159ina Vrtalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/175a103a-3b32-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/175a103a-3b32-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Ur\u010dov\u00e1n\u00ed velikost\u00ed uzav\u0159en\u00fdch populac\u00ed. Od teorie k praxi",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je vypracovat co nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed statistickou metodu ur\u010dov\u00e1n\u00ed velikost\u00ed uzav\u0159en\u00fdch populac\u00ed a s jej\u00ed pomoc\u00ed stanovit velikost populace pot\u00e1pn\u00edk\u016f Dytiscus marginalis v jiho\u010desk\u00e9m rybn\u00edku Viz\u00edr.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Hadrava",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/5938a8ee-fd0d-11de-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed  n\u00e1kaz motolicemi mezi vodn\u00edmi pl\u017ei v Mod\u0159ansk\u00e9 t\u016fni",
        "place": 3,
        "description": "M\u00fdm c\u00edlem bylo zmapov\u00e1n\u00ed roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed infekce cerk\u00e1riemi u vodn\u00edch pl\u017e\u016f v pra\u017esk\u00e9 Mod\u0159ansk\u00e9 t\u016fni a porovn\u00e1n\u00ed sv\u00fdch v\u00fdsledk\u016f s daty pan\u00ed doktorky \u017d\u010f\u00e1rsk\u00e9 z Parasitologick\u00e9ho \u00fastavu AV \u010cR z let 1958 \u2013 1961.\r\nM\u00e1 pr\u00e1ce byla motivov\u00e1na z\u00e1jmem o parazitismus a snahou zjistit, jak se prevalence n\u00e1kazy a mno\u017estv\u00ed druh\u016f motolic i hostitelsk\u00fdch pl\u017e\u016f zm\u011bnily v pr\u016fb\u011bhu uplynul\u00fdch pades\u00e1ti let. Tato zji\u0161t\u011bn\u00ed n\u00e1m mohou pomoci l\u00e9pe pochopit transformaci p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho biotopu b\u011bhem t\u00e9to doby a vztahy panuj\u00edc\u00ed mezi parazity a jejich hostiteli.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Julie Nov\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/f0e9c372-1cc4-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Paleoekologie mo\u0159sk\u00fdch sediment\u016f spodn\u00edho b\u00e1denu lokality \u017didlochovice na z\u00e1klad\u011b foraminifer",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo pomoc\u00ed r\u016fzn\u00fdch metod vypo\u010d\u00edtat a odhadnout podm\u00ednky, kter\u00e9 panovaly v Paratethyd\u011b tj. v mo\u0159i, kter\u00e9 b\u011bhem obdob\u00ed spodn\u00edho b\u00e1denu (p\u0159ed 16,1 - 15 mil. let) zasahovalo a\u017e na \u00fazem\u00ed ji\u017en\u00ed Moravy. Jako c\u00edl jsem si stanovila vybrat metody, kter\u00e9 nejl\u00e9pe odpov\u00eddaj\u00ed m\u011blk\u00e9mu epikontinent\u00e1ln\u00edmu mo\u0159i, jak\u00fdm je Paratethyda a kriticky zhodnotit, zda jsou paleoekologick\u00e9 z\u00e1v\u011bry vypl\u00fdvaj\u00edc\u00ed z druhov\u00e9ho slo\u017een\u00ed spole\u010denstev a v\u00fdsledk\u016f paleoekologick\u00e9ho rozboru vyhovuj\u00edc\u00ed.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Anna Po\u0161tulkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/29fa14ca-42f7-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/29fa14ca-42f7-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pr\u016fmyslov\u011b a historicky v\u00fdznamn\u00e9 lokality z d\u011bjin t\u011b\u017eby nerostn\u00fdch surovin na \u00fazem\u00ed dne\u0161n\u00edho p\u0159\u00edrodn\u00edho parku P\u00edseck\u00e9 hory",
        "place": 2,
        "description": "Smyslem pr\u00e1ce je vytvo\u0159en\u00ed ucelen\u00e9 studie, kter\u00e1 mapuje 6 vybran\u00fdch v\u00fdznamn\u00fdch lokalit z d\u011bjin t\u011b\u017eby nerostn\u00fdch surovin na \u00fazem\u00ed dne\u0161n\u00edho p\u0159\u00edrodn\u00edho parku P\u00edseck\u00e9 hory. C\u00edlem bylo zmapovat jednotliv\u00e9 lokality z hledisek m\u00edstopisn\u00fdch, geologick\u00fdch, pr\u016fmyslov\u00fdch a historick\u00fdch. Poznatky z\u00edskan\u00e9 b\u011bhem tvorby t\u00e9to studie se staly podn\u011btem k vytvo\u0159en\u00ed internetov\u00e9ho turistick\u00e9ho port\u00e1lu piseckehory.ic.cz, kter\u00fd se sna\u017e\u00ed popul\u00e1rn\u00ed formou p\u0159il\u00e1kat ve\u0159ejnost k n\u00e1v\u0161t\u011bv\u011b P\u00edseck\u00fdch hor.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jan M\u011b\u0161\u0165an",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/2b18cd74-f9ff-11de-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj pr\u016ftoku v \u0159ece Jihlav\u011b v letech 1992-2008",
        "place": 3,
        "description": "Touto prac\u00ed jsem cht\u011bla zjistit, zda m\u016f\u017eeme ur\u010dit \u010dasovou periodu, kdy postupn\u011b pr\u016fm\u011brn\u00fd pr\u016ftok kles\u00e1 a n\u00e1sledn\u011b roste. T\u00edm bych mohla s ur\u010ditou p\u0159esnost\u00ed odhadnout obdob\u00ed s v\u011bt\u0161\u00edmi pr\u016ftoky. D\u00edky tomu, \u017ee jsem m\u011bla k dispozici star\u0161\u00ed pr\u00e1ci, kde student ur\u010dil periodu z p\u0159ede\u0161l\u00e9ho obdob\u00ed, tak jsem mohla porovnat, jestli trend p\u0159etrv\u00e1v\u00e1 nebo se m\u011bn\u00ed. D\u00e1le jsem cht\u011bla zjistit, jak moc ovliv\u0148uj\u00ed sr\u00e1\u017eky velikost pr\u016ftoku.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Martina \u0160torov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/db3767ca-1da3-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vliv polymorfn\u00edch CAG repetic v genu androgenn\u00edho receptoru a polymorfismu rs10993994 v MSMB genu na vznik karcinomu prostaty",
        "place": 1,
        "description": "Prok\u00e1zat vliv d\u00e9lky CAG repetic v genu androgenn\u00edho receptoru na vznik karcinomu prostaty. Prok\u00e1zat vliv polymorfismu rs10993994 v MSMB genu na vznik karcinomu prostaty.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Radka Meisslov\u00e1, Jakub Novosad",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/0a2424e2-2a1f-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/0a2424e2-2a1f-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Po\u010d\u00edta\u010dem asistovan\u00e9 hodnocen\u00ed morfologie spermi\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159edm\u011btem t\u00e9to pr\u00e1ce je ov\u011b\u0159en\u00ed p\u0159esnosti m\u011b\u0159en\u00ed morfologie spermi\u00ed poloautomatick\u00fdm softwarem SpermEvalCamera na barven\u00fdch prepar\u00e1tech",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "\u0160imon Hajda",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/c3d92cba-1be3-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Kostn\u00ed bu\u0148ky na kompozitech s obsahem nano\u010d\u00e1stic nebo mikro\u010d\u00e1stic trikalciumfosf\u00e1tu pro regeneraci kost\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je hodnocen\u00ed adheze, r\u016fstu a diferenciace kostn\u00edch MG 63 bun\u011bk na kompozitn\u00edch materi\u00e1lech s obsahem mikro\u010d\u00e1stic nebo nano\u010d\u00e1stic trikalciumfost\u00e1tu a na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledk\u016f experiment\u00e1ln\u00edch test\u016f posoudit vhodnost pou\u017eit\u00ed dan\u00fdch kompozitn\u00edch materi\u00e1l\u016f pro tk\u00e1\u0148ov\u00e9 in\u017een\u00fdrstv\u00ed kostn\u00edch n\u00e1hrad.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Petra Vahalov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/749702d4-23eb-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/749702d4-23eb-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Monitoring lenitick\u00e9ho syst\u00e9mu v okol\u00ed obce \u010cerven\u00e1 Voda",
        "place": 1,
        "description": "Prezentovan\u00fd projekt je zam\u011b\u0159en ke geograficko - hydrologick\u00e9ho pr\u016fzkumu lenitick\u00e9ho syst\u00e9mu v lokalit\u011b n\u00e1le\u017e\u00edc\u00ed do Branensk\u00e9 vrchoviny v bl\u00edzkosti obce \u010cerven\u00e1 Voda. Ve\u0161ker\u00e9 hydrobiologick\u00e9 \u0161et\u0159en\u00ed bylo provedeno z d\u016fvodu, \u017ee z\u00e1jmov\u00e9 \u00fazem\u00ed nen\u00ed v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b dostate\u010dn\u011b hydrobiologicky prob\u00e1d\u00e1no. Sna\u017eil jsem se z\u00edskat co nejv\u00edce informa\u010dn\u00edch podklad\u016f, konzultovat je s odborn\u00edky a doplnit je o ekologicko - krajin\u00e1\u0159sk\u00e9  hodnocen\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Vogl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/6e2bffc8-38c5-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Dubohabrov\u00fd les a louky Jind\u0159i\u0161sk\u00e1",
        "place": 2,
        "description": "Popis lokality Jind\u0159i\u0161sk\u00e1. Zmapov\u00e1n\u00ed rostlin, \u017eivo\u010dich\u016f a hub. Popis spole\u010denstev. Navr\u017een\u00ed nejlep\u0161\u00ed ochrany a managementu pro zji\u0161t\u011bn\u00e1 spole\u010denstva. P\u0159ibl\u00ed\u017een\u00ed lokality odborn\u00edk\u016fm",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Proke\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/e0054e72-22ce-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Odstran\u011bn\u00ed radonu z\u00a0men\u0161\u00edch zdroj\u016f pitn\u00e9 vody za pomoc\u00ed sorpce na nepol\u00e1rn\u00ed pevn\u00e9 materi\u00e1ly",
        "place": 3,
        "description": "Sn\u00ed\u017een\u00ed objemov\u00e9 aktivity radonu v mal\u00fdch zdroj\u00edch podzemn\u00ed vody pod limitn\u00ed hodnotu stanovenou pro balenou pitnou vodu 300 Bq/l dle vyhl\u00e1\u0161ky \u010d.307/2002\u00a0Sb pomoc\u00ed nepol\u00e1rn\u00edch pevn\u00fdch sorbent\u016f. Ur\u010dit jejich schopnost na sebe v\u00e1zat radon, v z\u00e1vislosti na mno\u017estv\u00ed dodan\u00e9ho sorbentu a \u010dase, v procentech.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jakub  Tegel",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/f359dbf2-2529-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/f359dbf2-2529-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Srovn\u00e1n\u00ed odonatocen\u00f3z na r\u016fzn\u00fdm zp\u016fsobem rekultivovan\u00fdch v\u00fdsypk\u00e1ch Mostecka",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem bylo p\u0159edev\u0161\u00edm porovnat druhovou diverzitu a kvalitativn\u00ed hodnotu odonatocen\u00f3z na r\u016fzn\u00fdm zp\u016fsobem rekultivovan\u00fdch v\u00fdsypk\u00e1ch. D\u00e1le zjistit jak se m\u011bn\u00ed druhov\u00e1 diverzita i kvlaitativn\u00ed hodnota odonatocen\u00f3z s nar\u016fstaj\u00edc\u00edm st\u00e1\u0159\u00edm lokalit (vodn\u00edch t\u011bles). A v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b i zjistit, kter\u00e9 p\u0159\u00edm\u00e9 faktory prost\u0159ed\u00ed v\u00fdrazn\u011b ovliv\u0148uj\u00ed druhovou diverzitu a kvalitativn\u00ed hodnotu odonatocen\u00f3z, a jak je ovliv\u0148uj\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Filip Tich\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/9311f598-2d37-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Modern\u00ed technologie v ekologii - Anal\u00fdza ekologick\u00e9ho rodinn\u00e9ho domu",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159edm\u011btem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce je analyzovat a n\u00e1sledn\u011b porovnat b\u011b\u017en\u00fd rodinn\u00fd d\u016fm a ekologick\u00fd d\u016fm, vyu\u017e\u00edvaj\u00edc\u00ed nejnov\u011bj\u0161\u00ed modern\u00ed technologie. Mimo v\u00fdslednou anal\u00fdzu obsahuj\u00edc\u00ed konkr\u00e9tn\u00ed v\u00fdpo\u010dty a doporu\u010den\u00ed vhodn\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed, je c\u00edlem pr\u00e1ce tak\u00e9 vytvo\u0159en\u00ed informa\u010dn\u00edho webu pro ve\u0159ejnost, kter\u00fd bude v p\u0159ehledn\u00e9 form\u011b informovat o na\u0161ich v\u00fdsledc\u00edch. Sou\u010d\u00e1st\u00ed webu je tak\u00e9 ekologick\u00e1 kalkula\u010dka, umo\u017e\u0148uj\u00edc\u00ed komukoliv, spo\u010d\u00edtat si vliv jeho vlastn\u00edho rodinn\u00e9ho domu na \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martin Kantor, Adam Z\u00edka, Roman Hlav\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/dc3ba778-15bd-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00fdznam antipreda\u010dn\u00edho chov\u00e1n\u00ed pt\u00e1k\u016f na krm\u00edtku",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdznam antipreda\u010dn\u00edho chov\u00e1n\u00ed pt\u00e1k\u016f a jeho vyu\u017eit\u00ed p\u0159i ochran\u011b drobn\u00e9ho ptactva p\u0159ed \u00farazy na prosklen\u00fdch ploch\u00e1ch. Zji\u0161t\u011bn\u00ed druh\u016f, kter\u00e9 lze v zimn\u00edm obdob\u00ed p\u0159ikrmovat.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Kubelka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/7b74d2c2-3bbd-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/7b74d2c2-3bbd-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Design d\u011btsk\u00e9ho mobiln\u00edho telefonu a konstrukce jeho modelu s vyu\u017eit\u00edm vakuov\u00e9ho odl\u00e9v\u00e1n\u00ed plast\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Design d\u011btsk\u00e9ho mobiln\u00edho telefon ur\u010den\u00e9ho d\u011btem od 6 do 11 let. Konstrukce jeho modelu pomoc\u00ed metod Rapid Prototypingu - 3D tisku a vakuov\u00e9ho odl\u00e9v\u00e1n\u00ed plast\u016f.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Charlota Blun\u00e1rov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/0cc42370-3b25-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/0cc42370-3b25-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Stojan na vrta\u010dku plo\u0161n\u00fdch spoj\u016f.",
        "place": 2,
        "description": "Usnadnit a urychlit pr\u00e1ci p\u0159i v\u00fdrob\u011b plo\u0161n\u00fdch spoj\u016f.Sn\u00ed\u017een\u00ed spot\u0159eby n\u00e1stroj\u016f p\u0159i v\u00fdrob\u011b.C\u00edlem pr\u00e1ce bylo zjednodu\u0161en\u00ed pr\u00e1ce,zp\u0159esn\u011bn\u00ed vrt\u00e1n\u00ed,zv\u00fd\u0161en\u00ed bezpe\u010dn\u00f6sti pr\u00e1ce obsluhy.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161  Mach\u00e1\u010dek, Marek Hlav\u00e1\u010dek, Pavel \u010cajka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/cd8ac9f2-3660-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/cd8ac9f2-3660-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "P\u00e1sov\u00fd model na d\u00e1lkov\u00e9 ovl\u00e1d\u00e1n\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "N\u00e1vrh a konstruk\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed d\u00e1lkov\u011b ovl\u00e1dan\u00e9ho p\u00e1sov\u00e9ho modelu, kter\u00fd m\u00e1 b\u00fdt schopen p\u0159ekonat i t\u011b\u017e\u0161\u00ed ter\u00e9n a uv\u00e9st dostate\u010dnou u\u017eite\u010dnou hmotnost. \r\n\r\nP\u0159i n\u00e1vrhu a konstrukci jsem kladl velk\u00fd d\u016fraz na jednoduchost, malou po\u0159izovac\u00ed cenu a na vzhled.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Martin Saida",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/c9a40a94-32a3-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/c9a40a94-32a3-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Autonomn\u00ed robotick\u00e9 vozidlo Saladin",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it koncept univerz\u00e1ln\u00edho robota a um\u011blou inteligenci, jej\u00ed\u017e funk\u010dnost na n\u011bm budeme testovat. Na z\u00e1klad\u011b n\u00e1vrhu byl sestrojen mechanick\u00fd prototyp robota, kter\u00fd je pln\u011b programovateln\u00fd.\r\nKladli jsme d\u016fraz na robustnost \u0159e\u0161en\u00ed - univerz\u00e1lnost robota. Chceme na n\u011bm dok\u00e1zat pou\u017eitelnost biologicky inspirovan\u00fdch algoritm\u016f v oboru mobiln\u00ed robotiky. T\u00edmto se na sv\u011btov\u00e9 \u00farovni zab\u00fdv\u00e1 nemnoho laborato\u0159\u00ed.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 B\u00e1\u010da, Anton\u00edn Nov\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/1efde6fc-351c-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/1efde6fc-351c-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rentgenov\u00e9 z\u00e1\u0159en\u00ed a konstrukce p\u0159\u00edstroje SCIOX",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat a vysv\u011btlit vlastnosti rentgenov\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed. D\u00e1le se pr\u00e1ce zab\u00fdv\u00e1 obecnou konstrukc\u00ed rentgenov\u00fdch p\u0159\u00edstroj\u016f a jejich jednotliv\u00fdmi \u010d\u00e1stmi.\r\nPosledn\u00ed \u010d\u00e1st pr\u00e1ce je v\u011bnov\u00e1na konstrukci m\u00e9ho rentgenov\u00e9ho p\u0159\u00edstroje SCIOX.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": false,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Svoboda"
      },
      {
        "title": "Bender - robot sleduj\u00edc\u00ed \u010d\u00e1ru",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo sestrojit robota schopn\u00e9ho \u00fa\u010dasti v sout\u011b\u017e sledov\u00e1n\u00ed \u010d\u00e1ry ISTROBOT v Bratislav\u011b, tedy zkonstruovat podvozek, vybavit jej elektronikou, naprogramovat a vymyslet algoritmy. Informace o rbotovi a zdroje pro stavbu jsou ve\u0159ejnosti voln\u011b dostupn\u00e9 na WWW.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Adam Heinrich, Zbyn\u011bk Moravec",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/80ad46e4-11a5-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/80ad46e4-11a5-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Telekomunika\u010dn\u00ed vys\u00edla\u010d s rozhlednou a meteorologickou stanic\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159it atypickou stavbu na konkr\u00e9tn\u00edm m\u00edst\u011b - v poho\u0159\u00ed Kr\u00e1lick\u00e9ho Sn\u011b\u017en\u00edku, na jeho nejvy\u0161\u0161\u00edm vrcholu Kr\u00e1lick\u00e9m Sn\u011b\u017en\u00edku vysok\u00e9m 1424 m.n.m. Vy\u0159e\u0161it problematiku propojen\u00ed telekomunika\u010dn\u00ed funkce s meteorologickou.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jan Kram\u00e1\u0159",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/ee115476-35a1-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/ee115476-35a1-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh projektu golfov\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b",
        "place": 2,
        "description": "Jako c\u00edl m\u00e9 pr\u00e1ce jsem si stanovil vytvo\u0159it golfov\u00e9 h\u0159i\u0161t\u011b v oblasti ji\u017en\u00ed Moravy, v oblasti kde neoddiskutovateln\u011b chyb\u00ed, v m\u00edst\u011b s dobr\u00fdmi klimatick\u00fdmi podm\u00ednkami, v turisticky zaj\u00edmav\u00e9 lokalit\u011b a s dobrou dostupnost\u00ed. M\u016fj n\u00e1vrh bych cht\u011bl nab\u00eddnout obci Pasohl\u00e1vky nebo p\u0159\u00edpadn\u00e9mu investorovi, kter\u00fd by m\u011bl z\u00e1jem postavit golfov\u00e9 h\u0159i\u0161t\u011b, jako podkladov\u00fd materi\u00e1l.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Filip Zl\u00e1mal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/e8b2a93e-109a-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/e8b2a93e-109a-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rodinn\u00fd d\u016fm 21. stolet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "N\u00e1vrh netradi\u010dn\u00edho bydlen\u00ed, vyu\u017eit\u00ed nejmodern\u011bj\u0161\u00edch technologi\u00ed pro provoz domu",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Skl\u00e1dal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/8dece906-1c02-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Webov\u00e1 aplikace pro studium z\u00e1kladn\u00edch vlastnost\u00ed funkc\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Tato pr\u00e1ce vznikla jako mo\u017enost dopln\u011bn\u00ed a ov\u011b\u0159en\u00ed znalost\u00ed jednoho z obor\u016f matematiky. Byla vypracov\u00e1na studentem pro studenty, co\u017e znamen\u00e1, \u017ee ji lze vyu\u017e\u00edt i t\u011bmi, kte\u0159\u00ed maj\u00ed individu\u00e1ln\u00ed studijn\u00ed pl\u00e1n nebo jsou dlouhodob\u011b nemocn\u00ed, z\u00e1kladn\u00ed znalost pak z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed bez nutnosti v\u00fdkladu ve \u0161kole. Aplikace umo\u017e\u0148uje nau\u010dit se l\u00e1tku a z\u00e1rove\u0148 si formou testu ov\u011b\u0159it, do jak\u00e9 m\u00edry je teoretick\u00e1 znalost dosta\u010duj\u00edc\u00ed pro zvl\u00e1dnut\u00ed dan\u00e9 l\u00e1tky.\r\nSt\u00e1vaj\u00edc\u00ed verze aplikace studenta provede matematick\u00fdm okruhem funkce a sezn\u00e1m\u00ed ho se z\u00e1kladn\u00edmi vlastnostmi funkc\u00ed obecn\u011b (v dal\u0161\u00edm pokra\u010dov\u00e1n\u00ed by autor r\u00e1d roz\u0161\u00ed\u0159il kapitolu a doplnil u\u010divo o jednotliv\u00e9 funkce). Z\u00edskan\u00e9 poznatky student jist\u011b u\u017eije i v jin\u00fdch v\u011bdn\u00edch oborech, v technick\u00e9 praxi \u010di v b\u011b\u017en\u00e9m denn\u00edm \u017eivot\u011b, ve kter\u00e9m se s funkcemi b\u011b\u017en\u011b setk\u00e1v\u00e1.\r\nAplikace studenta postupn\u011b bude prov\u00e1zet l\u00e1tkou o obecn\u00fdch vlastnostech funkce, za ka\u017edou kapitolou je za\u0159azen test, co\u017e umo\u017e\u0148uje u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed pr\u00e1ce nejen student\u016fm, ale i u\u010ditel\u016fm v hodin\u00e1ch.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 \u010cernosta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/2ad723d4-244c-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/2ad723d4-244c-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Mikroprocesorov\u00fd v\u00fdukov\u00fd syst\u00e9m",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed mikroprocesorov\u00e9ho syst\u00e9mu k usnadn\u011bn\u00ed v\u00fduky programov\u00e1n\u00ed v jazyce assembler",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Drbohlav",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/ffc2103c-2ac7-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/ffc2103c-2ac7-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rekrea\u010dn\u00ed a z\u00e1bavn\u00e1 matematika",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to St\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 odborn\u00e9 \u010dinnosti s n\u00e1zvem \u201e Rekrea\u010dn\u00ed a z\u00e1bavn\u00e1 matematika, \u201c kter\u00e1 byla v sout\u011b\u017ei SO\u010c zara\u017eena do tematick\u00e9ho okruhu 12 \u201eTvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie, \u201c je p\u0159edev\u0161\u00edm vyu\u017eitelnost p\u0159i hodin\u00e1ch matematiky (matematick\u00fdch semin\u00e1\u0159\u016f).",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Falt\u00fdnek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/7f1ce228-33fe-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Teorie her v ekonomii",
        "place": 1,
        "description": "N\u00e1stin \u0159e\u0161en\u00ed vybran\u00fdch ekonomick\u00fdch probl\u00e9m\u016f pomoc\u00ed matematick\u00e9 teorie her se zam\u011b\u0159en\u00edm na anal\u00fdzu cenov\u00e9 v\u00e1lky.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Hana Lipovsk\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/ded2b1d0-0121-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza region\u00e1ln\u00edho trhu pr\u00e1ce s ohledem na absolventy G a OA Chodov",
        "place": 2,
        "description": "Zjistit, zda odborn\u00e1 p\u0159\u00edprava ekonomick\u00fdch st\u0159edn\u00edch \u0161kol odpov\u00edd\u00e1 po\u017eadavk\u016fm trhu pr\u00e1ce v Karlovarsk\u00e9m kraji. Analyzovat situaci absolvent\u016f Gymn\u00e1zia a obchodn\u00ed akademie Chodov po skon\u010den\u00ed studia na trhu pr\u00e1ce a v dal\u0161\u00ed studijn\u00ed kari\u00e9\u0159e.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Martina Kindlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/310ba5b0-41b4-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Konstantn\u00ed pen\u011b\u017en\u00ed z\u00e1soba",
        "place": 3,
        "description": "Podn\u011btem byla d\u00edla ekonom\u016f rakousk\u00e9 \u0161koly. \u00da\u010delem pr\u00e1ce bylo p\u0159edlo\u017eit alternativu sou\u010dasn\u00e9mu ekonomick\u00e9mu nepo\u0159\u00e1dku t\u00edm, \u017ee fixac\u00ed mno\u017estv\u00ed pen\u011bz si bude ka\u017ed\u00fd tr\u017en\u00ed subjekt v\u011bdom sv\u00e9 skute\u010dn\u00e9 pozice na trhu.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Farka\u010d",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/f5944b64-2a24-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Aspekty sebevra\u017eedn\u00e9ho jedn\u00e1n\u00ed mladistv\u00fdch",
        "place": 1,
        "description": "Prim\u00e1rn\u011b odborn\u011b-informa\u010dn\u00ed p\u0159\u00ednos, komplexn\u00ed shrnut\u00ed poznatk\u016f z oboru.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Najman",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/4407ea12-3b4b-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Sociologick\u00e9 a psychologick\u00e9 aspekty vn\u00edm\u00e1n\u00ed rakoviny",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem v\u00fdzkumu je ov\u011b\u0159it, li\u0161\u00ed-li se komunika\u010dn\u00ed pot\u0159eby onkologick\u00fdch pacient\u016f od pot\u0159eb zdrav\u00fdch adolescent\u016f a mlad\u0161\u00edch dosp\u011bl\u00fdch. D\u00e1le popsat vz\u00e1jemn\u00e9 p\u0159edstavy o vn\u00edm\u00e1n\u00ed t\u011bch druh\u00fdch a porovnat je s t\u00edm, jak onkologi\u010dt\u00ed pacienti vn\u00edmaj\u00ed sami sebe. \r\nSou\u010d\u00e1st\u00ed t\u00e9to praktick\u00e9 \u010d\u00e1sti byl i pokus o ur\u010dit\u00e9 zamy\u0161len\u00ed respondent\u016f. Pomoc\u00ed dotazn\u00edk\u016f ka\u017ed\u00fd jednotlivec m\u011bl mo\u017enost uv\u011bdomit si p\u0159\u00edtomnost onkologick\u00fdch pacient\u016f mezi n\u00e1mi a pokusit se o ztoto\u017en\u011bn\u00ed pro zji\u0161t\u011bn\u00ed dan\u00fdch ot\u00e1zek \u2013 uv\u011bdom\u011bn\u00ed si jejich probl\u00e9m\u016f, pocit\u016f atp.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Zuzana \u017daludov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/e714f230-109a-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Squatting",
        "place": 3,
        "description": "sezn\u00e1mit s problematikou squattingu, popsat historii a sou\u010dasnost",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Barbora Thumsov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/6336748a-321d-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Liter\u00e1rn\u00ed Pole\u0148",
        "place": 1,
        "description": "Sepsat liter\u00e1rn\u00ed historii po\u0161umavsk\u00e9 oblasti Pole\u0148sko.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "David Franta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/370a99e4-1ed2-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Rekonstrukce star\u00e9ho lipovsk\u00e9ho \u017eensk\u00e9ho kroje",
        "place": 2,
        "description": "Popsat rekonstruovan\u00fd star\u00fd lipovsk\u00fd \u017eensk\u00fd kroj a postupy zhotovov\u00e1n\u00ed vybra\u00fdch sou\u010d\u00e1stek. Porovnat rekonstuovanou variantu s podobn\u00fdmi variantami  no\u0161en\u00fdmi v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b vr\u00e1mci regionu.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Martina Mikeskov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/a21707e0-21f7-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Betl\u00e9m a betlem\u00e1\u0159i na Litomy\u0161lsku v 19. a 20. stolet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Zmapovat a popsat v\u0161echny betl\u00e9my z vymezen\u00e9ho bdob\u00ed v Litomy\u0161li a jej\u00edm okol\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Ve\u010de\u0159e",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/a452347a-2dc4-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "N\u011bmeck\u00fd d\u016fm v Brn\u011b, stavba bez historick\u00e9 pam\u011bti",
        "place": 1,
        "description": "Aby tato pr\u00e1ce mohla v\u016fbec vzniknout, musela jsem se nejprve nau\u010dit pracovat s pramenn\u00fdm materi\u00e1lem a osvojit si n\u011bkter\u00e9 dovednosti, kter\u00e9 jsem p\u0159i sv\u00e9 d\u0159\u00edv\u011bj\u0161\u00ed pr\u00e1ci nepot\u0159ebovala. Nezbytn\u00e9 pro m\u011b bylo i sezn\u00e1men\u00ed se s d\u011bjinami m\u011bsta Brna, \u010dten\u00ed kurentu a fraktury, ch\u00e1p\u00e1n\u00ed dobov\u00fdch souvislost\u00ed zachycen\u00fdch na fotografi\u00ed... Postupn\u00e9 z\u00edsk\u00e1n\u00ed t\u011bchto dovednost\u00ed bych za\u0159adila jako prvn\u00ed c\u00edl m\u00e9 SO\u010c. \r\nSv\u00fdm studentsk\u00fdm v\u00fdzkumem jsem sm\u011b\u0159ovala k tomu, abych chronologicky zmapovala pokusy, kter\u00e9 vedly k vybudov\u00e1n\u00ed N\u011bmeck\u00e9ho domu v Brn\u011b. \r\nM\u00fdm dal\u0161\u00edm \u00fakolem bylo zmapovat \u010dinnost spolku Deutsches Haus mezi lety 1884-1891, tedy v dob\u011b, kdy byl zakl\u00e1daj\u00edc\u00edm subjektem spolkov\u00e9ho domu. \r\nN\u011bmeck\u00fd d\u016fm byl zakl\u00e1d\u00e1n ve t\u0159ech f\u00e1z\u00edch, dva pokusy p\u0159itom skon\u010dily nezdarem. M\u00fdm c\u00edlem bylo zjistit, pro\u010d to tak bylo.\r\nProto\u017ee jsem v\u011bd\u011bla, \u017ee N\u011bmeck\u00fd d\u016fm byl kulturn\u00edm st\u0159ediskem m\u011bsta, p\u0159edpokl\u00e1dala jsem, \u017ee ve sv\u00e9 pr\u00e1ci zachyt\u00edm i odraz tehdej\u0161\u00ed n\u011bmeck\u00e9 kultury a spole\u010dnosti v Brn\u011b.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "\u0160\u00e1rka Navr\u00e1tilov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/89676990-3a9a-11df-b7bf-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/89676990-3a9a-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "140 let vle\u010dkov\u00e9 dopravy do cukrovaru Dobrovice (1870-2010)",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce si klade za c\u00edl roz\u0161\u00ed\u0159it pov\u011bdom\u00ed o historiografi\u00ed opom\u00edjen\u00e9m fenom\u00e9nu vle\u010dn\u00fdch drah, p\u0159isp\u011bt k lep\u0161\u00edmu pops\u00e1n\u00ed historie \u017eeleznic v regionu Mladoboleslavska s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm k d\u011bjin\u00e1m cukrovarnictv\u00ed na Dobrovicku, z\u00e1rove\u0148 se jedn\u00e1 o p\u0159\u00edsp\u011bvek k leto\u0161n\u00edmu 140. v\u00fdro\u010d\u00ed vle\u010dn\u00e9 dr\u00e1hy.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Ladislav Futtera",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/2e39587e-2d27-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pov\u00e1le\u010dn\u00e1 situace v Postoloprtech (1945-1947)",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce zachycuje obdob\u00ed let 1945-1947. Zam\u011b\u0159uje se na m\u011bsto Postoloprty a jeho bl\u00edzk\u00e9 okol\u00ed, kde se odehr\u00e1valy ud\u00e1losti, kter\u00e9 leckdy berou dech.\r\nZpracov\u00e1n\u00edm tohoto t\u00e9matu jsme si dali za hlavn\u00ed \u00fakol obohatit obecn\u011b zn\u00e1m\u00e9 \u00fadaje o pov\u00e1le\u010dn\u00fdch masakrech konkr\u00e9tn\u00edmi poznatky, kter\u00e9 se n\u00e1m poda\u0159ilo z\u00edskat.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav V\u00edch, Jakub \u0160ustek, Miroslav Krej\u010d\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/ed05f05e-22c4-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/ed05f05e-22c4-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Spojen\u00e9 st\u00e1ty versus organizovan\u00fd zlo\u010din (1959 - 1975)",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem m\u00e9 pr\u00e1ce bylo zjistit, zda existovalo n\u011bjak\u00e9 spojen\u00ed mezi organizovan\u00fdm zlo\u010dinem a vl\u00e1dn\u00edmi organizacemi v USA mezi lety 1959 a 1975, a v p\u0159\u00edpad\u011b kladn\u00e9 odpov\u011bdi na tuto ot\u00e1zku rozebrat, zda to byla vl\u00e1da, kdo vyu\u017e\u00edval pomoci zlo\u010dinc\u016f, \u010di zda krimin\u00e1ln\u00edci ovliv\u0148ovali americkou politiku. V z\u00e1v\u011bru pr\u00e1ce jsem se tak\u00e9 pokusila odpov\u011bd\u011bt na ot\u00e1zku, jestli by af\u00e9ra Watergate vl\u00e1dy nemohla b\u00fdt dnes hodnocena jako organizovan\u00fd zlo\u010din.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Krist\u00fdna Kabzanov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/7e90876c-22db-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Isl\u00e1msk\u00e9 pr\u00e1vo a fatwa nad Salmanem Rushdiem",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed popsat a vysv\u011btlit af\u00e9ru vyvolanou vyd\u00e1n\u00edm fatwy, pr\u00e1vn\u00edho doporu\u010den\u00ed, nad Salmanem Rushdiem. Je rozd\u011blena do dvou hlavn\u00edch \u010d\u00e1st\u00ed. Prvn\u00ed \u010d\u00e1st je pojata jako \u00favod do t\u00e9matu isl\u00e1msk\u00e9ho pr\u00e1va a syst\u00e9mu, vysv\u011btluje historii, vznik a znaky \u0161ar\u00edy a popisuje jej\u00ed hlavn\u00ed prvky, jako je nap\u0159\u00edklad rozd\u011blen\u00ed na \u0161\u00editsk\u00fd a sunnitsk\u00fd isl\u00e1m nebo existenci \u010dty\u0159 sunnitsk\u00fdch pr\u00e1vn\u00edch \u0161kol. Druh\u00e1 \u010d\u00e1st pak pojedn\u00e1v\u00e1 o samotn\u00e9 fatw\u011b. Obsahuje popis kontroverzn\u00edch symbol\u016f a situac\u00ed vyskytuj\u00edc\u00edch se v knize Salmana Rushdieho \u201eSatansk\u00e9 ver\u0161e\u201c, rozbor faktick\u00e9 \u201eileg\u00e1lnosti\u201c Chomejn\u00edho rozsudku nad Salmanem Rushdiem a jeho knihou. Hlavn\u00edm bodem je anal\u00fdza pohnutek Chomejn\u00edho vedouc\u00edch k vyd\u00e1n\u00ed fatwy a rozbor ud\u00e1lost\u00ed, kter\u00e9 tato af\u00e9ra zp\u016fsobila jak v \u00cdr\u00e1nu, tak v cel\u00e9m sv\u011bt\u011b.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Roz\u00e1lie Hork\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/1c0b40ec-368f-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Homosexualita X k\u0159es\u0165anstv\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Sezn\u00e1men\u00ed ve\u0159ejnosti s problematikou homosexuality z pohledu katolick\u00e9 c\u00edrkve, zmapovat n\u00e1zory c\u00edrkve i homosexu\u00e1l\u016f, zp\u0159\u00edstupnit n\u00e1zor homosexu\u00e1ln\u00edch k\u0159es\u0165an\u016f k t\u00e9matu, p\u0159edat nezkreslen\u00e9 souvisej\u00edc\u00ed informace o t\u00e9matu. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b zp\u0159\u00edstupnit tuto t\u00e9matiku ve\u0159ejnosti a vyzvat ji k diskusi.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 \u0160t\u011bp\u00e1nek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/6e16c670-4217-11df-b7bf-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Simul\u00e1tor Yunimin - virtu\u00e1ln\u00ed sv\u011bt pro simulaci robot\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem projektu je sestavit aplikaci typu client-server-viewer, kter\u00e1 je schopna simulovat p\u0159edem naprogramovan\u00e9 roboty. Idealizovat jim podm\u00ednky, ve kter\u00fdch se vyskytuj\u00ed, a d\u00e1le sledovat a p\u0159esn\u011b m\u011b\u0159it jejich pohyb.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Bed\u0159ich Said",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/2ac35266-2ac6-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Um\u011bl\u00e1 inteligence pro hru Pentago",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it um\u011blou inteligenci pro hru Pentago, kter\u00e1 by obstojn\u011b hr\u00e1la proti lidsk\u00fdm protihr\u00e1\u010d\u016fm.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Petr Kouba",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/616937d8-3113-11df-ae82-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getAttach/hash/616937d8-3113-11df-ae82-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Prostorov\u00e9 sledov\u00e1n\u00ed objekt\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 n\u00e1vrhem syst\u00e9mu pro sledov\u00e1n\u00ed pozice objekt\u016f v prostoru\r\nv re\u00e1ln\u00e9m \u010dase. C\u00edlem je vytvo\u0159en\u00ed funk\u010dn\u00edho algoritmu, kter\u00fd dok\u00e1\u017ee sledovat\r\nobjekty pouze za pomoc\u00ed dat z kamery, bez u\u017eit\u00ed jin\u00fdch polohovac\u00edch za\u0159\u00edzen\u00ed.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Ale\u0161 K\u0159iv\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv32/getWork/hash/ac61da2c-37fa-11df-b7bf-001e6886262a"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 31,
    "year": 2009,
    "theses": [
      {
        "title": "Fotonov\u00e9 mapy v realistick\u00e9m osv\u011btlen\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je podrobn\u00fd pr\u016fzkum fotonov\u00fdch map, kter\u00e9 jsou zalo\u017eeny na stochastick\u00fdch Monte Carlo metod\u00e1ch. Pr\u016fzkum zahrnuje tak\u00e9 implementaci fotonov\u00fdch map, sv\u011bteln\u00fdch zdroj\u016f, model\u016f odrazivosti a dal\u0161\u00edch vykreslovac\u00edch algoritm\u016f do knihovny JaGrLib. Za pomoc\u00ed implementovan\u00fdch algoritm\u016f je pot\u0159eba prakticky ov\u011b\u0159it vhodnost nestrann\u00fdch a zkreslen\u00fdch Monte Carlo metod na jednotliv\u00e9 typy glob\u00e1ln\u00edho osv\u011btlen\u00ed, pouk\u00e1zat na p\u0159\u00edpadn\u00e9 probl\u00e9my a nal\u00e9zt \u0159e\u0161en\u00ed.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 \u0160v\u00e1b",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/22eb50ec-62e4-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/22eb50ec-62e4-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Plat\u00f3nova t\u011blesa",
        "place": 2,
        "description": "Shrnut\u00ed v\u00fdskytu a vyu\u017eit\u00ed pravideln\u00fdch mnohost\u011bn\u016f, bli\u017e\u0161\u00ed sezn\u00e1men\u00ed ve\u0159ejnosti s plat\u00f3nsk\u00fdmi t\u011blesy, vyu\u017eit\u00ed ve v\u00fduce stereometrie, dal\u0161\u00ed v\u00fdzkum a v\u00fdvoj p\u0159\u00edrodn\u00edch v\u011bt",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Barbora Koutn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/8c80397e-7bac-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Aplikace diskrimina\u010dn\u00ed anal\u00fdzy",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je pou\u017e\u00edt statistickou metodu, zvanou diskrimina\u010dn\u00ed anal\u00fdza, k \u0159e\u0161en\u00ed re\u00e1ln\u00e9ho probl\u00e9mu z oblasti internetov\u00e9ho marketingu, za pou\u017eit\u00ed odpov\u00eddaj\u00edc\u00edho softwaru.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Ficker, Robert St\u00e1rek, Petr Langer",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/2abebfb0-7992-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Monte Carlo simulace atom\u00e1rn\u00edch klastr\u016f",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed program\u016f pro Monte Carlo simulace klastr\u016f vz\u00e1cn\u00fdch plyn\u016f v NVT, NpT a NVE souborech a jejich popis v pr\u00e1ci. Vzniknul tak \u010desk\u00fd text, kter\u00fdch je v t\u00e9to problematice velmi poskrovnu. M\u011bli jsme v pl\u00e1nu nam\u011b\u0159it struktury klastr\u016f a n\u011bkter\u00e9 jejich termodynamick\u00e9 vlastnosti. Vrcholem pr\u00e1ce se m\u011bla st\u00e1t NpT simulace mal\u00fdch klastr\u016f, kter\u00e1 doposud nebyla realizov\u00e1na.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Rap\u010d\u00e1k, David P\u011bg\u0159\u00edmek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/5d65fd7c-5e0b-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/5d65fd7c-5e0b-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Stru\u010dn\u00fd \u00favod do teorie letu slune\u010dn\u00ed plachetnice",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e bl\u00ed\u017ee s problematikou slune\u010dn\u00edho placht\u011bn\u00ed. Rozeb\u00edr\u00e1m v n\u00ed fyzik\u00e1ln\u00ed aspekty pohybu slune\u010dn\u00edch plachetnic v prostoru a pomoc\u00ed diskr\u00e9tn\u00edch simulac\u00ed ur\u010duji parametry jejich trajektori\u00ed. V z\u00e1v\u011bru p\u0159edkl\u00e1d\u00e1m rozbory n\u011bkolika let\u016f k planet\u00e1m slune\u010dn\u00ed soustavy a cest do heliopausy.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Stanislav Fo\u0159t",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/a3fc13de-7599-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Digit\u00e1ln\u00ed astronomick\u00e1 fotografie",
        "place": 3,
        "description": "sezn\u00e1mit \u010dten\u00e1\u0159e se z\u00e1kladn\u00edmi postupy fotografov\u00e1n\u00ed astronomick\u00fdch objekt\u016f",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Radek Proke\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/289b5d70-6154-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Detekce biomarker\u016f v kondenz\u00e1tu vydechovan\u00e9ho vzduchu - nov\u00e1 cesta diagnostiky plicn\u00edch onemocn\u011bn\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159edkl\u00e1dan\u00e1 pr\u00e1ce se zab\u00fdv\u00e1 v\u00fdvojem neinvazivn\u00ed diagnostiky oxidativn\u00edho stresu, kladla si za c\u00edl vyvinout dostate\u010dn\u011b citlivou metodu pro stanoven\u00ed koncentrac\u00ed biomarker\u016f oxidativn\u00edho stresu a ov\u011b\u0159it vhodnost t\u00e9to metody klinickou studi\u00ed",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Erika Gedeonov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/16b086e0-549c-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Hmotnostn\u011b spektrometrick\u00e9 studium tvorby supramolekul l\u00e9\u010div",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edl\u00e9m pr\u00e1ce bylo prok\u00e1zat tvorbu n\u011bkter\u00fdch supramolekul\u00e1rn\u00edch komplex\u016f a adukt\u016f l\u00e9\u010div\u00fdch l\u00e1tek. Prok\u00e1zat tvorbu klastr\u016f nanozlata, tvorbu supramolekul nanozlata a makrocykick\u00fdch molekul kukurbituril\u016f, tvorbu supramolekul kukurbituril\u016f a l\u00e9\u010diva Huperzinu A a tvorbu adukt\u016f Huperzinu A a klastr\u016f nanozlata.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan M\u00e1chal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/c4e2b838-5478-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vliv povod\u00ed na slo\u017een\u00ed vody",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem na\u0161\u00ed pr\u00e1ce bylo pom\u011b\u0159it kvalitu vody potok\u016f le\u017e\u00edc\u00edch pobl\u00ed\u017e \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic z hlediska obsahu iont\u016f, kyselosti a vodivosti. Vybrali jsme si dva r\u016fzn\u00e9 potoky prot\u00e9kaj\u00edc\u00ed rozd\u00edln\u00fdm typem krajiny- Dobrovodsk\u00fd potok a Kyselou vodu. Cht\u011bli jsme porovnat kvalitu vody v p\u0159\u00edrodn\u00ed, zem\u011bd\u011blsk\u00e9 a urbanizovan\u00e9 oblasti \u2013 zkr\u00e1tka vliv \u010dlov\u011bka a jeho \u010dinnosti na slo\u017een\u00ed vody v dan\u00e9m povod\u00ed.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed L\u00edsal, Franti\u0161ek Nov\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/f38a3afa-690c-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/f38a3afa-690c-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Hn\u00edzdn\u00ed ekologie a biotopov\u00e9 preference rehka dom\u00e1c\u00edho (Phoenicurus ochruros) a rehka zahradn\u00edho (Phoenicurus phoenicurus)",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo porovnat teritoria rehka dom\u00e1c\u00edho (Phoenicurus ochruros) a rehka zahradn\u00edho (Phoenicurus phoenicurus) z hlediska velikosti a ekologick\u00fdch parametr\u016f a tyto v\u00fdsledky srovnat s d\u0159\u00edve zji\u0161t\u011bn\u00fdmi daty. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo porovnat teritoria mlad\u00fdch a star\u00fdch samc\u016f rehka dom\u00e1c\u00edho, tak\u00e9 na z\u00e1klad\u011b velikosti a ekologick\u00e9 charakteristiky. Dal\u0161\u00edm c\u00edlem bylo porovn\u00e1n\u00ed dvou odli\u0161n\u00fdch metody tvo\u0159en\u00ed teritori\u00ed a zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed zm\u011bny aktivity zp\u00edvaj\u00edc\u00edch samc\u016f obou druh\u016f p\u0159i obhajov\u00e1n\u00ed teritori\u00ed.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Tade\u00e1\u0161  D\u011bd, Vil\u00e9m D\u011bd, Matou\u0161 Vobo\u0159il",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/0c502eb6-5ef2-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Molekul\u00e1rn\u00ed mechanismy bakteri\u00e1ln\u00ed odpov\u011bdi na zm\u011bnu \u017eivin v prost\u0159ed\u00ed: Regulace genov\u00e9 exprese inicia\u010dn\u00edmi nukleosid trifosf\u00e1ty",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159en\u00ed n\u00e1stroj\u016f pro studium mechanism\u016f bakteri\u00e1ln\u00ed odpov\u011bdi na zm\u011bnu mno\u017estv\u00ed \u017eivin v prost\u0159ed\u00ed. Tato reakce se na vnitrobun\u011b\u010dn\u00e9 \u00farovni projevuje produkc\u00ed nov\u00fdch b\u00edlkovin a naopak zastaven\u00edm synt\u00e9zy jin\u00fdch. Tomuto jevu se odborn\u011b \u0159\u00edk\u00e1 zm\u011bna genov\u00e9 exprese. V teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti jsou kr\u00e1tce shrnuty kl\u00ed\u010dov\u00e9 aspekty genov\u00e9 exprese: transkripce (p\u0159epis genetick\u00e9 informace z DNA do RNA: je prov\u00e1d\u011bna enzymem RNA polymer\u00e1zou [RNAP ]) a translace (p\u0159eklad p\u0159epsan\u00e9 RNA do b\u00edlkovin: prob\u00edh\u00e1 na ribozomech). D\u016fle\u017eit\u00fdm regula\u010dn\u00edm mechanismem genov\u00e9 exprese je citlivost RNAP na inicia\u010dn\u00ed nukleosid trifosf\u00e1ty (iNTP). Experiment\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1st popisuje vytvo\u0159en\u00ed DNA konstruktu obsahuj\u00edc\u00ed specifickou DNA sekvenci (promotor) z Bacillus subtilis, kter\u00e1 je schopn\u00e1 v\u00e1zat RNA polymer\u00e1zu. Dal\u0161\u00edm krokem je ov\u011b\u0159en\u00ed schopnosti konstruktu iniciovat transkripci. Sekvence promotoru byla vybr\u00e1na tak, aby zm\u011b\u0159en\u00edm transkrip\u010dn\u00ed aktivity p\u016fvodn\u00edho konstruktu a jeho n\u00e1sledn\u00fdch mutac\u00ed bylo mo\u017en\u00e9 z\u00edskat dal\u0161\u00ed informace o mechanismu regulace genov\u00e9 exprese iNTP.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Adam Kalina",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/7a87971a-657e-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/7a87971a-657e-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza vztahu polymorfizm\u016f kandi\u00e1tn\u00edch gen\u016f k obezit\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Na\u0161e pr\u00e1ce zji\u0161\u0165uje, zda existuje vztah mezi Glu27Gln polymorfizmem genu k\u00f3duj\u00edc\u00edho ADRB2\r\na obezitou u \u010desk\u00fdch mu\u017e\u016f a \u017een. Z\u00edskan\u00e9 v\u00fdsledky potom porovn\u00e1v\u00e1me s ji\u017e publikovan\u00fdmi studiemi\r\nstejn\u00e9ho zam\u011b\u0159en\u00ed (viz. Literatura). Hled\u00e1me tak s \u010cechy srovnatelnou populaci, co se t\u00fd\u010de vlivu\r\npolymorfizmu a frekvence Glu27 alely. Z\u00e1sadn\u00ed je v sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b publikovan\u00e1 meta-anal\u00fdza autor\u016f\r\nJalba a kol. (2008), kter\u00e1 shrnuje a vyhodnocuje 28 publikovan\u00fdch asocia\u010dn\u00edch studi\u00ed analyzuj\u00edc\u00edch\r\nob\u00e9zn\u00ed jedince a kontroln\u00ed osoby.\r\nDo anal\u00fdzy jsme za\u0159adili tak\u00e9 rs1889018 polymorfizmus SREBF-1 genu, je\u017e byl asociov\u00e1n\r\nprozat\u00edm pouze s diabetem 2. typu, co\u017e samo o sob\u011b napov\u00edd\u00e1, \u017ee m\u016f\u017ee existovat i vztah s obezitou.\r\nV\u00fdsledek t\u00e9to pr\u00e1ce m\u016f\u017ee v budoucnosti poslou\u017eit jako pomocn\u00fd diagnostick\u00fd marker probl\u00e9m\u016f\r\nspojen\u00fdch s obezitou, co\u017e v praxi vypad\u00e1 tak, \u017ee pacient\u016fm, kte\u0159\u00ed podstoup\u00ed genetick\u00e9 vy\u0161et\u0159en\u00ed, navrhne\r\nl\u00e9ka\u0159 po obdr\u017een\u00ed genotypu dal\u0161\u00ed postup l\u00e9\u010dby nebo prevence.\r\nStudium vlivu t\u011bchto polymorfizm\u016f na patogenezi obezity nebylo v \u010desk\u00e9 populaci je\u0161t\u011b provedeno\r\na relevantn\u00ed v\u00fdsledky pro \u010ceskou republiku st\u00e1le chyb\u00ed. Z tohoto hlediska se studie jev\u00ed jako velice\r\nzaj\u00edmav\u00e1, proto\u017ee \u010cesk\u00e1 republika, co se t\u00fd\u010de v\u00fdskytu obezity, pat\u0159\u00ed bohu\u017eel mezi p\u0159edn\u00ed st\u00e1ty Evropy.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Pe\u0161\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/fa96482c-6374-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Foraminifera ostrova Rab",
        "place": 1,
        "description": "M\u00fdm c\u00edlem bylo vytvo\u0159en\u00ed pr\u00e1ce zam\u011b\u0159en\u00e9 na systematick\u00e9 studium m\u011blkovodn\u00edch spole\u010denstev d\u00edrkovc\u016f Jadersk\u00e9ho mo\u0159e (konkr\u00e9tn\u011b na ostrov\u011b Rab). V\u011bt\u0161inou se toti\u017e v\u00fdzkum zam\u011b\u0159uje na hlubokomo\u0159sk\u00e9 z\u00e1stupce.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Anna Po\u0161tulkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/906a43be-6b3e-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/906a43be-6b3e-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "\u010clov\u011b - zlato - k\u0159emen",
        "place": 2,
        "description": "Prvotn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce bylo nalezen\u00ed p\u016fvodn\u00edho v\u00fdstupu zlatonosn\u00e9 k\u0159emenn\u00e9 \u017e\u00edly, ze kter\u00e9 poch\u00e1z\u00ed celosv\u011btov\u011b zn\u00e1m\u00e9 K\u0159epick\u00e9 zlato. Tato lokalita  i p\u0159es sv\u016fj z\u00e1sadn\u00ed geologick\u00fd v\u00fdznam nen\u00ed zn\u00e1ma. V dob\u011b pr\u00e1ce na vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u016fvodn\u00edho v\u00fdstupu postupn\u011b vych\u00e1zely najevo i dal\u0161\u00ed velmi d\u016fle\u017eit\u00e9 poznatky, kter\u00e9 mnoh\u00e9 napov\u00eddaj\u00ed nejen o v\u00fdznamu zlata pro \u010dlov\u011bka, ale p\u0159edev\u0161\u00edm o zat\u00edm velmi m\u00e1lo prob\u00e1dan\u00e9 oblasti vz\u00e1jemn\u00fdch vztah\u016f mezi \u010dlov\u011bkem a k\u0159emenem",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Dole\u017eal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/22f6d13e-7e40-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Sedm div\u016f Libereck\u00e9ho kraje",
        "place": 3,
        "description": "- vymezen\u00ed a charakteristika nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00edch lokalit Libereck\u00e9ho kraje na z\u00e1klad\u011b pr\u016fzkumu ve\u0159ejn\u00e9ho m\u00edn\u011bn\u00ed obyvatel regionu\r\n- nov\u00fd pohled na turistick\u00e9 zaj\u00edmavosti regionu",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav \u0160ifta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/cc8a0dea-6835-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "MRSA \u2013 Methicillin-resistant Staphylococcus aureus",
        "place": 1,
        "description": "Na\u0161e pr\u00e1ce je prvopl\u00e1nov\u011b zam\u011b\u0159ena na pr\u016fkaz bakteri\u00ed rodu Staphylococcus sp. a jejich nosi\u010dstv\u00ed na nosn\u00ed sliznici. Zji\u0161t\u011bn\u00ed p\u0159\u00edpadn\u00e9 antibiotick\u00e9 rezistence n\u011bkter\u00e9ho ze z\u00edskan\u00fdch kmen\u016f a statistick\u00e9 vyj\u00e1d\u0159en\u00ed z\u00edskan\u00fdch hodnot.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martin Kv\u011bto\u0148, \u0160\u00e1rka Dr\u00e1bkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/52842bd4-7366-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Prvn\u00ed pomoc pro laiky (pro z\u00e1kladn\u00ed a st\u0159edn\u00ed \u0161koly i v\u00edcelet\u00e1 gymn\u00e1zia)",
        "place": 2,
        "description": "Zn\u00e1me mnoho p\u0159\u00edpad\u016f, kdy p\u0159i vyu\u010dov\u00e1n\u00ed prvn\u00ed pomoci dok\u00e1\u017eou d\u011bti ale i dosp\u011bl\u00ed o\u0161et\u0159it naprosto v\u0161e bez jak\u00fdchkoli probl\u00e9m\u016f. Praxe p\u0159i skute\u010dn\u00fdch \u00farazech je pak daleko hor\u0161\u00ed a d\u011bti i dosp\u011bl\u00ed nep\u0159im\u011b\u0159en\u011b reaguj\u00ed. Maj\u00ed strach prvn\u00ed pomoc poskytnout a boj\u00ed se, \u017ee by mohli n\u011bco pokazit v\u00edce a neo\u0161et\u0159\u00ed posti\u017een\u00e9ho spr\u00e1vn\u011b. Tato u\u010debn\u00ed pom\u016fcka je jednou z pom\u016fcek, kter\u00e9 m\u016f\u017ee u\u010ditel na z\u00e1kladn\u00edch, st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch a gymn\u00e1zi\u00edch vyu\u017e\u00edt k vyu\u010dov\u00e1n\u00ed prvn\u00ed pomoci na z\u00e1klad\u011b nato\u010den\u00fdch p\u0159\u00edpad\u016f, kter\u00e9 demonstruj\u00ed \u00farazy, se kter\u00fdmi se \u017e\u00e1ci mohou b\u011b\u017en\u011b setkat ve \u0161kole, doma nebo v p\u0159\u00edrod\u011b. Tato u\u010debn\u00ed pom\u016fcka m\u00e1 za \u00fakol pomoci u\u010ditel\u016fm ve v\u00fduce prvn\u00ed pomoci a p\u0159ipravit \u017e\u00e1ky a studenty na situace, kter\u00e9 jim \u017eivot dok\u00e1\u017ee p\u0159ipravit.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Petr Fercz\u00e1di, Anna  Zava\u010f\u00e1kov\u00e1, Michaela Tich\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/bcca4032-5d6d-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pov\u011bdom\u00ed o CMP u \u017e\u00e1k\u016f z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol v \u010cR",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem t\u00e9to pr\u00e1ce je zjistit \u00farove\u0148 pov\u011bdom\u00ed d\u011bt\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice o CMP (c\u00e9vn\u00ed mozkov\u00e9 p\u0159\u00edhod\u011b) neboli mozkov\u00e9 mrtvici. Obecn\u011b je toti\u017e na znalost faktor\u016f, p\u0159\u00edznak\u016f a zp\u016fsobu pomoci p\u0159i mozkov\u00e9 mrtvici n\u00edzk\u00e1, a to kv\u016fli n\u00edzk\u00e9 medializaci tohoto onemocn\u011bn\u00ed. P\u0159itom pr\u00e1v\u011b schopnost rozpoznat mrtvici a spr\u00e1vn\u011b a v\u010das zareagovat znamen\u00e1 z\u00e1chranu posti\u017een\u00e9ho p\u0159ed trval\u00fdmi n\u00e1sledky \u010di p\u0159ed smrt\u00ed.\r\n\r\nC\u00edlem pr\u00e1ce je zrealizovat pr\u016fzkum mezi \u017e\u00e1ky 6. \u2013 8. t\u0159\u00edd z\u00e1kladn\u00edch \u0161kola a prim a\u017e terci\u00ed v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed, kter\u00fd mapuje pov\u011bdom\u00ed d\u011bt\u00ed o CPM a jejich reakce na r\u016fzn\u00e9 projevy nemoci. V\u00fdsledky pr\u016fzkumu poslou\u017e\u00ed jako z\u00e1klad vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed kampan\u011b, kter\u00e1 bude zam\u011b\u0159en\u00e1 na d\u011bti a ml\u00e1de\u017e.\r\n\r\nM\u00fdm osobn\u00edm c\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je p\u0159isp\u011bt svoj\u00ed \u010dinnost\u00ed k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed informovanosti o CMP mezi svoji v\u011bkovou kategorii, a t\u00edm pomoci do budoucna sn\u00ed\u017eit tragickou bilanci tohoto onemocn\u011bn\u00ed v \u010cR.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Hana Pokorn\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/1090f624-518a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vliv brassinosteroid\u016f na fotosyntetick\u00e9 a morfologick\u00e9 charakteristiky r\u016fzn\u00fdch genotyp\u016f kuku\u0159ice",
        "place": 1,
        "description": "ur\u010den\u00ed vlivu brassinosteroid\u016f na fotosyntetick\u00e9 a morfologick\u00e9 charakteristiky kuku\u0159ice\r\nzji\u0161t\u011bn\u00ed optim\u00e1ln\u00ed koncentrace - p\u0159i kter\u00e9 budou v\u00fdsledn\u00e9 charakteristiky nejlep\u0161\u00ed - pro post\u0159iky a p\u0159\u00edpadn\u00e9 vyu\u017eit\u00ed p\u0159i p\u011bstov\u00e1n\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00fdch plodin\r\nzjistit, kter\u00fd ze dvou pou\u017eit\u00fdch post\u0159ik\u016f je vhodn\u011bj\u0161\u00ed",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Zuzana Novosadov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/58a84dca-5a1f-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Hydrobiologick\u00e1 inventarizace lotick\u00fdch syst\u00e9m\u016f v pramenn\u00e9 oblasti \"Luk\u00e1\"",
        "place": 2,
        "description": "- studium odborn\u00e9 literatury\r\n- konzultace, komunikace s kompetentn\u00edmi pracovn\u00edky\r\n- p\u0159edb\u011b\u017en\u00e1 ter\u00e9nn\u00ed \u0161et\u0159en\u00ed\r\n- p\u0159\u00edprava metodick\u00fdch postup\u016f\r\n- geodetick\u00e9 zam\u011b\u0159en\u00ed z\u00e1jmov\u00e9ho \u00fazem\u00ed\r\n- vytvo\u0159en\u00ed mapov\u00fdch podklad\u016f\r\n- zji\u0161\u0165ov\u00e1n\u00ed hydrometrick\u00fdch parametr\u016f jednotliv\u00fdch vodote\u010d\u00ed\r\n- geograficko-morfologick\u00e9 charakteristiky tok\u016f\r\n- chemick\u00e9 vlastnosti vody\r\n- krajin\u00e1\u0159sko-ochran\u00e1\u0159sk\u00e9 hodnocen\u00ed lotick\u00fdch syst\u00e9m\u016f",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Mikulka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/eac14d04-6ff2-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Odradonov\u00e1n\u00ed vody pomoc\u00ed kapaln\u00fdch sorbent\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Nal\u00e9st alternativu pro dosud zn\u00e1m\u00e9 zp\u016fsoby odradonov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Kozub\u00edk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/bdb2417a-65f6-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/bdb2417a-65f6-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Sou\u010dasn\u00fd stav a v\u00fdvoj vegetace p\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace Klapice na okraji Prahy",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je zmapov\u00e1n\u00ed kv\u011bteny a vegetace p\u0159\u00edrodn\u00ed rezervace Klapice a srovn\u00e1n\u00ed v\u00fdsledk\u016f s v\u00fdsledky p\u0159edchoz\u00edch prac\u00ed na tomto \u00fazem\u00ed, na z\u00e1klad\u011b zji\u0161t\u011bn\u00fdch poznatk\u016f pak navrhnout dal\u0161\u00ed postup p\u0159i managementu ve zm\u00edn\u011bn\u00e9 rezervaci.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jana Vin\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/7defed9a-5871-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/7defed9a-5871-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vstup antibiotik do prost\u0159ed\u00ed a  \u0161\u00ed\u0159en\u00ed antibiotick\u00e9 rezistence mezi p\u016fdn\u00edmi bakteriemi",
        "place": 2,
        "description": "Upozornit na problematiku \u0161\u00ed\u0159en\u00ed antibiotick\u00e9 rezistence v prost\u0159ed\u00ed.\r\nPr\u00e1ce se vztahovala k studiu rezervo\u00e1r\u016f mikrobi\u00e1ln\u00ed antibiotick\u00e9 rezistence v p\u016fdn\u00edm prost\u0159ed\u00ed. Studovan\u00fdm rezervo\u00e1rem byla lu\u010dn\u00ed p\u016fda (PK) v\u00edce jak 30 let cyklicky hnojen\u00e1 kejdou z velkov\u00fdkrmny vep\u0159\u016f, o\u0161et\u0159ovan\u00fdch z terapeutick\u00fdch i subterapeutick\u00fdch d\u016fvod\u016f veterin\u00e1rn\u00edmi antibiotiky. Vedle p\u016fdy PK byla studov\u00e1na kontroln\u00ed nekejdovan\u00e1 p\u016fda (N) z t\u00e9\u017ee lokality.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Al\u017eb\u011bta Elhottov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/695eb79c-6b83-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Monitoring biotick\u00fdch a abiotick\u00fdch faktor\u016f lotick\u00e9ho biotopu \u0160t\u011bp\u00e1novsk\u00e9ho potoka vzhledem k v\u00fdskytu pstrha obecn\u00e9ho (salmo trutta m. fario)",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo monitorovat v\u00fdskyt pstruha obecn\u00e9ho a ostatn\u00edch salmonid\u016f na \u0160t\u011bp\u00e1novsk\u00e9m potoce, d\u00e1le zmapovat jejich podm\u00ednky pro \u017eivot, zab\u00fdvat se probl\u00e9mem n\u00edzk\u00e9ho stavu populace pstruha obecn\u00e9ho a pokusit se tento fakt od\u016fvodnit. Na z\u00e1lkad\u011b v\u00fdsledk\u016f pr\u00e1ce vytvo\u0159it pl\u00e1n na obnovu aoutochtonn\u00ed ichtyofauny potoka.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Karel Karmaz\u00edn",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/6caa82f6-6c1d-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Vertik\u00e1ln\u00ed nav\u00edjec\u00ed stroj \u0159\u00edzen\u00fd po\u010d\u00edta\u010dem",
        "place": 1,
        "description": "N\u00e1vrh a stavba po\u010d\u00edta\u010dem \u0159\u00edzen\u00e9ho testovac\u00edho prototypu stroje na vertik\u00e1ln\u00ed nav\u00edjen\u00ed trubek z uhl\u00edkov\u00fdch vl\u00e1ken. C\u00edlem projektu je praktick\u00e9 ov\u011b\u0159en\u00ed metody svisl\u00e9ho nav\u00edjen\u00ed karbonov\u00fdch trubek. Od svisl\u00e9ho nav\u00edjen\u00ed lze o\u010dek\u00e1vat lep\u0161\u00ed prop\u00edn\u00e1n\u00ed vl\u00e1kna p\u0159i kladen\u00ed pod\u00e9ln\u00fdch vl\u00e1ken pod nulov\u00fdm \u00fahlem, men\u0161\u00ed pr\u016fhyb rotuj\u00edc\u00edho trnu a sn\u00ed\u017een\u00ed prostorov\u00fdch n\u00e1rok\u016f stroje. Mo\u017en\u00fdmi komplikacemi p\u0159i pr\u016fmyslov\u00e9 v\u00fdrob\u011b je zt\u00ed\u017een\u00e1 manipulace s trny a st\u00e9k\u00e1n\u00ed prysky\u0159ice.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan Pat\u00e1k, Martin Ron, Jan Mare\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/ac8fcc3a-52fc-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/ac8fcc3a-52fc-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "N\u00e1vrh motorov\u00e9ho soustroj\u00ed pro laborato\u0159 pohon\u016f",
        "place": 2,
        "description": "N\u00e1vrh motorov\u00e9ho soustroj\u00ed pro laborato\u0159 pohon\u016f dle specifikac\u00ed zadavatele.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Petr Bro\u017eek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/7abf6288-6b2a-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/7abf6288-6b2a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "CNC fr\u00e9zka",
        "place": 3,
        "description": "Navrhnout a zkonstruovat CNC fr\u00e9zku, kter\u00e1 by byla schopn\u00e1 obr\u00e1b\u011bt hlin\u00edkov\u00e9 slitiny",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan Nezval, Jan  P\u00ed\u0161t\u011bk",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/327fb9ee-70d6-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Kybernetick\u00e9 voz\u00edtko",
        "place": 1,
        "description": "Navrhnout a naprogramovat inteligentn\u00ed kybernetick\u00e9 voz\u00edtko. Kybernetick\u00e9 voz\u00edtko bude \u0159\u00edzeno d\u00e1lkov\u011b p\u0159es bluetooth a je vy\u017eadov\u00e1na i \u010d\u00e1ste\u010dn\u00e1 autonomie pomoc\u00ed \u0159ady \u010didel.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Monika Sv\u011bdirohov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/a640321e-641a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Elektromagnetick\u00fd pulsn\u00ed urychlova\u010d feromagnetick\u00fdch projektil\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Navrhnut\u00ed modifikac\u00ed pro zv\u00fd\u0161en\u00ed \u00fa\u010dinnosti c\u00edvkov\u00e9ho urychlova\u010de, vyzkou\u0161en\u00ed r\u016fzn\u00fdch materi\u00e1l\u016f projektil\u016f.\r\nVytvo\u0159en\u00ed praktick\u00e9ho modelu pro demonstraci t\u00e9to technologie. Jako budouc\u00ed vyu\u017eit\u00ed t\u00e9to \r\ntechnologie je n\u00e1hrada tankov\u00fdch kanon\u016f, pop\u0159. jako d\u011bla na bitevn\u00ed k\u0159i\u017en\u00edky. Mo\u017en\u00e9 vyu\u017eit\u00ed \r\nlze nal\u00e9zt tak\u00e9 pro sest\u0159elov\u00e1n\u00ed satelit\u016f na ob\u011b\u017en\u00e9 dr\u00e1ze nebo pro rozb\u00edjen\u00ed meteorit\u016f.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": false,
        "authors": "Radim Laga"
      },
      {
        "title": "Konstrukce mobiln\u00edho robota schopn\u00e9ho pohybu ve\u00a0venkovn\u00edm prost\u0159ed\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce popisuje konstrukci mobiln\u00edho robota pro pohyb ve\u00a0venkovn\u00edm prost\u0159ed\u00ed a\u00a0pohyb po\u00a0p\u0159edem zadan\u00e9 trase, postaven\u00e9ho na\u00a0podvozku z\u00e1vodn\u00edho RC auta a\u00a0\u017e\u00edzen\u00e9ho pom\u011brn\u011b v\u00fdkonn\u00fdm po\u010d\u00edta\u010dem s\u00a0opera\u010dn\u00edm syst\u00e9mem Linux. \u0158\u00edd\u00edc\u00ed po\u010d\u00edta\u010d umo\u017e\u0148uje jak d\u00e1lkov\u00e9 \u0159\u00edzen\u00ed pomoc\u00ed rozhran\u00ed WLAN, tak i\u00a0zpracov\u00e1n\u00ed algoritm\u016f pro autonomn\u00ed chov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Adam Heinrich",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/a7cea7b6-5a9a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Budova Lod\u011bnice",
        "place": 1,
        "description": "Vybudovat kvalitn\u00ed z\u00e1zem\u00ed pro sportovn\u00ed vod\u00e1ck\u00fd odd\u00edl s ob\u010danskou vybavenost\u00ed formou kav\u00e1rny. Navrhnout modern\u00ed, tzv. inteligentn\u00ed budovu dal\u0161\u00ed generace, otev\u00edraj\u00edc\u00ed dal\u0161\u00ed mo\u017enosti stavebnictv\u00ed.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Lubom\u00edr Fiala",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/68528d46-643b-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Studie smute\u010dn\u00ed s\u00edn\u011b v Uhersk\u00e9m Ostrohu",
        "place": 2,
        "description": "Architektonick\u00fd n\u00e1vrh a konstruk\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed smute\u010dn\u00ed ob\u0159adn\u00ed s\u00edn\u011b v Uhersk\u00e9m Ostrohu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jan Leke\u0161",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/f9483102-64e5-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/f9483102-64e5-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Architektonick\u00e1 studie skateparku v Hradc\u00ed Kr\u00e1lov\u00e9",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem a c\u00edlem dan\u00e9ho zad\u00e1n\u00ed bylo vypracovat objemov\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed skateparku, kter\u00fd bude v maxim\u00e1ln\u00ed m\u00ed\u0159e plnit svoji obsahovou funkci a kter\u00fd bude bezkolizn\u011b zakomponov\u00e1n do zvolen\u00e9ho prost\u0159ed\u00ed. V neposledn\u00ed \u0159ad\u011b je d\u016fle\u017eit\u00fdm aspektem \u0159e\u0161en\u00ed kvalitn\u00ed architektura ( tvaroslov\u00ed, dispozice ... ) dan\u00e9ho objektu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Petr V\u00edtek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/392d2590-58c8-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/392d2590-58c8-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "200 Efektn\u00edch pokus\u016f pro chemii z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol i v\u00edcelet\u00fdch gymn\u00e1zi\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Jedn\u00e1 se o pr\u00e1ci, kter\u00e1 m\u00e1 vyu\u010duj\u00edc\u00edm chemie na z\u00e1kladn\u00edch a st\u0159edn\u00edch \u0161kol\u00e1ch pomoci v p\u0159edv\u00e1d\u011bn\u00ed efektn\u00edch, ale nebezpe\u010dn\u00fdch pokus\u016f, kter\u00e9 jsou z d\u016fvod\u016f bezpe\u010dnostn\u00edch a ekonomick\u00fdch na \u0161kol\u00e1ch zak\u00e1z\u00e1ny. Vlastnosti nebezpe\u010dn\u00fdch l\u00e1tek a slou\u010denin jsou p\u0159edv\u00e1d\u011bny formou velice poutav\u00fdch pokus\u016f, kter\u00e9 zaujmou i nejn\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00edho chemika. Je dobr\u00e9 pokus alespo\u0148 prom\u00edtnout, ne\u017e neuk\u00e1zat v\u016fbec \u017e\u00e1dn\u00fd a v dne\u0161n\u00ed dob\u011b modern\u00ed techniky to plat\u00ed dvojn\u00e1sobn\u011b.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Fercz\u00e1di",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/6dccd44e-5d69-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Elektronika brzd ABS",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je vytvo\u0159en\u00ed didaktick\u00e9 pom\u016fcky, kter\u00e1 pojedn\u00e1v\u00e1 o elektronick\u00e9m syst\u00e9mu brzd ABS, kter\u00fd je ned\u00edlnou sou\u010d\u00e1st\u00ed bezpe\u010dnostn\u00ed str\u00e1nky vozidla.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Bure\u0161, Martin \u0160imek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/d984e964-6693-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/d984e964-6693-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Konstrukce fotometru pro \u0161kolskou praxi",
        "place": 3,
        "description": "Tato St\u0159edo\u0161kolsk\u00e1 Odborn\u00e1 \u010dinnost byla vytvo\u0159ena s c\u00edlem d\u00e1t mo\u017enost \u0161kol\u00e1m \u010di jin\u00fdm za\u0159\u00edzen\u00edm m\u00edt fotometr, kter\u00fd by byl finan\u010dn\u011b dodstupn\u00fd a relativn\u011b snadn\u00fd na zhotoven\u00ed. Toto za\u0159\u00edzen\u00ed je pou\u017e\u00edteln\u00e9 v laboratorn\u00edch cvi\u010den\u00edch, p\u0159\u00edrodov\u011bdeck\u00fdch krou\u017ec\u00edch, projektov\u00fdch dnech atd. Hlavn\u00edmi po\u017eadavky byly jednoduchost, opakovateln\u00e1 konstrukce, univerz\u00e1lnost a mo\u017enost o roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed dal\u0161\u00edmi funkcemi.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Bo\u0159ivoj Zamazal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/0fbabd8c-665e-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Ochrana dr\u017eitel\u016f elektronick\u00fdch platebn\u00edch prost\u0159edk\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je anal\u00fdza mo\u017enost\u00ed zabezpe\u010den\u00ed platebn\u00edch karet proti zneu\u017eit\u00ed a n\u00e1vrhy \u0159e\u0161en\u00ed p\u0159\u00edpad\u016f, kdy platebn\u00ed karta byla zneu\u017eita.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Martin Bar\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/fd385886-5802-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "3\tMotivace a zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed \u00farovn\u011b v\u00fdkonu na \u00faseku front office a housekeeping",
        "place": 2,
        "description": "Anal\u00fdza motiva\u010dn\u00edch program\u016f v hotelu Diplomat s ohledem na v\u00fdkonnost, n\u00e1vrhy na jejich zlep\u0161en\u00ed",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Petr Hor\u00e1\u010dek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/64fa79a4-6b3b-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pen\u00edze a \u010cesk\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed banka",
        "place": 3,
        "description": "sezn\u00e1men\u00ed s pen\u011bzi, \u010cNB a zji\u0161t\u011bn\u00ed znalosti vzhledu \u010desk\u00fdch bankovek",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ad\u00e9la  Plavcov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/5f02c51e-690c-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Mini GLOBE Games 2008",
        "place": 1,
        "description": "- Uspo\u0159\u00e1dat jednodenn\u00ed ekologickou sout\u011b\u017e v ter\u00e9nu pro \u017e\u00e1ky z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol a ni\u017e\u0161\u00edch gymn\u00e1zi\u00ed okresu Chomutov.\r\n- Motivace \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f sout\u011b\u017ee k hlub\u0161\u00edmu z\u00e1jmu o ekologii.\r\n- Inspirovat mo\u017en\u00e9 n\u00e1sledovn\u00edky k realizaci podobn\u00e9 sout\u011b\u017ee",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Ngoc Ha Leov\u00e1, Karolina Bazalkov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/4e80693c-65d6-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Dobrovolnictv\u00ed v za\u0159\u00edzen\u00edch pro seniory",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem teoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti je sezn\u00e1mit ve\u0159ejnost s pojmy, kter\u00e9 jsou neodlu\u010ditelnou sou\u010d\u00e1st\u00ed dobrovolnictv\u00ed, obezn\u00e1mit ji s histori\u00ed t\u00e9to \u010dinnosti, definovat dobrovoln\u00edka a seniora jako osobu se specifickou charakteristikou a pot\u0159ebami. \u010c\u00e1st pr\u00e1ce je v\u011bnov\u00e1na i pravidl\u016fm,  povinnostem a pr\u00e1v\u016fm, kter\u00e1 by m\u011bla b\u00fdt p\u0159i v\u00fdkonu \u010dinnosti dodr\u017eov\u00e1na a respektov\u00e1na. \r\nKapitola, kter\u00e1 je zam\u011b\u0159ena na muzikoterapii, vych\u00e1z\u00ed ze zku\u0161enosti. Jej\u00edm c\u00edlem je tak\u0159ka detailn\u00ed popis skupinov\u00e9 \u010dinnosti, kter\u00e1 si b\u011bhem kr\u00e1tk\u00e9 doby z\u00edskala velkou oblibu v \u0159ad\u00e1ch senior\u016f, a proto si mysl\u00edm, \u017ee by se mohla st\u00e1t vhodn\u00fdm n\u00e1vodem pro dal\u0161\u00ed dobrovoln\u00edky, kte\u0159\u00ed se pr\u00e1ce s v\u00edce klienty ob\u00e1vaj\u00ed. \r\nV neposledn\u00ed \u0159ad\u011b bylo c\u00edlem vyvr\u00e1tit \u010di potvrdit mnou stanoven\u00e9 hypot\u00e9zy.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Lucie Lav\u00edrov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/453c77b8-4eec-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/453c77b8-4eec-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "BODYPIERCING ",
        "place": 3,
        "description": "Sezn\u00e1mit spolu\u017e\u00e1ky i ve\u0159ejnost se zaj\u00edmavostmi ze sv\u011bta bodypiercingu, jeho d\u00e1vnou minulost\u00ed i sou\u010dasnost\u00ed. Z\u00e1rove\u0148 zmapovat nyn\u011bj\u0161\u00ed situaci bodypiercingu na na\u0161em gymn\u00e1ziu.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Andrea Brad\u00e1\u010dov\u00e1, Kristina Kothanov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/642a5966-5c6a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Devades\u00e1t let M\u011bstsk\u00e9ho divadla D\u011b\u010d\u00edn, Divadlo D\u011b\u010d\u00edn \u2013 D\u011b\u010d\u00edn divadeln\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Podat podrobn\u011bj\u0161\u00ed zpr\u00e1vu o v\u00fdvoji divadelnictv\u00ed v D\u011b\u010d\u00edn\u011b po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce\r\na o minulosti M\u011bstsk\u00e9ho divadla D\u011b\u010d\u00edn. Popularizovat dosud nezn\u00e1mou tematiku a uv\u00e9st do souvislost\u00ed s dobov\u00fdmi ud\u00e1lostmi.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Pokorn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/e952fff2-7430-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Ukulele",
        "place": 2,
        "description": "Popsat historii, konstrukci, velikosti a lad\u011bn\u00ed havajsk\u00e9ho hudebn\u00edho n\u00e1stroje ukulele. D\u00e1le je c\u00edlem z\u00edskat poznatky o nejzn\u00e1m\u011bj\u0161\u00edch interpretech a v\u00fdrobc\u00edch tohoto n\u00e1stroje. Hlavn\u00edm c\u00edlem pr\u00e1ce je podat co nejsrozumiteln\u011bj\u0161\u00ed ucelen\u00e9 mno\u017estv\u00ed informac\u00ed, kter\u00e9 by mn\u011b pomohlo sezn\u00e1mit s ukulele co nejv\u00edce lid\u00ed. Posledn\u00edm z\u00e1m\u011brem je zjistit, jak\u00e9 znalosti maj\u00ed ohledn\u011b tohoto n\u00e1stroje lid\u00e9 v m\u00e9m bl\u00edzk\u00e9m okol\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Smejkal",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/2ac761de-571d-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Drobn\u00e9 sakr\u00e1ln\u00ed stavby na Liberecku",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je naj\u00edt, kde se na Liberecku (v prostoru mezi Bed\u0159ichovem, Mn\u00ed\u0161kem, Chrastavou, Ose\u010dnou, \u010cesk\u00fdm Dubem a Hodkovicemi nad Mohelkou) nach\u00e1zej\u00ed drobn\u00e9 sakr\u00e1ln\u00ed stavby, a zjistit co nejv\u00edce o jejich historii, sou\u010dasn\u00e9m stavu... A v p\u0159\u00edpad\u011b z\u00e1jmu m\u011bst nebo jin\u00fdch organizac\u00ed jim pak tyto informace poskytnout za \u00fa\u010delem p\u0159esn\u00e9 lokalizace drobn\u00fdch sakr\u00e1ln\u00edch staveb, jejich opravy a informovan\u00ed ve\u0159ejnosti o t\u011bchto stavb\u00e1ch.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Michael  H\u00e1jek",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/ebf059de-6761-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Ztracen\u00fd obrozenec Josef Franta \u0160umavsk\u00fd (1796-1857)",
        "place": 1,
        "description": "Shrnout a ov\u011b\u0159it zn\u00e1m\u00e9 a nab\u00eddnout nov\u00e9 informace o Josefu Frantovi \u0160umavsk\u00e9m.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "David Franta",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/ae5eb94c-48e1-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Jan Waldauf a Sokol",
        "place": 2,
        "description": "Informovat ve\u0159ejnost o nep\u0159\u00edli\u0161 zmapovan\u00fdch oblastech na\u0161ich d\u011bjin, a to o \u010dinnostech Sokola v zahrani\u010d\u00ed v pr\u016fb\u011bhu komunistick\u00e9 \u00e9ry a osudech exulant\u016f a emigrant\u016f z roku 1948.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Anna Simbartlov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/15483ed0-6ac5-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Historie vodn\u00edho ml\u00fdna v Hoslovic\u00edch aneb Co voda p\u0159inesla a \u010das vzal",
        "place": 3,
        "description": "Zmapovat historii vodn\u00edho ml\u00fdna v Hoslovic\u00edch - objeven\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed dostupn\u00fdch pramen\u016f, pokus o vytvo\u0159en\u00ed celistv\u00e9ho obrazu d\u011bjin t\u00e9to n\u00e1rodn\u00ed kulturn\u00ed pam\u00e1tky",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Hana Gabrielov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/8fec328c-764a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Pro\u010d se v\u00e1l\u010d\u00ed v Kolumbii aneb d\u011bdictv\u00ed Jorge Gait\u00e1na",
        "place": 1,
        "description": "zmapovat situaci v Kolumbii od po\u010d\u00e1tku zdej\u0161\u00edho konfliktu do sou\u010dasnosti, proniknout do vztah\u016f mezi jednotliv\u00fdmi subjekty konfliktu, zp\u0159\u00edstupnit problematiku \u010desk\u00e9mu \u010dten\u00e1\u0159i",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Eisnerov\u00e1",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/3eb1db72-5a4a-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V\u00e1lka poradc\u016f: Washingtonsk\u00e1 diplomacie v Indo\u010d\u00edn\u011b /1950 - 1965/ ",
        "place": 2,
        "description": "\u00dakolem t\u00e9to studie je anal\u00fdza v\u00fdvoje ud\u00e1lost\u00ed v Republice Vietnam v obdob\u00ed naz\u00fdvan\u00e9m \u201ev\u00e1lkou poradc\u016f\u201c (p\u0159edev\u0161\u00edm z politick\u00e9ho a vojensko-bezpe\u010dnostn\u00edho hlediska) v kontextu viz\u00ed a zahrani\u010dn\u011bpolitick\u00fdch koncepc\u00ed americk\u00fdch st\u00e1tn\u00edk\u016f a jejich poradc\u016f. Pro dopln\u011bn\u00ed slo\u017eit\u00e9ho obrazu ud\u00e1lost\u00ed mezi lety 1954 \u2013 1965 takt\u00e9\u017e p\u0159edkl\u00e1d\u00e1m rozbor socioekonomick\u00e9 situaci v Republice Vietnam a popis z\u00e1sadn\u00edch politick\u00fdch zvrat\u016f ve Vietnamsk\u00e9 demokratick\u00e9 republice, kter\u00e9 vedly k zapojen\u00ed t\u00e9to v\u00e1lkou zasa\u017een\u00e9 komunistick\u00e9 diktatury do vra\u017eedn\u00e9 ob\u010dansk\u00e9 v\u00e1lky se sv\u00fdm ji\u017en\u00edm sousedem. V\u00fdsledkem by m\u011bla b\u00fdt kompletn\u00ed odpov\u011b\u010f na ot\u00e1zku, jak\u00e9 zahrani\u010dn\u011bpolitick\u00e9 motivy p\u0159im\u011bly Washington ke vstupu do tohoto nep\u0159ehledn\u00e9ho konfliktu v Indo\u010d\u00edn\u011b a jak\u00fdm zp\u016fsobem tak u\u010dinil.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u017delezn\u00fd",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/4aedc36e-6ab3-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/4aedc36e-6ab3-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Sekty - v\u0161echno je jinak?",
        "place": 3,
        "description": "T\u00e9matem pr\u00e1ce je fenom\u00e9n n\u00e1bo\u017eensk\u00fdch sekt a sekt\u00e1\u0159stv\u00ed v dne\u0161n\u00ed dob\u011b. Autor vych\u00e1zel z premisy, \u017ee spole\u010dnost m\u00e1 o tomto jevu nedostate\u010dn\u00e9 a pokroucen\u00e9 informace. Snahou autora je nab\u00eddnout \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti informace, kter\u00e9 jsou srozumiteln\u00e9 a nahl\u00ed\u017eej\u00ed na tuto problematiku z r\u016fzn\u00fdch \u00fahl\u016f pohledu a  jsou tedy objektivn\u00ed. C\u00edlem pr\u00e1ce je zm\u011bnit sou\u010dasn\u00e9 z\u00e1porn\u00e9 vn\u00edm\u00e1n\u00ed sekt na\u0161\u00ed spole\u010dnost\u00ed, p\u0159esn\u011bji \u0159e\u010deno podat lidem d\u016fv\u011bryhodn\u00e9 a nezkreslen\u00e9 informace. \r\nUpraven\u00fd text t\u00e9to pr\u00e1ce je publikov\u00e1n na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch, kter\u00e9 byly zalo\u017eeny pr\u00e1v\u011b za t\u00edmto \u00fa\u010delem. Internet je v dne\u0161n\u00ed dob\u011b roz\u0161\u00ed\u0159en\u00fdm a dob\u0159e zaveden\u00fdm zdrojem informac\u00ed, kter\u00e9 jsou tak dostupn\u00e9 prakticky ka\u017ed\u00e9mu. Velikou v\u00fdhodou je, \u017ee lze tyto str\u00e1nky upravovat a obohacovat o dal\u0161\u00ed informace.\r\n\u010cten\u00e1\u0159 t\u011bchto webov\u00fdch str\u00e1nek m\u00e1 nav\u00edc mo\u017enost uv\u00e1d\u011bn\u00e9 informace kdykoli ov\u011b\u0159it, a to d\u00edky pozn\u00e1mkov\u00e9mu apar\u00e1tu a uveden\u00fdm zdroj\u016fm informac\u00ed, co\u017e se spolu s odkazy na dal\u0161\u00ed zdroje hod\u00ed k hlub\u0161\u00edmu studiu t\u00e9to problematiky.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jakub \u010cervenka",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/6ed5fa1a-6a88-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "V3-CMS Syst\u00e9m spr\u00e1vy obsahu",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed syst\u00e9mu spr\u00e1vy obsahu pro existuj\u00edc\u00ed prezentace a usnadn\u011bn\u00ed budouc\u00edho v\u00fdvoje a \u00fadr\u017eby",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Adam Stan\u011bk, Ji\u0159\u00ed Zavadil",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/569e4ef6-6ab6-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/569e4ef6-6ab6-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "AGCalc+ - Program pro \u0159e\u0161en\u00ed \u00faloh analytick\u00e9 geometrie",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo vyvinout program schopn\u00fd \u0159e\u0161it libovoln\u00e9 \u00falohy st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 analytick\u00e9 geometrie spole\u010dn\u011b s kvalitn\u00edm a intuitivn\u00edm GUI. Program byl m\u011bl prim\u00e1rn\u011b slou\u017eit jako v\u00fdukov\u00e1 pom\u016fcka jak pro studenty, tak pro pedagogy.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Martin \u017d\u00e1k",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/c86442de-5a30-102c-aea7-001e6886262a",
        "attachment": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getAttach/hash/c86442de-5a30-102c-aea7-001e6886262a"
      },
      {
        "title": "Entomologie, metody um\u011bl\u00e9 inteligence pro determinaci species",
        "place": 3,
        "description": "Vypracovat techniku um\u011bl\u00fdch neuronov\u00fdch s\u00edt\u00ed pro rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed vzoru, ov\u011b\u0159en\u00ed t\u00e9to metody a jej\u00ed funk\u010dnosti na praktick\u00fdch p\u0159\u00edkladech, zah\u00e1jit aplikaci ANN a rozpozn\u00e1v\u00e1n\u00ed vzoru v praxi na fotografi\u00edch mu\u0161\u00edch k\u0159\u00eddel.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Pohl",
        "pdf": "http://socv2.nidv.cz/archiv31/getWork/hash/2efdb440-572e-102c-aea7-001e6886262a"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 30,
    "year": 2008,
    "theses": [
      {
        "title": "Numerick\u00e9 diferintegrov\u00e1n\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Popsat, vyzkou\u0161et a srovnat r\u016fzn\u00e9 metody pro numerick\u00e9 diferintegrov\u00e1n\u00ed",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Alexander Sl\u00e1vik",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J01AS100190A"
      },
      {
        "title": "Regresn\u00ed anal\u00fdza pro kompozi\u010dn\u00ed data",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat z\u00e1kladn\u00ed aspekty teorie kompozi\u010dn\u00edch dat, mnohorozm\u011brn\u00fdch dat, kde jedin\u00e1 relevatn\u00ed informace je obsa\u017eena pouze v pod\u00edlech mezi jejich slo\u017ekami, a zejm\u00e9na potom rozvinout mo\u017enosti regresn\u00ed anal\u00fdzy pro kompozi\u010dn\u00ed data metodou ortogon\u00e1ln\u00ed regrese. Obdr\u017een\u00e9 v\u00fdsledky potom n\u00e1sledn\u011b aplikovat na re\u00e1ln\u00fd probl\u00e9m za pou\u017eit\u00ed v\u00fdpo\u010detn\u00ed techniky pro proveden\u00ed numerick\u00fdch v\u00fdpo\u010dt\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslava Geleti\u010dov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40M01JG031188A"
      },
      {
        "title": "Univerzalita v celul\u00e1rn\u00edch automatech",
        "place": 3,
        "description": "Popsat d\u016fkaz o univerzalit\u011b z\u00e1kladn\u00edho celul\u00e1rn\u00edho automatu",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Robert \u0160i\u0161ka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40Z01RT210690A"
      },
      {
        "title": "Detekce vysokoenergetick\u00e9ho kosmick\u00e9ho z\u00e1\u0159en\u00ed CZELTA",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1kladn\u00ed \u00fakoly, kter\u00e9 jsme si p\u0159edsevzali:\r\n\u25cf detailn\u00ed poznatky o obsluze a m\u011b\u0159en\u00ed stanic\u00ed CZELTA\r\n\u25cf ur\u010dit sm\u011bry p\u0159\u00edchoz\u00edch spr\u0161ek (sou\u0159adnice obzorn\u00edkov\u00e9, rovn\u00edkov\u00e9 II. druhu \u2013\r\ntzv.ekvatore\u00e1ln\u00ed)\r\n\u25cf pokusit se vyhledat spr\u0161ky odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed v\u00fdzna\u010dn\u00fdm ud\u00e1lostem ve vesm\u00edru \u2013 nap\u0159. gama v\u00fdtrysk\u016fm\r\n\u25cf kvantitativn\u00ed anal\u00fdza dat \u2013 z\u00e1vislosti po\u010dtu spr\u0161ek, souvislost s meteorologick\u00fdmi veli\u010dinami\r\n\u25cf anal\u00fdza energi\u00ed pohlcen\u00fdch v detektorech\r\n\u25cf vytvo\u0159it prvn\u00ed souhrnou pr\u00e1ci o projektu CZELTA pro dal\u0161\u00ed z\u00e1jemce ze st\u0159edn\u00edch \u0161kol",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Petr Sediv\u00fd, Ji\u0159\u00ed Slab\u00fd, Petr Bouchner",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40E02PT040688A"
      },
      {
        "title": "Sol\u00e1rn\u00ed panely",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je bl\u00ed\u017ee sezn\u00e1mit s problematikou sol\u00e1rn\u00edch panel\u016f a hlavn\u011b jejich vyu\u017eit\u00ed v praxi. D\u00e1le chci zjistit \u010dinitele ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed \u00fa\u010dinnost t\u011bchto za\u0159\u00edzen\u00ed a zamyslet se nad jejich technick\u00fdm vylep\u0161en\u00edm. Jako vrchol napl\u00e1nuji teoreticky pln\u011b funguj\u00edc\u00ed a samostatn\u00e9 sol\u00e1rn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro na\u0161i dom\u00e1cnost.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Holub",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J02ZH030289A"
      },
      {
        "title": "Zpracov\u00e1n\u00ed sign\u00e1lu srde\u010dn\u00edch zvuk\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Detekce srde\u010dn\u00edch zvuk\u016f s1 a s2 s d\u016frazem na nalezen\u00ed optim\u00e1ln\u00edch parametr\u016f pro p\u00e1smovou filtraci. Testov\u00e1na mo\u017enost nalezen\u00ed optim\u00e1ln\u00edch parametr\u016f pro v\u00edce pacient\u016f.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": false,
        "authors": "David V\u011b\u010dorek"
      },
      {
        "title": "Optick\u00e9 a elektrick\u00e9 vlastnosti tenk\u00e9 vrstvy Sb80Se20 pro net\u011bkav\u00e9 pam\u011bti",
        "place": 1,
        "description": "prozkoumat optick\u00e9 a elektrick\u00e9 vlastnosti vrstvy Sb80Se20 s ohledem na jej\u00ed mo\u017en\u00e9 vyu\u017eit\u00ed pro elektronick\u00e9 a optick\u00e9 pam\u011bti",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "So\u0148a Boh\u00e1\u010dov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40E03SB011088A"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za a charakterizace fluorovan\u00fdch deriv\u00e1t\u016f 3-acyl-4-amino-1-arylpyrazol\u016f",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo p\u0159ipravit fluorovan\u00e9 deriv\u00e1ty 3-acyl-4-amino-1-arylpyrazolu metodou vych\u00e1zej\u00edc\u00ed z \u03b2-enaminon\u016f a tetrafluorbor\u00e1t\u016f diazoniov\u00fdch sol\u00ed a charakterizovat p\u0159ipraven\u00e9 slou\u010deniny pomoc\u00ed spekter NMR, element\u00e1rn\u00ed anal\u00fdzy a fyzik\u00e1ln\u00edch kostant.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Radim Hor\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40E03RH220789A"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza mikroorganizm\u016f kapil\u00e1rn\u00ed elektrofor\u00e9zou",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem t\u00e9to pr\u00e1ce je uk\u00e1zat vyu\u017eit\u00ed kapil\u00e1rn\u00ed z\u00f3nov\u00e9 elektrofor\u00e9zy s UV detekc\u00ed a tak\u00e9 off-line spojen\u00ed s hmotnostn\u00ed spektrometri\u00ed v separaci a identifikaci mikroorganizm\u016f. Zam\u011b\u0159ili jsme se na modelov\u00e9 mikroorganizmy bakterii Escherichia coli a kvasinku Saccaromyces cerevisiae. C\u00edlem pr\u00e1ce je tak\u00e9 demonstrvat potenci\u00e1l kapil\u00e1rn\u00ed elektrofor\u00e9zy (CE) v anal\u00fdze lidsk\u00e9ho spermatu p\u0159edev\u0161\u00edm pro pou\u017eit\u00ed v kriminalistice.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Olga Ryparov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Neuroanatomie u\u010den\u00ed a pam\u011bti: \u00faloha asocia\u010dn\u00ed pariet\u00e1ln\u00ed k\u016fry v naviga\u010dn\u00edm chov\u00e1n\u00ed u potkana",
        "place": 1,
        "description": "Moje pr\u00e1ce byla motivov\u00e1na snahou o zodpov\u011bzen\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch ot\u00e1zek:\r\n1. Jak ovlivn\u00ed l\u00e9ze pariet\u00e1ln\u00ed k\u016fry schopnosti potkana nau\u010dit se dv\u011b modifikace \u00falohy vyh\u00fdb\u00e1n\u00ed se m\u00edstu (ve kter\u00fdch se mus\u00ed orientovat podle bl\u00edzk\u00fdch resp. vzd\u00e1len\u00fdch orienta\u010dn\u00edch bod\u016f)?\r\n2. M\u016f\u017ee to n\u011bco \u0159\u00edci o funkci asocia\u010dn\u00ed pariet\u00e1ln\u00ed k\u016fry potkana?\r\n3. Potvrd\u00ed n\u00e1\u0161 experiment liter\u00e1rn\u00ed v\u00fdsledky skupiny E. Saveho (2000)?",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Mark\u00e9ta Korcov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40P04MK220489A"
      },
      {
        "title": "Infek\u010dn\u00ed syst\u00e9m pro studium mechanism\u016f viroidn\u00ed patogeneze",
        "place": 2,
        "description": "Konstrukce infek\u010dn\u00edch klon\u016f siln\u011b patogenn\u00edho viroidu AS1 v podob\u011b dimer\u016f \u010di jin\u00fdch oligomer\u016f o zn\u00e1m\u00e9 orientaci a ov\u011b\u0159en\u00ed jejich infek\u010dnosti a patogenicity na modelov\u00fdch rostlin\u00e1ch.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Selinger",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40C04MS240988A"
      },
      {
        "title": "Probouzen\u00ed potemn\u00edka mou\u010dn\u00e9ho (Tenebrio molitor) z chill coma v z\u00e1vislosti na expozi\u010dn\u00ed teplot\u011b a dob\u011b expozice",
        "place": 3,
        "description": "zjistit podrobn\u011b pr\u016fb\u011bh z\u00e1vislosti doby probouzen\u00ed z chill coma na teplot\u011b expozice a na \u010dasu v n\u00ed str\u00e1ven\u00e9; naj\u00edt nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed funkci popisuj\u00edc\u00ed z\u00e1vislost uveden\u00fdch veli\u010din; zjistit z\u00e1vislost doby probouzen\u00ed na mo\u017en\u00fdch vlivech (st\u00e1\u0159\u00ed, pohlav\u00ed, hmotnost); uk\u00e1zat specifika pr\u016fb\u011bh\u016f hodnot v r\u016fzn\u00fdch teplot\u00e1ch; zjistit, jestli je potemn\u00edk mou\u010dn\u00fd lep\u0161\u00ed model ne\u017e octomilka pro zkoum\u00e1n\u00ed mechanism\u016f chill coma",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Nedv\u011bdov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40C04TN100490A"
      },
      {
        "title": "Monitoring po\u010das\u00ed v lokalit\u011b Vik\u00fd\u0159ovice",
        "place": 1,
        "description": "kontinu\u00e1ln\u00ed z\u00e1znam, zhodnotit sr\u00e1\u017ekov\u00fd deficit, zaznamenat a vyhodnotit extr\u00e9mn\u00ed jevy, monitoring bou\u0159ek, zhodnotit stabilitu a pravidelnost meteorologick\u00fdch jev\u016f, zhodnotit zm\u011bny po\u010das\u00ed, zalo\u017eit webov\u00e9 str\u00e1nky, informovat ob\u010dany obce Vik\u00fd\u0159ovice a nejbli\u017e\u0161\u00edho okol\u00ed o stavu po\u010das\u00ed a varovat p\u0159ed extr\u00e9my a mo\u017en\u00fdm nebezpe\u010d\u00edm vzniku \u0161kod na majetku",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Nezval",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40M05ON240290A"
      },
      {
        "title": "Zam\u011b\u0159en\u00ed re\u00e1ln\u00e9ho stavu parcel v katastr\u00e1ln\u00edm \u00fazem\u00ed Bo\u0159islav",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed \u010d\u00e1sti katastr\u00e1ln\u00ed mapy v m\u011b\u0159\u00edtku 1 : 1000 pro pot\u0159eby obce Bo\u0159islav. Z\u00e1m\u011brem obce Bo\u0159islav bylo zam\u011b\u0159en\u00ed parcel v p\u0159edm\u011btn\u00e9m \u00fazem\u00ed tak, aby aktu\u00e1ln\u00ed situaci bylo mo\u017eno pou\u017e\u00edt jako podklad k vyjasn\u011bn\u00ed sporn\u00fdch vlastnick\u00fdch hranic v katastru nemovitost\u00ed",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Adam B\u00e1rta, Ond\u0159ej Gregor",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40U05AB140589A"
      },
      {
        "title": "Nov\u00fd z\u00e1hn\u011bdov\u00fd pegmatit od Doln\u00edch Bor\u016f",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo popsat a zhodnotit vlastnosti pegmatitov\u00e9 \u017e\u00edly a jej\u00edch miner\u00e1l\u016f.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Adam Zacha\u0159, \u0160t\u011bp\u00e1n Krejsek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J05AZ191088A"
      },
      {
        "title": "Zv\u00fd\u0161en\u00fd krevn\u00ed tlak u lid\u00ed a experiment\u00e1ln\u00edch zv\u00ed\u0159at",
        "place": 1,
        "description": "S vyu\u017eit\u00edm rekombinantn\u00edch inbredn\u00edch kmen\u016f prozkoumat vz\u00e1jemn\u00fd vztah krevn\u00edho tlaku a jednotliv\u00fdch parametr\u016f lipidov\u00e9ho metabolismu. Identifikovat p\u0159\u00edpadn\u00e9 zm\u011bny v hematokritu a relativn\u00edch hmotnostech srdce, ledvin a nadledvin v souvislosti s v\u00fd\u0161\u00ed krevn\u00edho tlaku.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Havlenov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A06TH210189A"
      },
      {
        "title": "Pr\u016fzkum prevence zubn\u00edho kazu a informovanosti o nov\u00fdch metod\u00e1ch \"Zuby co o nich v\u00edme nev\u00edme?\"  ",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem bylo zjistit, co d\u011bti a rodi\u010de v\u00ed o p\u00e9\u010di a zubech obecn\u011b, prevenci zubn\u00edho kazu a nov\u00fdch metod\u00e1ch; porovn\u00e1n\u00ed s odborn\u00fdmi studiemi a n\u00e1zory rodi\u010d\u016f; sestaven\u00ed p\u0159ehled\u016f a graf\u016f; sezn\u00e1men\u00ed d\u011bt\u00ed i rodi\u010d\u016f s v\u00fdsledky; z\u00e1m\u011brem je n\u00e1zornou formou sezn\u00e1mit se stomatologi\u00ed s d\u016frazem na prevenci zubn\u00edho kazu; vytvo\u0159en\u00ed prezentace na CD a pomoc\u00ed obr\u00e1zk\u016f tak p\u0159ibl\u00ed\u017eit t\u00e9ma nejen d\u011btem.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Eva Havelkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40Z06EH210489A"
      },
      {
        "title": "Z\u00e1chrann\u00e1 slu\u017eba",
        "place": 3,
        "description": "Zji\u0161t\u011bn\u00ed a \u0159e\u0161en\u00ed n\u011bkter\u00fdch probl\u00e9m\u016f ZZS; P\u0159ibl\u00ed\u017een\u00ed poskytnut\u00ed prvn\u00ed pomoci p\u0159ehlednou formou s pomoc\u00ed fotodokumentace;",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lenka Vavrov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40K06LV200990A"
      },
      {
        "title": "Vnit\u0159n\u00ed parazit\u00e9 ps\u016f a ko\u010dek jako potenci\u00e1ln\u00ed p\u016fvodci onemocn\u011bn\u00ed \u010dlov\u011bka",
        "place": 1,
        "description": "Zjistit\r\nv\u00fdskyt parazit\u00e1rn\u00edch onemocn\u011bn\u00ed ps\u016f a ko\u010dek p\u0159enosn\u00fdch na \u010dlov\u011bka.\r\nPorovnat mno\u017estv\u00ed v\u00fdskytu parazit\u016f u ko\u010dek a ps\u016f, na vesnic\u00edch a ve\r\nm\u011bstech. Zjistit nej\u010dast\u011bj\u0161\u00ed druhy parazit\u016f. Upozornit ve\u0159ejnost na\r\nproblematiku parazit\u00e1rn\u00edho onemocn\u011bn\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Pavl\u00edna  Vobo\u0159ilov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40H07PV180490A"
      },
      {
        "title": "Biocentrum Dubick\u00e1 str\u00e1\u0148",
        "place": 2,
        "description": "vytovo\u0159en\u00ed biocentra se zam\u011b\u0159en\u00edm pro lesn\u00ed zv\u011b\u0159, opylova\u010de a jin\u00e9 \u017eivo\u010dichy, zlep\u0161en\u00ed krytov\u00fdch, potravn\u00edch a reproduk\u010dn\u00edch podm\u00ednek, zlep\u0161en\u00ed ekologick\u00e9 stability, podpora reprodukce pernat\u00e9 zv\u011b\u0159e, zlep\u0161en\u00ed zdravotn\u00edho stavu krajiny, zachov\u00e1n\u00ed druhov\u00e9 rozmanitosti rostlin a \u017eivo\u010dich\u016f, zachov\u00e1n\u00ed unik\u00e1tn\u00edch krajinn\u00fdch fenom\u00e9n\u016f, zaji\u0161t\u011bn\u00ed p\u0159\u00edzniv\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed na zem\u011bd\u011blsk\u00e9 a lesn\u00ed kultury",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Lucie K\u0159\u00ed\u017ekov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40M07LK231089A"
      },
      {
        "title": "Chov zdrobn\u011bl\u00fdch velsumek rezav\u011b koroptv\u00edch",
        "place": 3,
        "description": "dokumentace a vyhodnocen\u00ed v\u00fdsledk\u016f chovu, prezentace v\u00fdsledk\u016f pro dal\u0161\u00ed chovatele, vyu\u017eit\u00ed ve \u0161lechtitelsk\u00e9 pr\u00e1ci",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Ned\u011blka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40Z07VN060391A"
      },
      {
        "title": "V\u00fdskyt s\u00fdce rousn\u00e9ho (Aegolius funereus), pu\u0161t\u00edka obecn\u00e9ho (Strix aluco) a kalouse u\u0161at\u00e9ho (Asio otus) na K\u0159i\u0161'tanovo-Zbytinsku v letech 2005-2008.",
        "place": 1,
        "description": "Zmapovat v\u00fdskyt s\u00fdce rousn\u00e9ho (Aegolius funereus), pu\u0161t\u00edka obecn\u00e9ho (Strix aluco) a kalouse u\u0161at\u00e9ho (Asio otus) na K\u0159i\u0161\\\\\\'tanovo-Zbytinsku v letech 2005-2008.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": false,
        "authors": "Jan Havl\u00ed\u010dek"
      },
      {
        "title": "Rozbory kvality vody, monitorov\u00e1n\u00ed vodn\u00edch ploch, v\u0159esovi\u0161\u0165 a rosnatky okrouhlolist\u00e9 v p\u0159\u00edrodn\u00ed pam\u00e1tce Na Placht\u011b a mo\u017enosti publikace v\u00fdsledk\u016f pomoc\u00ed webov\u00fdch n\u00e1stroj\u016f port\u00e1lu NaturNet",
        "place": 2,
        "description": "V pr\u00e1ci jsem se zam\u011b\u0159il na vyu\u017eit\u00ed webov\u00fdch n\u00e1stroj\u016f port\u00e1lu NaturNet pro st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 studenty. C\u00edlem pr\u00e1ce bylo objasnit z\u00e1kladn\u00ed funkce tohoto port\u00e1lu a uk\u00e1zat na konkr\u00e9tn\u00edch p\u0159\u00edkladech mo\u017enosti jeho vyu\u017eit\u00ed. Vzhledem k t\u00e9to skute\u010dnosti jsem si zvolil v\u00fdzkum na relativn\u011b mal\u00e9m \u00fazem\u00ed PP Na Placht\u011b, kter\u00e9 jsem byl schopen prostorov\u011b obs\u00e1hnout.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Sita\u0159",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40H08OS030289A"
      },
      {
        "title": "Floristicko-fytocenologick\u00fd pr\u016fzkum ruder\u00e1ln\u00ed vegetace antropogenn\u011b vytvo\u0159en\u00e9ho \u00fazem\u00ed (odkali\u0161t\u011b) v T\u0159inci-Doln\u00ed L\u00ed\u0161tn\u00e9",
        "place": 3,
        "description": "Vymapovat vegeta\u010dn\u00ed jednotky ruder\u00e1ln\u00ed vegetace, prov\u00e9st inventarizaci vy\u0161\u0161\u00edch rostlin a fauny, sepsat poznatky o z\u00e1jmov\u00e9m \u00fazem\u00ed v co nejv\u011bt\u0161\u00ed \u00faplnosti, zab\u00fdvat se mo\u017enostmi ochrany zvl\u00e1\u0161t\u011b chr\u00e1n\u011bn\u00fdch druh\u016f, ochranou p\u0159ed invazivn\u00edmi druhy rostlin.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Lad\u00e1nyi",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40T08VL310789A"
      },
      {
        "title": "UOH-02",
        "place": 1,
        "description": "N\u00e1vrh a realizace za\u0159\u00edzen\u00ed na v\u00fdrobu h\u00e1\u010dk\u016f. Za\u0159\u00edzen\u00ed je pln\u011b automatick\u00e9.  Je schopno z rovn\u00e9ho (pok\u0159iven\u00e9ho) dr\u00e1tu ohnout p\u0159edem naprogramovan\u00fd tvar h\u00e1\u010dku. Pr\u016fmer dr\u00e1tu 3,15mm -1mm",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan Nezval",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40M09JN150690A"
      },
      {
        "title": "Designov\u00e1 studie \u010d\u00e1sti dopravn\u00edho prost\u0159edku",
        "place": 2,
        "description": "Navrhnout designov\u011b zaj\u00edmav\u00fd a dob\u0159e funk\u010dn\u011b vybaven\u00fd vag\u00f3n ur\u010den prim\u00e1rn\u011b pro studenty, kte\u0159\u00ed cestuj\u00ed vlakem na dlouh\u00e9 vzd\u00e1lenosti. Zpracovat ideu v\u00fdkresov\u00e9 dokumentace. C\u00edlem pr\u00e1ce byla \u010dist\u011b designov\u00e1 studie.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Tor\u010d\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40T09VT100589A"
      },
      {
        "title": "REKONSTRUKCE PRAV\u011aK\u00c9HO HUTNICTV\u00cd \u017dELEZA",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem pr\u00e1ce bylo p\u0159ibl\u00ed\u017eit problematiku prav\u011bk\u00e9 v\u00fdroby \u017eeleza v\u0161em z\u00e1jemc\u016fm z \u0159ad laick\u00e9 i odborn\u00e9 ve\u0159ejnosti. Z\u00e1m\u011brem praktick\u00fdch pokus\u016f s v\u00fdrobou \u017eeleza, byla realizace n\u011bkolika metalurgick\u00fdch pokus\u016f v rekonstruovan\u00fdch primitivn\u00edch \u017eelez\u00e1\u0159sk\u00fdch za\u0159\u00edzen\u00edch.  C\u00edlem pr\u00e1ce by m\u011blo b\u00fdt p\u00edsemn\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed pokus\u016f s v\u00fdrovou \u017eeleza, vych\u00e1zej\u00edc\u00edch z uskute\u010dn\u011bn\u00fdch paleometalurgick\u00fdch experiment\u016f, kter\u00e9 by jednak poslou\u017eilo archeolog\u016fm ke srovn\u00e1n\u00ed s prav\u011bk\u00fdmi n\u00e1lezy a z\u00e1rove\u0148 vytvo\u0159ilo z\u00e1klad pro pokra\u010dov\u00e1n\u00ed nov\u00e9ho proudu v tomto oboru.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Kmo\u0161ek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40L09JK181190A"
      },
      {
        "title": "Nab\u00edje\u010d akumul\u00e1tor\u016f",
        "place": 1,
        "description": "N\u00e1vrh a realizace p\u0159\u00edstroje - inteligentn\u00edho nab\u00edje\u010de akumul\u00e1tor\u016f, kter\u00fd by m\u011bl umo\u017e\u0148ovat nab\u00edjen\u00ed a vyb\u00edjen\u00ed v\u0161ech b\u011b\u017en\u00fdch typ\u016f akumul\u00e1tor\u016f s mo\u017enost\u00ed ulo\u017een\u00ed nab\u00edjec\u00ed / vyb\u00edjec\u00ed charakteristiky do vnit\u0159n\u00ed pam\u011bti a jej\u00ed n\u00e1sledn\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed v osobn\u00edm po\u010d\u00edta\u010di.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Vlastimil \u0160etka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40P10VT050689A"
      },
      {
        "title": "Tesl\u016fv transform\u00e1tor",
        "place": 2,
        "description": "N\u00e1vrh a zhotoven\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro demonstraci \u00fa\u010dink\u016f vysok\u00e9ho nap\u011bt\u00ed. Doch\u00e1z\u00ed k elektrick\u00fdm v\u00fdboj\u016fm do vzduchu nebo proti uzemn\u011bn\u00fdm t\u011bles\u016fm. Jev je prov\u00e1zen siln\u00fdmi sv\u011bteln\u00fdmi a zvukov\u00fdmi efekty. Za\u0159\u00edzen\u00ed m\u016f\u017ee slou\u017eit jako p\u0159\u00edpravek v silnoproud\u00e9 laborato\u0159i.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Roman Heidler, Martin \u0160varc",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40U10RH290988A"
      },
      {
        "title": "Model v\u00fdtahu",
        "place": 3,
        "description": "N\u00e1vrh a realizace modelu v\u00fdtahu \u0159\u00edzen\u00e9ho mikroprocesorem. Model m\u00e1 6 pater a pracuje obdobn\u011b jako skute\u010dn\u00fd osobn\u00ed v\u00fdtah. M\u016f\u017ee b\u00fdt vyu\u017eit k demonstra\u010dn\u00edm nebo v\u00fdukov\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martin Kresta",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40T10MK200589A"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava geopolymer\u016f",
        "place": 1,
        "description": "alternativn\u00ed n\u00e1hrada portlandsk\u00e9ho cementu",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Michal \u0158ep\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A11MT150591A"
      },
      {
        "title": "Na C\u00edsa\u0159sk\u00e9 cest\u011b",
        "place": 2,
        "description": "Vypracovat arch. n\u00e1vrh are\u00e1lu a za\u010dlenit ho do sou\u010dasn\u00e9 lokality a zohlednit po\u017eadavky dne\u0161n\u00edch obyvatel.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Tom\u0161\u016f",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J11OT200589A"
      },
      {
        "title": "M\u016fj rodinn\u00fd d\u016fm - VAL\u00c1\u0160EK 2008",
        "place": 3,
        "description": "POHLED NA VYT\u00c1P\u011aN\u00cd RD",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Vacek, Michal Ku\u010dera, Radek Hladk\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40Z11PV241188A"
      },
      {
        "title": "Funk\u010dn\u00ed model lokomotivy T334029/710029",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je zhotovit u\u010debn\u00ed pom\u016fcku pro obor elektrick\u00e1 trakce v doprav\u011b.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Benard  Mi\u0161un",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J12BM120389A"
      },
      {
        "title": "Klimatizace v automobilech",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popis okruhu klimatizece, jej\u00ed funkce, z\u00e1kladn\u00edch komponent\u016f, \u00fadr\u017eby a opravy.\r\nK lep\u0161\u00edmu pochopen\u00ed jsme vyrobili funk\u010dn\u00ed model, kter\u00fd bude slou\u017eit jako u\u010debn\u00ed pom\u016fcka na na\u0161\u00ed \u0161kole.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "V\u00e1clav Bure\u0161, Martin \u0160imek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40E12VB230989A"
      },
      {
        "title": "Atraktivn\u00ed chemie - efektn\u00ed pokusy z chemie pro Z\u0160,S\u0160 i v\u00edcelet\u00e1 gymn\u00e1zia",
        "place": 3,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem bylo vytvo\u0159it po konzultaci s u\u010diteli chemie na Z\u0160,S\u0160 a SOU kvalitn\u00ed u\u010debn\u00ed materi\u00e1l, kter\u00fd se ji\u017e moment\u00e1ln\u011b pou\u017e\u00edv\u00e1 a setk\u00e1v\u00e1 se s \u00fasp\u011bchem. C\u00edlem bylo pomoci u\u010ditel\u016fm chemie se slo\u017eit\u00fdmi z\u00e1kony EU a p\u0159edv\u00e1d\u011bn\u00ed nebezpe\u010dn\u00fdch pokus\u016f s nedostupn\u00fdmi l\u00e1tkami alespo\u0148 formou audiovizu\u00e1ln\u00ed projekce.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Fercz\u00e1di",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40P12PF070489A"
      },
      {
        "title": "V\u00fdzkum a v\u00fdvoj v \u010cesk\u00e9 republice",
        "place": 1,
        "description": "Vysv\u011btlit pojmy v\u00fdzkum a v\u00fdvoj, jejich syst\u00e9m v \u010cesk\u00e9 republice. Prov\u00e9st anal\u00fdzu n\u00e1vrhu jejich reformy a navrhnout vlastn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed sou\u010dasn\u00e9 situace v\u00fdzkumu a v\u00fdvoje v \u010cesk\u00e9 republice.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Petr K\u0159\u00ed\u017e",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J13PK180888A"
      },
      {
        "title": "Individu\u00e1ln\u00ed ubytovac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed - Loftcube",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem m\u00e9 pr\u00e1ce je vytvo\u0159it netradi\u010dn\u00ed a kvalitn\u00ed podnikatelsk\u00fd projekt se zam\u011b\u0159en\u00edm na individu\u00e1ln\u00ed ubytovac\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, na jeho\u017e z\u00e1klad\u011b budu schopn\u00fd \u00fasp\u011b\u0161n\u011b realizovat sv\u016fj z\u00e1m\u011br a uspokojit i n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky m\u011bsta Prahy, kte\u0159\u00ed budou na n\u00e1v\u0161t\u011bvu zde r\u00e1di vzpom\u00ednat a op\u011bt se sem budou vracet.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Nekoranec",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40E13PN140988A"
      },
      {
        "title": "Spole\u010densk\u00e1 funkce a vyu\u017eit\u00ed odbytov\u00fdch st\u0159edisek hotelu Radisson SAS Alcron Praha",
        "place": 3,
        "description": "Navr\u017een\u00ed roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed nab\u00eddky odbytov\u00fdch st\u0159edisek a dal\u0161\u00ed mo\u017enosti jejich vyu\u017eit\u00ed.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Holubov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40S13TH220289A"
      },
      {
        "title": "Ban\u00e1nov\u00e9 d\u011bti: Mlad\u00e1 vietnamsk\u00e1 generace v \u010cR",
        "place": 1,
        "description": "upozorn\u011bn\u00ed a formulace probl\u00e9m\u016f spojen\u00fdch s integrac\u00ed vietnamsk\u00fdch student\u016f do \u010desk\u00e9 spole\u010dnosti, zji\u0161t\u011bn\u00ed konkr\u00e9tn\u00edch probl\u00e9m\u016f vietnamsk\u00fdch student\u016f, s nimi\u017e se p\u0159\u00edmo pot\u00fdkaj\u00ed, zji\u0161t\u011bn\u00ed m\u00edn\u011bn\u00ed \u010desk\u00fdch student\u016f ohledn\u011b vietnamsk\u00e9 komunity",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Thuy An Nguyen, Anna Krej\u010d\u00ed",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A14TN170389A"
      },
      {
        "title": "\u0160koln\u00ed arboretum SO\u0160 \u0160umperk a jeho vyu\u017eit\u00ed p\u0159i ekologick\u00e9 v\u00fdchov\u011b, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed a osv\u011bt\u011b ve\u0159ejnosti v roce 2007",
        "place": 2,
        "description": "prov\u00e9st situa\u010dn\u00ed anal\u00fdzu, navrhnout zlep\u0161uj\u00edc\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed, p\u0159ipravit vlastn\u00ed ekologick\u00e9 programy, zmapovat ostatn\u00ed ekologick\u00e9 programy, vytvo\u0159it dokumenta\u010dn\u00ed materi\u00e1l (fotografie, propaga\u010dn\u00ed materi\u00e1l, webov\u00e9 prezentace) slou\u017e\u00edc\u00ed k medializaci, popsat mo\u017enosti financov\u00e1n\u00ed t\u011bchto aktivit (sponzoring, fundrising)",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1nka Sta\u0148kov\u00e1, Dana Badalov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40M14TS270689A"
      },
      {
        "title": "St\u00e1\u0159\u00ed ve t\u0159et\u00edm tis\u00edcilet\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je popsat vztah spole\u010dnosti ke star\u00fdm lidem, pota\u017emo k vlastn\u00edmu st\u00e1rnut\u00ed. D\u00e1le prezentovat obraz spole\u010dnosti senior\u016f \u017eij\u00edc\u00edch v domovech d\u016fchodc\u016f.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Jana Ku\u010derov\u00e1, Jaroslav Novotn\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40H14JK130690A"
      },
      {
        "title": "Inscena\u010dn\u00ed historie Strakonick\u00e9ho dud\u00e1ka se zam\u011b\u0159en\u00edm na Hor\u00e1ck\u00e9 divadlo v Jihlav\u011b",
        "place": 1,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce je pr\u016f\u0159ez interpretace Strakonick\u00e9ho dud\u00e1ka se zam\u011b\u0159en\u00edm na Hor\u00e1ck\u00e9 divadlo v Jihlav\u011b. Z\u00e1m\u011brem je \u010dten\u00e1\u0159\u016fm nast\u00ednit, jak\u00fdmi dramaturgick\u00fdmi \u00fapravami Tylova hra pro\u0161la, jak jednotliv\u00e9 inscenace vypadaly po v\u00fdtvarn\u00e9 str\u00e1nce, ale tak\u00e9 z hlediska hereck\u00fdch v\u00fdkon\u016f. Pr\u00e1ce se sna\u017e\u00ed upozornit na reakce kritik\u016f, kte\u0159\u00ed po 2. sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce sledovali tuto hru v r\u016fzn\u00fdch divadlech.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Aneta Pavl\u00ed\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J15AP110690A"
      },
      {
        "title": "\u00dastn\u00ed lidov\u00e1 slovesnost vala\u0161sk\u00e9 rodiny",
        "place": 2,
        "description": "elektronicky zpracovat d\u011bde\u010dkovo vypr\u00e1v\u011bn\u00ed zaznamenan\u00e9 na kazetov\u00fdch p\u00e1sk\u00e1ch a pokusit se zjistit, zda jsou tyto poh\u00e1dky autorsk\u00e9, nebo se v okol\u00ed ji\u017e b\u011b\u017en\u011b traduj\u00ed... sepsat je a roz\u0161\u00ed\u0159it zat\u00edm mezi rodinu, p\u0159\u00edpadn\u011b, poda\u0159\u00ed-li se, jednou je vydat kni\u017en\u011b",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Petra Ku\u017eelov\u00e1"
      },
      {
        "title": "K\u0159ik a Francis Bacon",
        "place": 3,
        "description": "Pochopit obrazy k\u0159iku v d\u00edle mal\u00ed\u0159e Francise Bacona; zodpov\u011bd\u011bt n\u011bkter\u00e9 ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se k\u0159iku jak skute\u010dn\u00e9ho, tak vizu\u00e1ln\u011b zn\u00e1zorn\u011bn\u00e9ho, a p\u0159i t\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti tak trochu bojovat proti v\u017eit\u00fdm p\u0159edstav\u00e1m o n\u011bm.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jan Pet\u0159\u00ed\u010dek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A15JP110390A"
      },
      {
        "title": "JUDr. Mat\u011bj Netval",
        "place": 1,
        "description": "Shrnout zn\u00e1m\u00e9 informace a nal\u00e9zt nov\u00e9 prameny o \u017eivot\u011b a d\u00edle JUDr. Mat\u011bje Netvala. Vytvo\u0159en\u00ed ucelen\u00e9 pr\u00e1ce na toto t\u00e9ma.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Honzl",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J16JH260789A"
      },
      {
        "title": "Plo\u0161tina - jej\u00ed skute\u010dn\u00ed i neskute\u010dn\u00ed hrdinov\u00e9",
        "place": 2,
        "description": "Podrobn\u00e9 zmapov\u00e1n\u00ed okolnost\u00ed vyp\u00e1len\u00ed Plo\u0161tiny, pojmenov\u00e1n\u00ed vyn\u00edk\u016f a n\u00e1sledky trag\u00e9die na z\u00e1klad\u011b v\u00fdpov\u011bd\u00ed \u017eij\u00edc\u00edch pam\u011btn\u00edk\u016f. Posouzen\u00ed role a viny partyz\u00e1n\u016f skr\u00fdvaj\u00edc\u00edch se v okol\u00ed. Uk\u00e1zka hrdinstv\u00ed vala\u0161sk\u00fdch obyvatel a jejich odhodlanosti bojovat proti nacismu. Objasn\u011bn\u00ed n\u011bmeck\u00fdch pl\u00e1n\u016f a postup\u016f v okol\u00ed Vizovic a Vala\u0161sk\u00fdch Klobouk.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Marie Pechancov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40Z16MP080289A"
      },
      {
        "title": "Po stop\u00e1ch t\u0159\u00ed zanikl\u00fdch skl\u00e1ren v Novohradsk\u00fdch hor\u00e1ch",
        "place": 3,
        "description": "Prohlouben\u00ed znalost\u00ed o historii t\u0159\u00ed zanikl\u00fdch skl\u00e1ren v Novohradsk\u00fdch hor\u00e1ch a zdokumentov\u00e1n\u00ed jejich poz\u016fstatk\u016f.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Pa\u0159ez",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A16JP180788A"
      },
      {
        "title": "\u010c\u00edna - africk\u00e9 st\u00e1ty, Motivy, vznik a v\u00fdvoj partnerstv\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1m\u011brem bylo podat ucelen\u00e9, p\u0159ehledn\u00e9 a srozumiteln\u00e9 informace o sou\u010dasn\u00e9m v\u00fdvoji na poli mezin\u00e1rodn\u00edch vztah\u016f v oblasti praxe \u010d\u00ednsko-africk\u00e9 spolupr\u00e1ce. Informovat o d\u016fvodech vzniku, historii, sou\u010dasn\u00fdch v\u00fdvojov\u00fdch trendech a o mo\u017en\u00e9m budouc\u00edm sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed \u010d\u00ednsko-africk\u00e9ho partnerstv\u00ed.\r\nC\u00edlem pr\u00e1ce bylo zpracovat \u010detn\u00e9, av\u0161ak \u00fatr\u017ekovit\u00e9, informace p\u0159edev\u0161\u00edm sv\u011btov\u00fdch m\u00e9di\u00ed a konfrontovat je s \u010d\u00ednsk\u00fdmi ofici\u00e1ln\u00edmi zpr\u00e1vami a ak\u010dn\u00edmi pl\u00e1ny spolupr\u00e1ce a s dosavadn\u00edmi pr\u00e1cemi nejr\u016fzn\u011bj\u0161\u00edch zahrani\u010dn\u00edch i \u010desk\u00fdch odborn\u00edk\u016f. D\u016fraz byl kladem na nalezen\u00ed a vysv\u011btlen\u00ed nov\u011b vznikl\u00fdch spojnic a z\u00e1vislost\u00ed africk\u00fdch st\u00e1t\u016f na \u010c\u00edn\u011b a naopak.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jan Trnka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40C17JT200289A"
      },
      {
        "title": "Libanon ve st\u0159etu z\u00e1jm\u016f",
        "place": 2,
        "description": "zpracovat problematiku libanonsk\u00e9 politiky a toto zpracov\u00e1n\u00ed doplnit o n\u00e1zory Libanonc\u016f",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jakub El-Ahmadieh",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40J17JE160988A"
      },
      {
        "title": "Muslimov\u00e9 ve Francii",
        "place": 3,
        "description": "Naleznout v\u00fdznamn\u00e9 ud\u00e1losti \u010di okolnosti, kter\u00e9 ovlivnily sou\u010dasnou situaci muslim\u016f ve Francii, snaha odprostit se od jednostrann\u00e9ho pohledu m\u00e9di\u00ed.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jana Stanulov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A17JS141088A"
      },
      {
        "title": "Smart Framework - \u0158e\u0161en\u00ed pro nov\u00e9 webov\u00e9 projekty",
        "place": 1,
        "description": "Zrychlen\u00ed v\u00fdvoje nov\u00fdch webov\u00fdch projekt\u016f st\u0159edn\u00edch a v\u011bt\u0161\u00edch rozm\u011br\u016f.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch V\u00edt, \u0160t\u011bp\u00e1n \u0160indel\u00e1\u0159",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A18VV210389A"
      },
      {
        "title": "Simulace kapalin \u010d\u00e1sticov\u00fdm p\u0159\u00edstupem a jejich vizualizace algoritmem Marching Cubes",
        "place": 2,
        "description": "C\u00edlem pr\u00e1ce bylo vytvo\u0159it vlastn\u00ed implementaci technik Smoothed particle hydrodynamics, roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed t\u011bchto technik a vytvo\u0159en\u00ed pr\u00e1ce, je\u017e by pr\u016flomov\u00fdm zp\u016fsobem tento tyto techniky vysv\u011btlovala \u0159ad\u00e1m \u0161ir\u0161\u00ed program\u00e1torsk\u00e9 ve\u0159ejnosti. Takt\u00e9\u017e bylo c\u00edlem vytvo\u0159it efektivn\u00ed implementaci algoritmu Marching Cubes a samostatn\u011b ji p\u0159edn\u00e9st u\u010debnicov\u00fdm stylem.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Marian",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/archiv/getWork/hash/40A18JM300189A"
      },
      {
        "title": "Nexus \u2013 Paraleln\u00ed v\u00fdpo\u010detn\u00ed s\u00ed\u0165 / Aritmetika s libovolnou p\u0159esnost\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Vyvinout modul\u00e1rn\u00ed po\u010d\u00edta\u010dovou s\u00ed\u0165 pro paraleln\u00ed v\u00fdpo\u010dty, tj. pro vykon\u00e1v\u00e1n\u00ed slo\u017eit\u00fdch matematick\u00fdch v\u00fdpo\u010dt\u016f na n\u011bkolika spolupracuj\u00edc\u00edch po\u010d\u00edta\u010d\u00edch. Sou\u010d\u00e1st\u00ed projektu je i knihovna pro prov\u00e1d\u011bn\u00ed aritmetick\u00fdch operac\u00ed s libovolnou p\u0159esnost\u00ed. Tato knihovna nen\u00ed z\u00e1visl\u00e1 na omezen\u00edch procesoru a tud\u00ed\u017e dovoluje v\u00fdpo\u010dty s extr\u00e9mn\u011b velk\u00fdmi \u010d\u00edsly nebo s \u010d\u00edsly s miliony desetinn\u00fdch m\u00edst.",
        "field": "18. Informatika",
        "published": false,
        "authors": "V\u00edt\u011bzslav \u0160m\u00edd"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 29,
    "year": 2007,
    "theses": [
      {
        "title": "Redak\u010dn\u00ed syst\u00e9m postaven\u00fd na technologi\u00edch Microsoft.NET",
        "place": 1,
        "description": "Obsah str\u00e1nek, novinky i dal\u0161\u00ed polo\u017eky str\u00e1nek nyn\u00ed mohou spravovat i lid\u00e9 bez znalosti webov\u00fdch technologi\u00ed. Sta\u010d\u00ed jim k tomu pouze jejich internetov\u00fd prohl\u00ed\u017ee\u010d a z\u00e1kladn\u00ed znalost pr\u00e1ce s internetem a textov\u00fdm editorem",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Ma\u0148as",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/01-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Praktick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed metod digit\u00e1ln\u00edho zpracov\u00e1n\u00ed obrazu",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159i realizaci pr\u00e1ce byl vytvo\u0159en program v jazyce c#, kter\u00fd je zalo\u017een na pluginech a je mo\u017en\u00e9 jej pou\u017e\u00edt p\u0159i kalibraci manipul\u00e1tor\u016f.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Ond\u0159ej Mik\u0161\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/01-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Matematick\u00e9 n\u00e1stroje na \u0159e\u0161en\u00ed pohybu a koliz\u00ed objekt\u016f ve virtu\u00e1ln\u00ed realit\u011b",
        "place": 3,
        "description": "Roz\u0161\u00ed\u0159iteln\u00fd multiplatformn\u00ed program pro virtu\u00e1ln\u00ed realitu",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Vladim\u00edr \u010cern\u00fd, \u0160t\u011bp\u00e1n Vyterna",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/01-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Zm\u011bny meteorolog. a fyz. veli\u010din v pr\u016fb\u011bhu prstencov\u00e9ho a \u00fapln\u00e9ho zatm\u011bn\u00ed Slunce",
        "place": 1,
        "description": "Zpracov\u00e1n\u00ed nam\u011b\u0159en\u00fdch dat uk\u00e1zalo, \u017ee u obou typ\u016f slune\u010dn\u00edch zatm\u011bn\u00ed doch\u00e1z\u00ed ke zm\u011bn\u00e1m v pr\u016fb\u011bz\u00edch meteorologick\u00fdch a fyzik\u00e1ln\u00edch veli\u010din. Rozd\u00edly hodnot jednotliv\u00fdch veli\u010din, kter\u00e9 byly zji\u0161t\u011bny p\u0159i numerick\u00e9m zpracov\u00e1n\u00ed, jsou zpravidla vy\u0161\u0161\u00ed p\u0159i \u00fapln\u00e9m zatm\u011bn\u00ed Slunce ne\u017e p\u0159i prstencov\u00e9m. Zaj\u00edmav\u00fd charakter m\u00e1 tak\u00e9 barva slune\u010dn\u00edho z\u00e1\u0159en\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Miloslav Macho\u0148",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/02-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Jak experimentovat? (Rentgenfluorescen\u010dn\u00ed anal\u00fdza)",
        "place": 2,
        "description": "Sezn\u00e1mila jsem se s metodou rentgenfluorescen\u010dn\u00ed anal\u00fdzy, ov\u011b\u0159ila slo\u017een\u00ed zn\u00e1m\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f a \u00fasp\u011b\u0161n\u011b analyzovala nezn\u00e1m\u00e9 p\u0159edm\u011bty: hodinky a prsten.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Tereza Kulat\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/02-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Sledov\u00e1n\u00ed fyzik\u00e1ln\u00edch jev\u016f prost\u0159ednictv\u00edm digit\u00e1ln\u00edho fotoapar\u00e1tu",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdsledn\u00e9 fotografie maj\u00ed podstatnou vypov\u00eddaj\u00edc\u00ed hodnotu, p\u0159i\u010dem\u017e nezpochybniteln\u00e1 je tak\u00e9 jejich estetick\u00e1 str\u00e1nka, jen\u017e potvrzuje zvl\u00e1dnut\u00ed \u010dinnosti s digit\u00e1ln\u00edm fotoapar\u00e1tem.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Jan Weiser",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/02-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Synt\u00e9za nov\u00fdch l\u00e1tek a polymer\u016f na b\u00e1zi boran\u016f",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159ipravil a popsal jsem strukturu dvou slou\u010denin (monomer\u016f). Jeden z monomer\u016f byl dosud nezn\u00e1mou l\u00e1tkou. Nyn\u00ed hled\u00e1m vhodn\u00e9 reak\u010dn\u00ed podm\u00ednky a postupy pro anal\u00fdzu v\u0161ech produkt\u016f reakce.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Michal Dud\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/03-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Nov\u00e9 deriv\u00e1ty calix[4]aren\u016f",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159\u00edpravou r\u016fzn\u011b substituovan\u00fdch calix[4]aren\u016f v rozd\u00edln\u00fdch konformac\u00edch bylo zji\u0161t\u011bno, jak\u00e9 pou\u017eit\u00e9 substituenty vedou ke tvorn\u011b vz\u00e1jemn\u00fdch asoci\u00e1t\u016f a jak\u00e9 nikoliv. Z t\u011bchto zji\u0161t\u011bn\u00ed bylo vyvozeno na jak\u00fdch faktorech z\u00e1vis\u00ed tvorba t\u011bchto supramolekul\u00e1rn\u00edch struktur.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Old\u0159ich Hude\u010dek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/03-2.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj neinvazivn\u00ed diagnostiky asthma bronchiale - zm\u011bny hladiny marker\u016f v denn\u00edm biorytmu",
        "place": 3,
        "description": "Bylo zji\u0161t\u011bno, \u017ee hladiny marker\u016f jsou pozd\u011b ve\u010der oproti rann\u00ed hodnot\u011b o 10 - 15 pg/ml tedy 25-40% vy\u0161\u0161\u00ed. B\u011bhem dne vzr\u016fstaj\u00ed pozvolna bez skok\u016f.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan P\u0159ech",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/03-3.pdf"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edsp\u011bvek k ekologii a etologgi \u0161\u00eddlatek (Odonata:lestidae)",
        "place": 1,
        "description": "zji\u0161t\u011bn\u00e1 velikost populace je nejvy\u0161\u0161\u00ed u druhu L.sponsa, asi 4000 jedinc\u016f. U ostatn\u00edch druh\u016f je velikost populace stovky jedinc\u016f. Po\u010detnost jedinc\u016f u mok\u0159adu je v\u00fdrazn\u011b ni\u017e\u0161\u00ed, p\u0159edev\u0161\u00edm u samic. Druhy r. Lestes preferuj\u00ed sp\u00ed\u0161e vysychav\u00e9 vodn\u00ed plochy. V\u011bt\u0161ina zp\u011btn\u011b odchycen\u00fdch jedinc\u016f byla chycena v m\u00edst\u011b ozna\u010den\u00ed. Byly ale zaznamen\u00e1ny i p\u0159elety del\u0161\u00ed ne\u017e 400 metr\u016f.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Michael Mik\u00e1t",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/04-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Monitoring populac\u00ed druhu Carabus variolosus a odhad jeho biotopov\u00fdch n\u00e1rok\u016f na vybran\u00fdch lokalit\u00e1ch na Vset\u00ednsku",
        "place": 2,
        "description": "Byl ov\u011b\u0159en p\u0159edpoklad, \u017ee se dan\u00fd druh na zkouman\u00e9m \u00fazem\u00ed vyskytuje t\u00e9m\u011b\u0159 plo\u0161n\u011b. Byla prok\u00e1z\u00e1na vazba p\u0159edev\u0161\u00edm na v\u00fdskyt p\u011bnovcov\u00fdch prameni\u0161\u0165. Druh preferuje na dan\u00e9m \u00fazem\u00ed p\u016fvodn\u00ed jedlobukov\u00e9 porosty s v\u00fdznamn\u00fdm zastoupen\u00edm buku lesn\u00edho.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Justina Valch\u00e1\u0159ov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/04-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Oxymon\u00e1dy a parabasalidi ve st\u0159evech vybran\u00fdch skupin hmyzu",
        "place": 3,
        "description": "Bylo vy\u0161et\u0159eno 14 druh\u016f hmyz\u00edch hostitel\u016f. U dvan\u00e1cti z nich byl zaznamen\u00e1n v\u00fdskyt st\u0159evn\u00edch bi\u010d\u00edkovc\u016f, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b ze skupin Oxymonadida a Parabasala. Z jednoho oxymon\u00e1dn\u00edho prvoka a jednoho parabasalida byly z\u00edsk\u00e1ny kompletn\u00ed sekvence SSU rDNA. S ob\u011bmi sekvencemi byly provedeny fylogenetick\u00e9 anal\u00fdzy.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Martin Volf",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/04-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vlastnosti k\u0159emene a v\u00fdskyt jeho odr\u016fd v severn\u00edm okol\u00ed Brna",
        "place": 1,
        "description": "Osobn\u011b se mi v severn\u00edm okol\u00ed Brna poda\u0159ilo nal\u00e9zt 10 odr\u016fd k\u0159emene.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub V\u00fdravsk\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/05-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Joachim Barrande - Toto je to, co jsem nevid\u011bl",
        "place": 2,
        "description": "Zhodnocen\u00ed Barrandova vyobrazen\u00ed zkamen\u011blin z prvn\u00edho svazku (1852) a dodatku k prvn\u00edmu svazku (1872)  d\u00edla Syst\u00e9me silurien\u2026 , pouk\u00e1z\u00e1n\u00ed na n\u011bkter\u00e1 fakta k Barrandov\u00fdm lokalit\u00e1m, pouk\u00e1z\u00e1n\u00ed na n\u011bkter\u00e9 Barrandovy omyly \u010di jin\u00e1 zji\u0161t\u011bn\u00ed.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Weiner",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/05-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Ch\u0159iby - cesta za pozn\u00e1n\u00edm a z\u00e1bavou",
        "place": 3,
        "description": "Hlavn\u00edm c\u00edlem bylo vytvo\u0159it pracovn\u00ed listy, kter\u00e9 by slou\u017eily jako dopln\u011bk p\u0159i turistick\u00fdch aktivit\u00e1ch v Ch\u0159ibech.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Radka Pasty\u0159\u00edkov\u00e1, Krist\u00fdna Nejezchlebov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/05-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vliv r\u016fzn\u00fdch forem chronick\u00e9 hypoxie na t\u011blesn\u00fd r\u016fst, hematokrit a myokard laboratorn\u00edho potkana",
        "place": 1,
        "description": "Bylo zji\u0161t\u011bno, \u017ee intermitentn\u00ed hypobarick\u00e1 hypoxie vyvol\u00e1v\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed zm\u011bny, rozd\u00edl mezi permanentn\u00ed a intermitentn\u00ed normobarickou hypoxi\u00ed nen\u00ed p\u0159\u00edli\u0161 velk\u00fd, dostupnost potravy v pr\u016fb\u011bhu adaptace nejsp\u00ed\u0161 nehraje roli.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lucie Zemanov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/06-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Transportn\u00ed amput\u00e1tov\u00e1 sada",
        "place": 2,
        "description": "Poda\u0159ilo se n\u00e1m sestavit a vyrobit bal\u00ed\u010dek, kter\u00fd obsahuje pom\u016fcky k o\u0161et\u0159en\u00ed amputa\u010dn\u00edho \u00farazu v p\u0159ednemocni\u010dn\u00ed etap\u011b a zaji\u0161\u0165uje chlazen\u00ed amput\u00e1tu po dobu del\u0161\u00ed, ne\u017e p\u011bt hodin. V\u00fdrobek m\u00e1 mal\u00e9 rozm\u011bry, pr\u00e1ce s n\u00edm je jednoduch\u00e1 i pro laika a v\u00fdrobn\u00ed cena je n\u00edzk\u00e1.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Franti\u0161ek Kolek, V\u00e1clav Koci\u00e1n",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/06-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Um\u011bl\u00e9 p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Mlad\u00fdm lidem sch\u00e1z\u00ed z\u00e1kladn\u00ed informovanost o um\u011bl\u00e9m p\u0159eru\u0161en\u00ed t\u011bhotenstv\u00ed. Postoj k interrupci se zm\u011bnil, mlad\u00ed lid\u00e9 jsou k n\u00ed daleko v\u00edce tolerantn\u011bj\u0161\u00ed a za\u010d\u00ednaj\u00ed j\u00ed pova\u017eovat za b\u011b\u017enou sou\u010d\u00e1st \u017eivota.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lucie Schiebertov\u00e1, Petra Schiebertov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/06-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vliv vybran\u00fdch l\u00e1tek na z\u00e1vojenku podtrnku (Entoloma clypeatum)",
        "place": 1,
        "description": "Z\u00e1vojenka podtrnka je pom\u011brn\u011b tolerantn\u00ed k obsahu NaCl v prost\u0159ed\u00ed, co\u017e pravd\u011bpodobn\u011b umo\u017e\u0148uje jej\u00ed r\u016fst bl\u00edzko solen\u00fdch silnic. Je citliv\u00e1 na pH. Z\u0159ejm\u011b nen\u00ed schopna chr\u00e1nit r\u016f\u017eotvar\u00e9 d\u0159eviny p\u0159ed patogenn\u00ed bakteri\u00ed Agrobacterium. V\u00fdrazn\u011b se li\u0161\u00ed \u00fa\u010dinky fungicid\u016f. Nepotvrdila se p\u0159\u00edtomnost z.podtrnky v ko\u0159\u00ednc\u00edch r\u016f\u017eotvar\u00fdch d\u0159evin. Bylo sestaveno chemicky definovan\u00e9 m\u00e9dium.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Zuzana Egertov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/07-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Biologick\u00e1 ochrana proti hl\u00edzence obecn\u00e9 na slune\u010dnici ro\u010dn\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Vzhledem k nest\u00e1losti po\u010das\u00ed, jsou v\u00fdsledky mezi jednotliv\u00fdmi ro\u010dn\u00edky zna\u010dn\u011b rozkol\u00edsan\u00e9. Bylo prok\u00e1z\u00e1no, \u017ee Contans WG m\u00e1 srovnatelnou \u00fa\u010dinnost s fungicidem. Contans WG v obou letech p\u0159\u00edzniv\u011b ovliv\u0148oval v\u00fdnos na\u017eek a po\u010det napaden\u00fdch rostlin na poli. Velmi vhodn\u00e1 se jev\u00ed kombinace biologick\u00e9 a fungicidn\u00ed ochrany.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Michela \u0160ke\u0159\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/07-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Endoparazit\u00e9 kon\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Celkov\u00fd po\u010det vzork\u016f 75, z toho 46 pozitivn\u00edch (40 strongylid\u00e9, 6 strongylid\u00e9 + tasemnice) a 29 negativn\u00edch; m\u00edra invaze strongylidy: m\u00edrn\u00e1 32%, st\u0159edn\u00ed 30% a siln\u00e1 38%; nejvy\u0161\u0161\u00ed v\u00fdskyt parazit\u016f byl sledov\u00e1n v letn\u00edm obdob\u00ed, v podzimn\u00edm a zimn\u00edm byl ni\u017e\u0161\u00ed v\u00fdskyt parazit\u016f.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Zde\u0148ka Blahov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/07-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Ovocn\u00e9 aleje na Fr\u00fddlantsku",
        "place": 1,
        "description": "V z\u00e1jmov\u00e9m \u00fazem\u00ed bylo zmapov\u00e1no celkem 16 alej\u00ed (1470 strom\u016f) o celkov\u00e9 d\u00e9lce t\u00e9m\u011b\u0159 12 km. Nejv\u00edce bylo alej\u00ed jablo\u0148ov\u00fdch, n\u00e1sledovaly t\u0159e\u0161\u0148ov\u00e9, ojedin\u011ble se vyskytla alej \u0161vestkov\u00e1 a z\u0159\u00eddka t\u00e9\u017e jednotliv\u00e9 hru\u0161n\u011b, vi\u0161n\u011b a sladkoplod\u00e9 je\u0159\u00e1by. Stromy jsou zanedban\u00e9, n\u011bkter\u00fdm alej\u00edm se dost\u00e1v\u00e1 minim\u00e1ln\u00ed p\u00e9\u010de ve form\u011b bezpe\u010dnostn\u00edho resp. prosv\u011btlovac\u00edho \u0159ezu.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Hana Hu\u0161kov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/08-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Geografick\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed a ochrana druhu Parnassius apollo na \u00fazem\u00ed Slovesnk\u00e9 republiky",
        "place": 2,
        "description": "Zji\u0161t\u011bn\u00ed kritick\u00fdch stav\u016f biotop\u016f pro p\u0159e\u017eit\u00ed druhu Jason\u011b \u010dervenook\u00e9ho, pozorov\u00e1n\u00ed dan\u00fdch subspecii, dan\u00e1 subspecie pro dan\u00e9 poho\u0159\u00ed je sp\u00ed\u0161e pochybn\u00e1 na z\u00e1klad\u011b zji\u0161t\u011bn\u00fdch dal\u0161\u00edch ekologick\u00fdch forem",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": false,
        "authors": "Dalibor Sob\u00edk"
      },
      {
        "title": "Interakce mezi ml\u017ei (Sinanodonta woodiana) a kryptosporidiemi (Cryptosporidium parvum)",
        "place": 3,
        "description": "\u0161keble asijsk\u00e1 filtruje oocysty kryptosporidi\u00ed a nejsp\u00ed\u0161e je i konzumuje (v syst\u00e9mu doch\u00e1zelo k ub\u00fdv\u00e1n\u00ed oocyst), tato aktivita je ovliv\u0148ov\u00e1na teplotou okoln\u00edho prost\u0159ed\u00ed",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martina Kri\u017eanov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/08-3.pdf"
      },
      {
        "title": "v\u00fdroba DPS",
        "place": 1,
        "description": "sestaven\u00ed za\u0159\u00edzeni pro v\u00fdrobu DPS",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan Nezval",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/09-1.pdf"
      },
      {
        "title": "ANAL\u00ddZA ZVONU",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en\u00ed postupu v\u00fdroby zvonu od jeho po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9ho n\u00e1vrhu ve 3D, p\u0159es jeho v\u00fdpo\u010dty a v\u00fdrobn\u00ed simulace, a\u017e po jeho zvukovou anal\u00fdzu. Na z\u00e1klad\u011b t\u00e9to pr\u00e1ce je mo\u017eno kompletn\u011b odsimulovat virtu\u00e1ln\u00ed n\u00e1vrh (model) zvonu p\u0159ed jeho v\u00fdrobou.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jana HEJLOV\u00c1, Aneta NEUBAUEROV\u00c1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/09-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Wankel\u016fv motor",
        "place": 3,
        "description": "Kvalifikovan\u00e9 posouzen\u00ed navrhnut\u00e9 konstrukce by bylo mo\u017en\u00e9 teprve v re\u00e1ln\u00fdch podm\u00ednk\u00e1ch na skute\u010dn\u00e9m motoru, av\u0161ak na z\u00e1klad\u011b teoretick\u00fdch v\u00fdpo\u010dt\u016f se d\u00e1 p\u0159edpokl\u00e1dat, \u017ee by motor fungoval.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Adam Vondr\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/09-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Process Inspector - spr\u00e1vce proces\u016f",
        "place": 1,
        "description": "Program dok\u00e1\u017ee detekovat star\u0161\u00ed verze zn\u00e1m\u00fdch rootkit\u016f (Vanquish, Fu, FuTo, NTRootkit). Informace, kter\u00e9 zji\u0161\u0165uje o procesech jsou velmi podrobn\u00e9.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martin Dr\u00e1b",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/10-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Realizace optick\u00e9ho poj\u00edtka RONJA",
        "place": 2,
        "description": "Poda\u0159ilo se dos\u00e1hnout stanoven\u00e9ho c\u00edle",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Anton\u00edn Slov\u00e1\u010dek, Petr Severa",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/10-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Robot stopa\u0159",
        "place": 3,
        "description": "Robota se mi poda\u0159ilo zkonstruovat dle m\u00fdch pl\u00e1n\u016f, jak po str\u00e1nce konstruk\u010dn\u00ed a elektronick\u00e9, tak po str\u00e1nce funk\u010dn\u00ed. Robot dok\u00e1\u017ee autonom\u011b sledovat vod\u00edc\u00ed \u010d\u00e1ru a vyh\u00fdbat se p\u0159ek\u00e1\u017ek\u00e1m.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Petr G\u00e1brl\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/10-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Hasi\u010dsk\u00e1 stanice HZS \u010cR",
        "place": 1,
        "description": "Poda\u0159ilo se vytvo\u0159it stavbu, kter\u00e1 odpov\u00edd\u00e1 sou\u010dasn\u00fdm po\u017eadavk\u016fm na komfotn\u00ed pracovn\u00ed prost\u0159ed\u00ed. S n\u00e1vrhem jsou spokojeni sami hasi\u010di, se kter\u00fdmi prob\u00edhala odborn\u00e1 konzultace.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Ko\u010d\u00ed",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/11-1.pdf"
      },
      {
        "title": "\u0158adov\u00fd d\u016fm s n\u00edzk\u00fdmi energetick\u00fdmi n\u00e1roky",
        "place": 2,
        "description": "Pochopen\u00ed problematiky d\u0159evostaveb, pou\u017eit\u00ed nov\u00fdch materi\u00e1l\u016f, snaha o kvalitn\u00ed architekturu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "David Ku\u010dera",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/11-2.doc"
      },
      {
        "title": "Studie p\u0159\u00edstavby Knihovny B.B.Buchlovana",
        "place": 3,
        "description": "Ve studii byla navr\u017eena nov\u00e1 budova propojen\u00e1 se st\u00e1vaj\u00edc\u00edmi knihovn\u00edmi prostorami, kter\u00e1 kapacitou odpov\u00edd\u00e1 po\u017eadavk\u016fm.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Dvoulet\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/11-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vybran\u00e9 chemick\u00e9 experimenty a jejich aplikace v mimov\u00fdukov\u00e9 \u010dinnosti na p\u0159\u00edkladu dne otev\u0159en\u00fdch dve\u0159\u00ed v laborato\u0159i chemie",
        "place": 1,
        "description": "vytvo\u0159en\u00fd n\u00e1vrh byl s pou\u017eit\u00edm p\u0159ipraven\u00fdch protokol\u016f a materi\u00e1l\u016f realizov\u00e1n p\u0159i dne otev\u0159en\u00fdch dve\u0159\u00ed, n\u00e1vrh programu byl ov\u011b\u0159en v praxi  a osv\u011bd\u010dil se",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Rena \u0160ediv\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/12-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Specifick\u00e9 poruchy u\u010den\u00ed ",
        "place": 2,
        "description": "Cel\u00e1 pr\u00e1ce seznamuje \u010dten\u00e1\u0159e s problematikou SPU, v\u00fdsledky m\u00e9ho pozorov\u00e1n\u00ed, uk\u00e1zkami z pr\u00e1ce handicapovan\u00fdch \u017e\u00e1k\u016f a shrnuje pr\u00e1ci a n\u00e1zory odborn\u00edk\u016f. V\u00fdsledek pr\u00e1ce s navr\u017eenou pom\u016fckou byl nep\u0159edv\u00eddateln\u00fd, vl\u00e1\u0161\u0165 kv\u016fli pou\u017eit\u00ed ne zcela transparentn\u00edho prototypu pom\u016fcky.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Kamila Chrobokov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/12-2.pdf"
      },
      {
        "title": "RoboticArm",
        "place": 3,
        "description": "Na\u0161e pr\u00e1ce n\u00e1m pomohla se zdokonalit ve stroj\u00edrenstv\u00ed,mechatronice  v elektronice a zejm\u00e9na v programov\u00e1ni mikroprocesoru \u0159ady AT89C2051.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": " Vladim\u00edr Mincz\u00e9r, Radek Trunec, Petr  Altman",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/12-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Mandatorn\u00ed v\u00fddaje \u010cesk\u00e9 republiky",
        "place": 1,
        "description": "Po pe\u010dliv\u00e9 anal\u00fdze byly vybr\u00e1ny pravd\u011bpodobn\u011b nejlep\u0161\u00ed mo\u017enosti \u0159e\u0161en\u00ed ekonomick\u00e9 situace v \u010ce\u0161k\u00e9 republice.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Petr K\u0159\u00ed\u017e",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/13-1.pdf"
      },
      {
        "title": "CRM Manager",
        "place": 2,
        "description": "Program je nyn\u00ed nasazen v testovac\u00edm provozu ve spole\u010dnosti VUSTE-APIS, kde se vyu\u017e\u00edvaj\u00ed ve\u0161ker\u00e9 jeho mo\u017enosti a neust\u00e1le se vylep\u0161uje.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Petr Kadle\u010dek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/13-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Grameen Bank - Microcredit for the poor",
        "place": 3,
        "description": "Klienti Grameen Bank, kte\u0159\u00ed nesplat\u00ed poskytnut\u00fd \u00fav\u011br, nejsou bankou sankcionizov\u00e1ni. Nalezl jsem n\u011bkolik princip\u016f, kter\u00e9 motivuj\u00ed klienty spl\u00e1cet.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Adam Kabela, \u2026",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/13-3.pdf"
      },
      {
        "title": "\u00dazkostn\u00e9 a depresivn\u00ed stavy mladistv\u00fdch",
        "place": 1,
        "description": "\u010ce\u0161t\u00ed adolescenti se ve v\u00fdzkumu prok\u00e1zali jako optimisti\u010dt\u011bj\u0161\u00ed, energi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed a sebev\u011bdom\u011bj\u0161\u00ed v \u0159e\u0161en\u00ed sv\u00fdch obt\u00ed\u017e\u00ed ne\u017e jejich kanad\u0161t\u00ed vrstevn\u00edci. P\u0159esto bylo v obou sledovan\u00fdch skupin\u00e1ch zji\u0161t\u011bno vysok\u00e9 procento respondent\u016f, kte\u0159\u00ed p\u0159izn\u00e1vali ob\u010dasn\u00e9 stavy \u00fazkost\u00ed a depres\u00ed.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159ina Dunkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/14-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Vliv po\u010d\u00edta\u010dov\u00fdch her na rozvoj osobnosti d\u011bt\u00ed a adolescent\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Pracovn\u00ed hypot\u00e9zy byly potvrzeny.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Martin \u0160antr\u016f\u010dek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/14-2.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdchova d\u011bt\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edm p\u00e1rem",
        "place": 3,
        "description": "adopce d\u011bt\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry je heterosexu\u00e1ln\u00ed ve\u0159ejnost\u00ed v\u00edcem\u00e9n\u011b nep\u0159ij\u00edm\u00e1na, naproti tomu t\u00e9m\u011b\u0159 v\u0161ichni homosexu\u00e1lov\u00e9 by si d\u011bti adoptovat cht\u011bli a souhlas\u00ed s povolen\u00edm adopce d\u011bt\u00ed homosexu\u00e1ln\u00edmi p\u00e1ry, za nejtolerantn\u011bj\u0161\u00ed \u010d\u00e1st sv\u011bta k t\u00e9to ot\u00e1zce m\u016f\u017eeme pova\u017eovat Evropu, kde si d\u00edt\u011b z d\u011btsk\u00e9ho domova mohou homosexu\u00e1lov\u00e9 adoptovat nap\u0159. v Nizozem\u00ed, Belgii,.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Ivana Vl\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/14-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Lid\u00e9 a jejich domy",
        "place": 1,
        "description": "pr\u00e1ce je tvo\u0159ena 12 fotografick\u00fdmi cykly. Ka\u017ed\u00fd cyklus je charakteristick\u00fd pro danou skupinu lid\u00ed.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Tat\u00fdrek"
      },
      {
        "title": "Kulturn\u00ed identita pontsk\u00fdch \u0158ek\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce obsahuje geograficko-historicko-kulturn\u00ed \u00favod do problematiky pontsk\u00fdch \u0158ek\u016f, stru\u010dn\u00fd \u00favod do pontsk\u00e9ho n\u00e1\u0159e\u010d\u00ed v\u010detn\u011b slovn\u00ed\u010dku a stati v\u011bnovan\u00e9 jednotliv\u00fdm kulturn\u00edm aspekt\u016fm.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Martin Surov\u010d\u00e1k"
      },
      {
        "title": "Historie a v\u00fdvoj mork\u016fvsk\u00e9ho kroje",
        "place": 3,
        "description": "R\u00e1dy bychom ob\u010dany Mork\u016fvek p\u0159im\u011bly k n\u00e1vratu k n\u011bkter\u00fdm \u010d\u00e1stem p\u016fvodn\u00edho lidov\u00e9ho od\u011bvu.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Martina P\u00e1len\u00edkov\u00e1, Hana Kinclov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Kapitoly z historie polensk\u00e9 c\u00edrkevn\u00ed spr\u00e1vy",
        "place": 1,
        "description": "Sestaven\u00ed soupisu d\u011bkan\u016f a kaplan\u016f, p\u016fsob\u00edc\u00edch v Poln\u00e9, zhotoven\u00ed soupisu hrobek a n\u00e1hrobn\u00edk\u016f a p\u0159elo\u017een\u00ed n\u00e1pis\u016f z latiny. Z\u00edsk\u00e1n\u00ed souboru fotografick\u00e9ho materi\u00e1l\u016f, va\u017e\u00edc\u00edho se k osob\u00e1m jednotliv\u00fdch duchovn\u00edch od roku 1854. Ur\u010den\u00ed dosud nezn\u00e1m\u00fdch osob na portr\u00e9tech v polensk\u00e9m d\u011bkanstv\u00ed.",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "Filip Pla\u0161il"
      },
      {
        "title": "Pion\u00fdrsk\u00e1 dr\u00e1ha v Ostrav\u011b",
        "place": 2,
        "description": "Navzdory citeln\u00e9mu nedostatku pramen\u016f se poda\u0159ilo dosp\u011bt k v\u00edce ne\u017e pot\u011b\u0161iteln\u00fdm zji\u0161t\u011bn\u00edm a v\u00fdsledk\u016fm, a to tak\u00e9 z\u00e1sluhou je\u0161t\u011b dnes \u017eij\u00edc\u00edch pam\u011btn\u00edk\u016f.",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "V\u00edt Hin\u010dica"
      },
      {
        "title": "Doma\u017elick\u00e9 kosteln\u00ed zvony - historie a sou\u010dasnost",
        "place": 3,
        "description": "V pr\u00e1ci se poda\u0159ilo sumarizovat mnoho \u00fadaj\u016f o doma\u017elick\u00fdch zvonech z r\u016fzn\u00fdch zdroj\u016f. Mnoho nep\u0159esn\u00fdch \u00fadaj\u016f bylo up\u0159esn\u011bno, zejm\u00e9na  byl nov\u011b vylo\u017een v\u00fdznam n\u00e1pisu zvonu Advent.",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "Jaroslav V\u00edtek"
      },
      {
        "title": "V\u00e1lka v Libanonu v roce 2006 o\u010dima m\u00e9di\u00ed a obyvatel",
        "place": 1,
        "description": "Do\u0161el jsem k z\u00e1v\u011bru, \u017ee pou\u017eit\u00e1 m\u00e9dia se li\u0161\u00ed a obyvatel\u00e9 obou zem\u00ed maj\u00ed v mnoha ohledech odli\u0161n\u00e9 n\u00e1zory na aktu\u00e1ln\u00ed situaci. Chronologicky jsem shrnul nejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed ud\u00e1losti v\u00e1lky a zevrubn\u011b popsal prvn\u00ed t\u0159i dny konfliktu.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Vojt\u011bch",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/17-1.pdf"
      },
      {
        "title": "St\u0159et civilizac\u00ed a jeho \u00faloha v arabsko-izraelsk\u00e9m konflktu",
        "place": 2,
        "description": "P\u0159i shroma\u017e\u010fov\u00e1n\u00ed n\u00e1zor\u016f jsem zjistil, \u017ee tyto n\u00e1zory v\u011bt\u0161inou teorii St\u0159et civilizac\u00ed odporuj\u00ed, p\u0159esto\u017ee n\u011bkter\u00fd d\u00edl\u010d\u00ed n\u00e1zory byly toto\u017en\u00e9.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Jakub El-Ahmadieh",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/17-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Kurdov\u00e9 a Kurdist\u00e1n: politick\u00fd v\u00fdvoj a pozice v mezin\u00e1rodn\u00edch vztaz\u00edch",
        "place": 3,
        "description": "Pou\u017eit\u00edm metody komparace pr\u00e1ce hodnot\u00ed historick\u00fd, spole\u010densk\u00fd a politick\u00fd v\u00fdvoj kurdsk\u00e9ho etnika na \u00fazem\u00ed Turecka, Ir\u00e1ku, \u00cdr\u00e1nu a S\u00fdrie s d\u016frazem na jeho postaven\u00ed z hlediska mezin\u00e1rodn\u00edho uzn\u00e1n\u00ed a aktu\u00e1ln\u00ed koexistence s dal\u0161\u00edmi n\u00e1rodnostmi ve zmi\u0148ovan\u00fdch zem\u00edch. V z\u00e1v\u011bru pr\u00e1ce analyzuje perspektivy, mo\u017enosti a rizikov\u00e9 faktory mo\u017en\u00e9ho v\u00fdvoje v bl\u00edzk\u00e9 budoucnosti.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Eva O\u0161lej\u0161kov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2007/17-3.pdf"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 28,
    "year": 2006,
    "theses": [
      {
        "title": "Zobecn\u011bn\u00ed metod dl\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed pro troj\u00faheln\u00edkovou a \u0161esti\u00faheln\u00edkovou s\u00ed\u0165",
        "place": 1,
        "description": "Zobecnila jsem metody dl\u00e1\u017ed\u011bn\u00ed, diamanty, polyomina a polyplety do troj\u00faheln\u00edkov\u00e9 a \u0161esti\u00faheln\u00edkov\u00e9 s\u00edt\u011b. Na\u0161la jsem v\u0161echny dla\u017edice s nulov\u00fdm orientovan\u00fdm obsahem v druh\u00e9m m\u011bst\u011b (st\u011b\u017eejn\u00ed dla\u017edice Proppovy metody) v t\u011bchto s\u00edt\u00edch. Pou\u017eit\u00ed metod jsem demonstrovala na p\u0159\u00edkladech.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Eva \u010cernohorsk\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/01-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Smart Counter 2 - Syst\u00e9m po\u010d\u00edta\u010dov\u00e9 algebry",
        "place": 2,
        "description": "Program Smart Counter 2 zpracov\u00e1v\u00e1 \u0159adu matematick\u00fdch \u00faloh. V\u0161e je integrov\u00e1no do jednotn\u00e9ho u\u017eivatelsky p\u0159\u00edjemn\u00e9ho rozhran\u00ed, kter\u00e9 je rozd\u011bleno na t\u0159i z\u00e1kladn\u00ed \u010d\u00e1sti. Jednu \u010d\u00e1st tvo\u0159\u00ed editor v\u00fdraz\u016f, druh\u00e1 slou\u017e\u00ed pro v\u00fdb\u011br zpracov\u00e1van\u00e9 \u00falohy a zad\u00e1n\u00ed vstupn\u00edch hodnot a ve t\u0159et\u00ed \u010d\u00e1sti se zobrazuj\u00ed v\u00fdsledky.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n Koz\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/01-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Gaussovsk\u00e1 prvo\u010d\u00edsla",
        "place": 3,
        "description": "Krom vyty\u010den\u00fdch probl\u00e9m\u016f jsem uvedl je\u0161t\u011b kapitoly z teorie \u010d\u00edsel, kter\u00e9 jsou pot\u0159ebn\u00e9 pro pochopen\u00ed pr\u00e1ce. Jedn\u00e1 se zejm\u00e9na o Legendreovy symboly.",
        "field": "1. matematika a statistika",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Opr\u0161al",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/01-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Dvouf\u00e1zov\u00fd refriger\u00e1tor vysok\u00fdch teplot",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159ehled pou\u017e\u00edvan\u00fdch metod ochlazov\u00e1n\u00ed pro zpr\u016fhledn\u011bn\u00ed pr\u00e1ce a n\u00e1vrh i realizace konstrukce experiment\u00e1ln\u00ed aparatury pln\u011b ovl\u00e1dan\u00e9 a \u0159\u00edzen\u00e9 po\u010d\u00edta\u010dem, kter\u00e1 potvrdila teoretick\u00e9 z\u00e1v\u011bry a \u00fasp\u011b\u0161n\u011b ochladila 1,5 l lihu z 18 \u00b0C na 6 \u00b0C. Experimenty odhalily n\u011bkter\u00e9 konstruk\u010dn\u00ed nedostatky, po jejich\u017e odstran\u011bn\u00ed je za\u0159\u00edzen\u00ed pln\u011b funk\u010dn\u00ed a reprodukovateln\u00e9.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Anton\u00edn Hoskovec",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/02-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Kvantov\u00e9 te\u010dky",
        "place": 2,
        "description": "V\u00fdsledky ukazuj\u00ed z\u00e1vislost vlnov\u00fdch d\u00e9lek fotoluminiscence InAs kvantov\u00fdch te\u010dek na obsahu In v kryc\u00ed vrstv\u011b.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Adam Jane\u010dka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/02-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Picaso",
        "place": 3,
        "description": "Program spr\u00e1vn\u011b nal\u00e9z\u00e1 parametry vzorov\u00fdch dat, kter\u00e1 byla generov\u00e1na po\u010d\u00edta\u010dem. Pro re\u00e1ln\u00e1 data doch\u00e1z\u00ed v\u00fdsledk\u016fm v r\u00e1mci mo\u017enost\u00ed spr\u00e1vn\u00fdm, nep\u0159esnost je podle v\u0161eho d\u00e1na nep\u0159esnost\u00ed dosud proveden\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": true,
        "authors": "Filip Dominec",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/02-3.pdf"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava aluminy pro aplikace v progresivn\u00ed keramice",
        "place": 1,
        "description": "Byl p\u0159ipraven kvalitn\u00ed mikrozrnn\u00fd korundov\u00fd materi\u00e1l, kter\u00fd spad\u00e1 do oblasti pokro\u010dil\u00e9 korundov\u00e9 keramiky (advanced ceramics). Poloprovozn\u00edmi zkou\u0161kami byla ov\u011b\u0159ena plnoprovozn\u00ed proveditelnost technologie. Zvl\u00e1\u0161t\u011b slibn\u011b se jev\u00ed zaveden\u00e1 dopace aluminy MgO ve form\u011b pasty hydroxidu ho\u0159e\u010dnat\u00e9ho.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Koutn\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/03-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Kvantov\u011b chemick\u00e9 v\u00fdpo\u010dty n\u011bkter\u00fdch vlastnost\u00ed azaniahelic\u00e9n\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Racemiza\u010dn\u00ed bari\u00e9ry pln\u011b aromatick\u00fdch azaniahelic\u00e9n\u016f jsou v\u011bt\u0161\u00ed, ne\u017e u ne zcela aromatick\u00fdch azaniahelic\u00e9n\u016f. Nearomatick\u00fd diazaniaheptahelic\u00e9n m\u00e1 ni\u017e\u0161\u00ed racemiza\u010dn\u00ed bari\u00e9ru, ne\u017e nearomatick\u00fd diazaniahexahelic\u00e9n. Specifick\u00e9 optick\u00e9 rotace jsou \u0159\u00e1dov\u011b tis\u00edce stup\u0148\u016f, zhruba dvakr\u00e1t vy\u0161\u0161\u00ed u aromatick\u00fdch azaniahelic\u00e9n\u016f oproti nearomatick\u00fdm azaniahelic\u00e9n\u016fm.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Severa",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/03-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Korozn\u00ed ochrana d\u00edl\u016f pro automobilov\u00fd pr\u016fmysl bez Cr(VI)",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdsledky korozn\u00edch test\u016f v akreditovan\u00e9 laborato\u0159i SYNPO Pardubice potvrdily, \u017ee ne v\u0161echny technologie dok\u00e1zaly splnit parametry a po\u017eadavky norem pro automobilov\u00fd pr\u016fmysl.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan \u0160ubert",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/03-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Nov\u00e9 izol\u00e1ty prvok\u016f z\u00edskan\u00e9 z tr\u00e1vic\u00edho traktu \u0161v\u00e1b\u016f (Blattodea),  p\u0159\u00edsp\u011bvek k fylogenezi rodu Hypotrichomonas (Parabasala, Protista)",
        "place": 1,
        "description": "V americk\u00fdch blaberinech jsme objevili a charakterizovali nov\u00fd druh rodu Hypotrichomonas (pomoc\u00ed molekul\u00e1rn\u00ed taxonomie, morfologick\u00fdch a fyziologick\u00fdch znak\u016f). Vyhodnotili jsme izol\u00e1ty z druh\u016f Sus scrofa f. domestica a Cyclura nubila. Klasifikovali jsme je jako nov\u00e9 druhy rodu Hypotrichomonas.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Smola, Tom\u00e1\u0161 P\u00e1nek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/04-1.pdf"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edsp\u011bvek k ekologii a etologii \u0161\u00eddlatek (Odonata, Lestidae)",
        "place": 2,
        "description": "\"Byla potvrzena p\u0159\u00edtomnost druh\u016f Lestes viridis, L. barbarus, L. virens, L. sponsa, L. dryas a Sympecma fusca v PP Na Pacht\u011b.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Michael Mik\u00e1t",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/04-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Indukce IL-10 a IFN vlivem SGE a slin kl\u00ed\u0161t\u011bte Ixodes ricinus",
        "place": 3,
        "description": "",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 V\u011btrovec",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/04-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Geologick\u00fd profil \u00fadol\u00ed \u0158\u00edmovsk\u00e9 p\u0159ehrady",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce popisuje krystalinikum okol\u00ed \u0158\u00edmovsk\u00e9 p\u0159ehrady, petrologick\u00e9 vlastnosti hornin a jejich variabilitu, jejich mineralogick\u00e9 slo\u017een\u00ed a chemick\u00e9 slo\u017een\u00ed jejich miner\u00e1l\u016f i v\u00fdskyt miner\u00e1l\u016f jako takov\u00fdch. N\u011bkter\u00e9 horniny pak za\u0159azuje do syst\u00e9m\u016f navrhovan\u00fdch jin\u00fdmi autory.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Vl\u010dek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/05-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Hodnocen\u00ed v\u00fdvoje a vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed krajiny v JV \u010d\u00e1sti katastru obce St. M\u011bsto v l. 1827 a 2006",
        "place": 2,
        "description": "Interpretace zm\u011bn ve vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed p\u016fdn\u00edho fondu v modelov\u00e9 oblasti s p\u0159ihl\u00e9dnut\u00edm na historick\u00fd v\u00fdvoj sledovan\u00e9ho \u00fazem\u00ed.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "M. Bure\u0161ov\u00e1, M. Sovi\u0161",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/05-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Vybudov\u00e1n\u00ed a zam\u011b\u0159en\u00ed v\u00fd\u0161kov\u00e9 nivela\u010dn\u00ed s\u00edt\u011b Duchcov",
        "place": 3,
        "description": "byla zbudov\u00e1na v\u00fd\u0161kov\u00e1 nivela\u010dn\u00ed s\u00ed\u0165 v z\u00e1meck\u00e9 zahrad\u011b m\u00edstn\u00edho parku v p\u0159esnosti jak\u00e9 bylo mo\u017eno dos\u00e1hnout pomoc\u00ed p\u0159\u00edstroj\u016f, kter\u00e9 jsme p\u0159i m\u011b\u0159en\u00ed m\u011bli k dispozici",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "T. \u010cechov\u00e1, J. \u0160tefkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/05-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Enterokoky izolovan\u00e9 z urogenit\u00e1ln\u00edho traktu lid\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Ze 197 studovan\u00fdch kmen\u016f enterokok\u016f jsem nej\u010dast\u011bji identifikoval druh E.faecalis (91,1%) a E. faecium (6,9 %). Z biochemick\u00fdch test\u016f byla pro odli\u0161en\u00ed E. faecalis a E. faecium nejv\u00fdznamn\u011bj\u0161\u00ed utilizace arabin\u00f3zy. V\u0161echny kmeny byly citliv\u00e9 k vankomycinu. U ostatn\u00edch antibiotik se v\u00fdsledky odli\u0161ovaly v z\u00e1vislosti na druhu enterokok\u016f.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Milan Troj\u00e1nek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/06-1.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdznam j\u00f3du pro lidsk\u00fd organismus",
        "place": 2,
        "description": "J\u00f3d je stopov\u00fd prvek, jeho\u017e v\u00fdznam pro lidsk\u00fd organismus je obrovsk\u00fd. Lidsk\u00e9 t\u011blo ho p\u0159ij\u00edm\u00e1 v potrav\u011b a ve \u0161t\u00edtn\u00e9 \u017el\u00e1ze si z n\u011bj vytv\u00e1\u0159\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9 hormony. Ty pak reguluj\u00ed p\u0159em\u011bnu l\u00e1tek ve v\u011bt\u0161in\u011b bun\u011bk organismu. Lidsk\u00e9 t\u011blo ho pot\u0159ebuje v ka\u017ed\u00e9m v\u011bku. Pokud ho m\u00e1 nedostatek, mluv\u00edme o j\u00f3dov\u00e9m deficitu.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Skalick\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/06-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Anal\u00fdza metalothioneinu jako prognostick\u00e9ho markeru n\u00e1dorov\u00fdch onemocn\u011bn\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Byla optimalizov\u00e1na vysoce senzitivn\u00ed elektroanalytick\u00e1 metoda pro anal\u00fdzu metalothioneinu. Metoda byla vyu\u017eita pro stanoven\u00ed metalothioneinu v krevn\u00edm s\u00e9ru a krvi onkologick\u00fdch pacient\u016f. Obsah metalothioneinu u onkologick\u00fdch pacient\u016f znateln\u011b p\u0159evy\u0161oval pr\u016fm\u011brnou hodnotu zdrav\u00fdch lid\u00ed a jeho hladina kol\u00edsala v\u00a0pr\u016fb\u011bhu protin\u00e1dorov\u00e9 terapie.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Michal Svoboda",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/06-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Nov\u00e9 mo\u017enosti vyu\u017eit\u00ed zpracovan\u00fdch vedlej\u0161\u00edch \u017eivo\u010di\u0161n\u00fdch produkt\u016f p\u0159i hnojen\u00ed kuku\u0159ice",
        "place": 1,
        "description": "Ve v\u00fdsledc\u00edch u kuku\u0159ice jsou uvedeny poln\u00ed a zahradn\u00ed pokusy hnojen\u00e9 masokostn\u00ed mou\u010dkou, krv\u00ed, pr\u016fmyslov\u00fdmi hnojivy a nehnojen\u00e9. U v\u0161ech pokus\u016f jsou sledovan\u00e9 v\u00fdnosy, rozbor zrna a ekonomick\u00e9 vyhodnocen\u00ed.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Vojt\u011bch Rada",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/07-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Testov\u00e1n\u00ed varroatolerance v\u010del",
        "place": 2,
        "description": "Podle hodnot korela\u010dn\u00edho koeficientu spolu z\u0159ejm\u011b nesouvis\u00ed hygienick\u00fd test a m\u00edra odstran\u011bn\u00ed \u017eiv\u00fdch i mrtv\u00fdch rozto\u010d\u016f. Pro testy varroatolerance je nejsp\u00ed\u0161e nutn\u00e9 pou\u017e\u00edt \u017eiv\u00e9 rozto\u010de. V\u010dely odstra\u0148uj\u00ed z bun\u011bk v\u00edce \u017eiv\u00e9 rozto\u010de ne\u017e jimi napaden\u00fd plod.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Danihl\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/07-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed vrbov\u00fdch \u0159\u00edzk\u016f p\u0159i obnov\u011b b\u0159ehov\u00fdch porost\u016f",
        "place": 3,
        "description": "Po vyhodnocen\u00ed p\u0159\u00edr\u016fst\u016f jsem do\u0161el k n\u00e1zoru, \u017ee pro obnovu b\u0159ehov\u00fdch porost\u016f je nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed Salix viminalis a Salix triandra. Naopak jako m\u00e9n\u011b vhodn\u00e1 se jev\u00ed Salix alba.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Miroslav Pra\u017e\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/07-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Pam\u00e1tn\u00e9 a jin\u00e9 v\u00fdzna\u010dn\u00e9 stromy v CHKO T\u0159ebo\u0148sko",
        "place": 1,
        "description": "Byly z\u00edsk\u00e1ny aktu\u00e1ln\u00ed \u00fadaje o pam\u00e1tn\u00fdch stromech, byla vytvo\u0159ena zat\u00edm nejkompletn\u011bj\u0161\u00ed datab\u00e1ze v\u00fdzna\u010dn\u00fdch, dosud nechr\u00e1n\u011bn\u00fdch strom\u016f CHKO T\u0159ebo\u0148sko.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Jind\u0159ich Prach",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/08-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Vznik a v\u00fdvoj biocentra v lokalit\u011b Vrchn\u00ed rybn\u00edk v obci Vele\u0161ovice",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce shrnuje v\u00fdvoj biocentra od \u00fapln\u00fdch po\u010d\u00e1tk\u016f a\u017e do dne\u0161n\u00ed podoby. Ka\u017ed\u00fdm rokem se po\u010det druh\u016f \u017eivo\u010dich\u016f zvy\u0161oval. Za t\u0159i roky od v\u00fdstavby bylo v lokalit\u011b pozorov\u00e1no 50 druh\u016f ptactva, 3 druhy oboj\u017eiveln\u00edk\u016f a 5 druh\u016f savc\u016f na rozd\u00edln\u00fdch typech ekosyst\u00e9m\u016f. Biocentrum slou\u017e\u00ed \u017eivo\u010dich\u016fm jako m\u00edsto, kde naleznou potravu a vhodn\u00e9 podm\u00ednky k rozmno\u017eov\u00e1n\u00ed.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lenka \u0160prtov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/08-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Ekologick\u00fd stav potoka Brslenky po zprovozn\u011bn\u00ed \u010cOV \u010c\u00e1slav centr\u00e1ln\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "V\u00fdsledky nazna\u010duj\u00ed, \u017ee ne v\u0161echny odpadn\u00ed vody jsou svedeny do m\u011bstsk\u00e9 kanalizace. \u010cOV vypou\u0161t\u00ed p\u0159e\u010di\u0161t\u011bnou vodu dobr\u00e9 kvality, na \u010distotu vody v potoce to ale nem\u00e1 podstatn\u00fd vliv. Zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed poch\u00e1zej\u00edc\u00ed z mno\u017estv\u00ed bodov\u00fdch zdroj\u016f jak komun\u00e1ln\u00edch tak pr\u016fmyslov\u00fdch v m\u011bst\u011b \u010c\u00e1slav.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Petr Blabolil",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/08-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Motocyklov\u00e1 zna\u010dka Ducati a jej\u00ed p\u016fsoben\u00ed ve WSBK s Grand Prix",
        "place": 1,
        "description": "D\u00edky t\u00e9to pr\u00e1ci jsme se dostali do velmi specifick\u00e9 skupiny a hlavn\u011b jsme v n\u00ed byli p\u0159ijati, i kdy\u017e nezapad\u00e1me v\u011bkem nebo zku\u0161enostmi. Poznali jsme spoustu nov\u00fdch lid\u00ed, kte\u0159\u00ed s n\u00e1mi na SO\u010c \u00fazce spolupracovali.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "J. Valihrach, T. Nev\u00eddal",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/09-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Nat\u00e1\u010dec\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed pro motory C28",
        "place": 2,
        "description": "Pro \u0159e\u0161en\u00ed se uk\u00e1zalo jako nejv\u00fdhodn\u011bj\u0161\u00ed pou\u017e\u00edt n\u011bkter\u00fd ze speci\u00e1ln\u00edch druh\u016f p\u0159evodovek. Vybr\u00e1na byla cyklo-p\u0159evodovka fy Sumitomo v proveden\u00ed Bevel Buddybox (umo\u017e\u0148uje redukci ot\u00e1\u010dek navz\u00e1jem kolmo um\u00edst\u011bn\u00fdch h\u0159\u00eddel\u016f) s celkov\u00fdm p\u0159evodov\u00fdm pom\u011brem i = 1117 a pohonem p\u0159\u00edmo p\u0159ipojen\u00fdm elektromotorem. Blokov\u00e1n\u00ed startu motoru je zaji\u0161t\u011bno induk\u010dn\u00edm \u010didlem.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "P. Kube\u010dek, J. Zima",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/09-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Manipul\u00e1tor",
        "place": 3,
        "description": "toto za\u0159\u00edzen\u00ed se zat\u00edm testuje a zdokonaluje",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Jan Nezval",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/09-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Automatick\u00fd ryb\u00e1\u0159 \u0159\u00edzen\u00fd dv\u011bma mikrokotrol\u00e9ry PIC 16F876A",
        "place": 1,
        "description": "Popisovan\u00e9 za\u0159\u00edzen\u00ed je testov\u00e1no od prosince 2005 s t\u00e9m\u011b\u0159 100% \u00fasp\u011b\u0161nost\u00ed lovu pstruh\u016f na zamrzl\u00fdch vod\u00e1ch (tzv. na d\u00edrk\u00e1ch)",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Tom\u00e1\u0161 Nezval",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/10-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Model tepeln\u00e9ho \u010derpadla VZDUCH/VODA",
        "place": 2,
        "description": "Funk\u010dn\u00ed model tepeln\u00e9ho \u010derpadla, realizovan\u00e1 m\u011b\u0159en\u00ed, p\u0159ehledn\u011b zpracovan\u00e9 v\u00fdsledky.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Mo\u0144ski",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/10-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Po\u010d\u00edta\u010d pro automobil \u0160koda 125L",
        "place": 3,
        "description": "Po\u010d\u00edta\u010d pracuje s t\u011bmito \u00fadaji: okam\u017eit\u00e1, pr\u016fm\u011brn\u00e1 a max. rychlost, ot\u00e1\u010dky motoru, mno\u017estv\u00ed LPG v n\u00e1dr\u017ei, celkov\u00e1 a denn\u00ed dr\u00e1ha s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm \u010dasem, teploty nejen uvnit\u0159 a vn\u011b vozidla, ale i teploty oleje v motoru a chlad\u00edc\u00ed kapaliny v chladi\u010di, nap\u011bt\u00ed akumul\u00e1toru, proud dod\u00e1van\u00fd altern\u00e1torem atd. Z\u00e1rove\u0148 je veden seznam \u010derp\u00e1n\u00ed paliva a seznam j\u00edzd. P\u0159ipojen\u00ed k PC.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Martin Sobotka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/10-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Modern\u00ed d\u0159ev\u011bnice",
        "place": 1,
        "description": "projekt pro prov\u00e1d\u011bc\u00ed pr\u00e1ce, celkov\u00e9 technick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed objektu a vznikl\u00fdch detail\u016f",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Jaroslav V\u0161eti\u010dka",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/11-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Zmizel\u00e9 n\u00e1m\u011bst\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "vytvo\u0159en\u00ed ucelen\u00e9ho modelu n\u00e1m\u011bst\u00ed v\u010detn\u011b zmapov\u00e1n\u00ed historie o v\u0161ech objektech, dobov\u00e9 interi\u00e9ry n\u011bkolika objekt\u016f, web pro zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed informac\u00ed pro \u0161irokou ve\u0159ejnost",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "M. Domk\u00e1\u0159, J. \u010celeda, J. Bure\u0161",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/11-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Galerie",
        "place": 3,
        "description": "Podle m\u00e9ho n\u00e1zoru jsem dos\u00e1hl vhodn\u00e9ho architektonick\u00e9ho pojet\u00ed, kter\u00e9 nenaru\u0161uje tam\u011bj\u0161\u00ed z\u00e1stavbu. Konstruk\u010dn\u00ed a dispozi\u010dn\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed stavby je zalo\u017eeno na prostornosti a vzdu\u0161nosti, kter\u00e1 je pro v\u00fdstavn\u00ed prostory galerie nejvhodn\u011bj\u0161\u00ed.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Rys",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/11-3.zip"
      },
      {
        "title": "Variabiln\u00ed zobrazovac\u00ed panel",
        "place": 1,
        "description": "Matice se daj\u00ed libovoln\u011b spojit do jednoho nebo v\u00edce panel\u016f. V \u0159\u00edd\u00edc\u00edm programu na PC jsou k dispozici celkem t\u0159i z\u00e1kladn\u00ed tvary uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed. Zobrazit lze libovolnou kombinaci bod\u016f ve t\u0159ech barv\u00e1ch (zelen\u00e1, \u010derven\u00e1, oran\u017eov\u00e1).",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Ji\u0159\u00ed Kub\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/12-1.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdukov\u00fd program deskriptivn\u00ed geometrie",
        "place": 2,
        "description": "Poda\u0159ilo se vytvo\u0159it funk\u010dn\u00ed v\u00fdukov\u00fd program, kter\u00fd obs\u00e1hne zna\u010dn\u00fd rozsah v\u00fduky deskriptivn\u00ed geometrie na st\u0159edn\u00ed \u0161kole.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "M. Hlav\u00e1\u010d, M. K\u0159en",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/12-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Poskytov\u00e1n\u00ed prvn\u00ed pomoci v praxi",
        "place": 3,
        "description": "Zlep\u0161en\u00ed a lep\u0161\u00ed reakce na kritick\u00e9 situace v\u00a0\u017eivot\u011b \u010dlov\u011bka d\u00edky lep\u0161\u00edmu pochopen\u00ed t\u011bchto probl\u00e9m\u016f jak z\u00a0psychologick\u00e9ho, tak z\u00a0teoretick\u00e9ho \u00fahlu pohledu.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "J. Pavlinec, L. Majer, T. Zbo\u0159il",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/12-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Bankovn\u00ed syst\u00e9m \u010c\u00ednsk\u00e9 lidov\u00e9 republiky",
        "place": 1,
        "description": "Poskytnut\u00ed ucelen\u00fdch informac\u00ed o bankovn\u00edm sektoru, d\u016fkladn\u00e9 zhodnocen\u00ed stavu ohro\u017een\u00fdch \u00fav\u011br\u016f v \u010c\u00edn\u011b a zm\u011bn po vypr\u0161en\u00ed p\u011btilet\u00e9ho p\u0159echodn\u00e9ho obdob\u00ed po vstupu do Sv\u011btov\u00e9 obchodn\u00ed organizace, vlastn\u00ed progn\u00f3za v\u00fdvoje \u010d\u00ednsk\u00e9ho hospod\u00e1\u0159stv\u00ed a bankovnictv\u00ed.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Martin Tomis",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/13-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Aspekty podpory podnik\u00e1n\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "shrnut\u00ed informa\u010dn\u00edch, organiza\u010dn\u00edch a pr\u00e1vn\u00edch aspekt\u016f, praktick\u00e9 vyu\u017eit\u00ed a informac\u00ed o struktur\u00e1ln\u00edch fondech",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Veronika Valentov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/13-2.pdf"
      },
      {
        "title": "FOREX",
        "place": 3,
        "description": "Devizov\u00fd trh",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Viktor Myslikovjan",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/13-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Internalizovan\u00e1 homofobie",
        "place": 1,
        "description": "Na z\u00e1klad\u011b odpov\u011bd\u00ed respondent\u016f na ot\u00e1zky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se mutu\u00e1ln\u00ed masturbace lze \u0159\u00edci, \u017ee se heterosexu\u00e1ln\u00ed normy st\u00e1le v\u00edce \u201eheterosexualizuj\u00ed\u201c a homosexualita se v\u016f\u010di heterosexualismu v\u00fdrazn\u011bji vyd\u011bluje. Homosexu\u00e1lov\u00e9 se nej\u010dast\u011bji se svou orientac\u00ed sv\u011b\u0159uj\u00ed bl\u00edzk\u00fdm p\u0159\u00e1tel\u016fm, d\u00e1le rodi\u010d\u016fm a nejm\u00e9n\u011b \u010dasto spolupracovn\u00edk\u016fm.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Milan Blaha",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/14-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Baz\u00e1ln\u00ed stimulace",
        "place": 2,
        "description": "V\u0161echny dotazovan\u00e1 nemocni\u010dn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed v dotazn\u00edku uvedli, \u017ee pojem Baz\u00e1ln\u00ed stimulace znaj\u00ed, ale jen polovina z nich tuto techniku vyu\u017e\u00edv\u00e1 v praxi. Jako hlavn\u00ed d\u016fvod, kter\u00fd br\u00e1n\u00ed v pou\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed Baz\u00e1ln\u00ed stimulace, uv\u00e1d\u011bly nemocnice finance. Dal\u0161\u00edm negativn\u00edm d\u016fvodem je fakt, \u017ee v \u010cesk\u00e9 republice je pouze jedna lektorka Baz\u00e1ln\u00ed stimulace, Mgr. Karolina Friedlov\u00e1.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "V. M\u011brkov\u00e1, M. Bud\u00edkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/14-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Sezn\u00e1men\u00ed s RPG pohledem psychologie",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce seznamuje s RPG, jeho aspekty, mo\u017enostmi vyu\u017eit\u00ed v psychologii a s p\u0159\u00edbuzn\u00fdmi t\u00e9maty",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Petr Maz\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/14-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Po stop\u00e1ch tv\u016frc\u016f lidov\u00e9ho malovan\u00e9ho n\u00e1bytku v Horn\u00edm Pojize\u0159\u00ed",
        "place": 1,
        "description": "Byly z\u00edsk\u00e1ny poznatky z oblasti cechovn\u00edho \u017eivota na Vysocku, poznatky o p\u0159\u00edrodn\u00edch barvivech. Byla vystopov\u00e1na \u0159ada prac\u00ed F. \u010cerm\u00e1ka z Pasek nad Jizerou, v\u010detn\u011b rozs\u00e1hl\u00e9 kolekce nach\u00e1zej\u00edc\u00ed se ve fondech N\u00e1rodn\u00edho muzea. Srovn\u00e1vac\u00edho materi\u00e1lu a z\u00edskan\u00fdch technologick\u00fdch poznatk\u016f bylo vyu\u017eito p\u0159i restaur\u00e1torsk\u00e9 pr\u00e1ci na truhle F. \u010cerm\u00e1ka z r. 1837.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Pavel Burgert"
      },
      {
        "title": "Pomn\u00edky, pam\u00e1tky a pam\u011btn\u00ed desky m\u011bsta Prost\u011bjova",
        "place": 2,
        "description": "na z\u00e1klad\u011b studia byl vytvo\u0159en p\u0159ehled v\u011bt\u0161iny pomn\u00edk\u016f, pam\u00e1tn\u00edk\u016f a pam\u011btn\u00edch desek na \u00fazem\u00ed m\u011bsta Prost\u011bjova",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Jana Necka\u0159ov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Novoji\u010d\u00ednsk\u00fd mu\u017esk\u00fd p\u011bveck\u00fd spolek M\u00e4nnergesangverein Neutitschein (ko\u0159eny n\u011bmeck\u00e9 hudebnosti v Nov\u00e9m Ji\u010d\u00edn\u011b v letech 1850-1939)",
        "place": 3,
        "description": "Shrnul jsem historii spolku v letech 1853 - 1939, a doplnil jsem tuto pr\u00e1ci o v\u00fdznamn\u00e9 osobnosti i reperto\u00e1r spolku",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Filip Chobot"
      },
      {
        "title": "Kapitoly z dunhuangologie",
        "place": 1,
        "description": "Na z\u00e1klad\u011b informac\u00ed zprost\u0159edkovan\u00fdch pracemi evropsk\u00e9 orientalistiky se poda\u0159ilo sestavit historii z\u00e1padn\u00ed \u010d\u00e1sti provincie Gansu v\u00a0pr\u016fb\u011bhu 1. tis\u00edcilet\u00ed a p\u0159edlo\u017eit mo\u017en\u00e9 roz\u010dlen\u011bn\u00ed \u010d\u00ednsk\u00e9 \u010d\u00e1sti dunhuangsk\u00fdch fond\u016f podle obsahu dokument\u016f a pouk\u00e1zat na oblasti \u010d\u00ednsk\u00e9 i st\u0159edoasijsk\u00e9 historie, pro\u00a0n\u011b\u017e jsou d\u016fle\u017eit\u00fdm \u010di nezbytn\u00fdm zdrojem (nap\u0159. Sogdov\u00e9).",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "Ond\u0159ej Srba"
      },
      {
        "title": "\u017did\u00e9 v politick\u00e9m okrese Nov\u00e9 M\u011bsto na Morav\u011b v letech 1938-1942",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce dokl\u00e1d\u00e1, \u017ee se \u017eid\u00e9 na dan\u00e9m \u00fazem\u00ed podstatn\u011b neli\u0161ili od okoln\u00edho obyvatelstva jazykov\u00fdmi, ekonomick\u00fdmi, soci\u00e1ln\u00edmi nebo kulturn\u00edmi faktory a \u017ee jejich perzekuce prob\u00edhala podobn\u011b jako jinde na \u00fazem\u00ed protektor\u00e1tu. Rozbor archivn\u00edch dokument\u016f a v\u00fdpov\u011bd\u00ed pam\u011btn\u00edka dokumentuje vcelku kladn\u00fd vztah ne\u017eidovsk\u00e9ho obyvatelstva k \u017eid\u016fm.",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "Kamil Gregor"
      },
      {
        "title": "Franti\u0161ek Petr Kien - osobnost a d\u00edlo",
        "place": 3,
        "description": "Ov\u011b\u0159ila jsem a up\u0159esnila n\u011bkter\u00e9 informace o \u017eivot\u011b F.P.Kiena a dolo\u017eila je dokumenty. Zaznamenala jsem vzpom\u00ednky \u017eij\u00edc\u00edch pam\u011btnic a na jejich z\u00e1klad\u011b dokreslila charakteristiku jeho osobnosti. V\u00fdb\u011brem obraz\u016f ve t\u0159et\u00ed \u010d\u00e1sti pr\u00e1ce jsem cht\u011bla pouk\u00e1zat na r\u016fznorodost jeho tvorby.",
        "field": "16. historie",
        "published": false,
        "authors": "Barbora Majerov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Optanti z Podkarpatsk\u00e9 Rusi mezi n\u00e1mi - probl\u00e9m n\u00e1hrad za majetek ",
        "place": 1,
        "description": "Do\u0161la jsem k z\u00e1v\u011bru, \u017ee n\u00e1hrada za nemovit\u00fd majetek nebyla zcela provedena. Nebyly tedy spln\u011bny pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1vazky - nebyli od\u0161kodn\u011bni v\u0161ichni lid\u00e9, kte\u0159\u00ed na Podkarpatsk\u00e9 Rusi majetek zanechali.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Eva Fenklov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/17-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Friedrich Wilhelm Nietzsche - \u010dlov\u011bk, m\u00fdtus, odkaz sou\u010dasnosti",
        "place": 2,
        "description": "Z\u00e1v\u011brem potvrzuji svou p\u016fvodn\u00ed domn\u011bnku, \u017ee v\u00fdznam Friedricha Nietzscheho je v sou\u010dasnosti siln\u011b opom\u00edjen, navzdory velikosti jeho potenci\u00e1lu. Vyjad\u0159uji v\u0161ak my\u0161lenku, \u017ee v budoucnu je st\u00e1le kdykoliv mo\u017eno aplikovat jeho spole\u010densk\u00e9 teorie. Zda k tomu dojde, pop\u0159\u00edpad\u011b kdy se tak stane, z\u00e1vis\u00ed pouze na v\u016fli a p\u0159esv\u011bd\u010den\u00ed sv\u011btov\u00e9 inteligence.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Marek Rod",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/17-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Atent\u00e1t na Johna Fitzgeralda Kennedyho ve zpr\u00e1v\u011b Warrenovy komise",
        "place": 3,
        "description": "P\u0159i anal\u00fdze jednotliv\u00fdch \u010d\u00e1st\u00ed zpr\u00e1vy Warrenovy komise jsem se zam\u011b\u0159ila na okolnosti, kter\u00fdmi se komise zab\u00fdv\u00e1 s ji\u017e p\u0159edem vyty\u010den\u00fdm c\u00edlem ozna\u010dit Lee Harvey Oswalda jako jedin\u00e9ho vraha. Studiem materi\u00e1l\u016f jsem dosp\u011bla k z\u00e1v\u011bru, \u017ee mnoh\u00e9 z nich jsou nedostate\u010dn\u011b objasn\u011bn\u00e9 a obsahuj\u00ed sporn\u00e9 momenty.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Tereza \u010c\u00ed\u017ekov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2006/17-3.pdf"
      }
    ]
  },
  {
    "season": 27,
    "year": 2005,
    "theses": [
      {
        "title": "Momentov\u00e1 metoda anal\u00fdzy slune\u010dn\u00edho spektra",
        "place": 1,
        "description": "Vytvo\u0159ila jsem program, kter\u00fd na z\u00e1klad\u011b dodan\u00fdch obraz\u016f slune\u010dn\u00edho spektra vytvo\u0159\u00ed obrazy Slunce, z nich\u017e ka\u017ed\u00fd p\u0159edstavuje d\u016fle\u017eitou charakteristiku spektr\u00e1ln\u00ed \u010d\u00e1ry. Tyto obrazy se daj\u00ed krom\u011b form\u00e1tu pdf ulo\u017eit i ve standardn\u00edm astronomick\u00e9 form\u00e1tu FITS.",
        "field": "2. fyzika",
        "published": false,
        "authors": "Zdena Druckmullerov\u00e1"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edprava nano\u010d\u00e1stic alfa-aluminy",
        "place": 1,
        "description": "V z\u00e1vislosti na volen\u00fdch postupech byly z\u00edsk\u00e1ny produkty se specifickou jakost\u00ed. Ta byla porovn\u00e1na s n\u00e1roky keramik\u016f a byly vyhodnoceny ty postupy, kter\u00fdmi se nejjednodu\u0161\u0161\u00edm postupem produkt p\u0159iprav\u00ed.",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Jan Haidl, Petr Koutn\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/03-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Ov\u011b\u0159en\u00ed komplexa\u010dn\u00edch vlastnost\u00ed deriv\u00e1t\u016f imidazolu",
        "place": 2,
        "description": "Synt\u00e9za deriv\u00e1t\u016f imidazolu prob\u011bhla \u00fasp\u011b\u0161n\u011b; v\u00fdt\u011b\u017eky jednotliv\u00fdch reakc\u00ed byly dobr\u00e9. Fin\u00e1ln\u00ed produlky byly charakterizov\u00e1ny pomoc\u00ed NHR spektroskopie.",
        "field": "3. chemie",
        "published": false,
        "authors": "Jakub Opr\u0161\u00e1l"
      },
      {
        "title": "Stanoven\u00ed vybran\u00fdch prvk\u016f v plodech l\u00edsky tureck\u00e9 pomoc\u00ed atomov\u00e9 absop\u010dn\u00ed spektrometrie",
        "place": 3,
        "description": "na\u0161\u00edm v\u00fdsledkem je porovn\u00e1n\u00ed obsahu jednotliv\u00fdch prvk\u016f v j\u00e1d\u0159e a ve sko\u0159\u00e1pce v z\u00e1vislosti na jednotliv\u00fdch lokalit\u00e1ch",
        "field": "3. chemie",
        "published": true,
        "authors": "Kl\u00e1ra Veselsk\u00e1, Petra Drozdov\u00e1, Ji\u0159ina Proch\u00e1zkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/03-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vliv atypick\u00e1ch antipsychotik na chov\u00e1n\u00ed laboratorn\u00edch potkan\u016f v anim\u00e1ln\u00edm modelu symptom\u016f schizofrenie",
        "place": 1,
        "description": "Pozitivn\u00ed ovlivn\u011bn\u00ed schizofrenn\u00ed symptomatologie navozen\u00e9 pod\u00e1n\u00edm MK-801 atypick\u00fdmi antipsychotiky (klozapin, risperidon).",
        "field": "4. biologie",
        "published": false,
        "authors": "Luk\u00e1\u0161 Rambousek"
      },
      {
        "title": "Dynamika exprese mRNA Sak, Polo kin\u00e1zy 4, b\u011bhem r\u016fstu a zr\u00e1n\u00ed prase\u010d\u00edho oocytu",
        "place": 2,
        "description": "Byla z\u00edsk\u00e1na parci\u00e1ln\u00ed sekvence cDNA prase\u010d\u00ed Sak-a. Nejvy\u0161\u0161\u00ed hladiny mRNA pro Sak-a byly nam\u011b\u0159eny u rostouc\u00edch oocyt\u016f, pokles u oocyt\u016f s GV a konstantn\u00ed hladina transkriptu s n\u00e1znakem poklesu u oocyt\u016f v metaf\u00e1zi I a II. Efekt a-amanitinu se zpo\u017e\u010fuje d\u00edky velikosti oocytu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "Milan Blaha",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/04-2.pdf"
      },
      {
        "title": "P\u0159\u00edsp\u011bvek k biologii druhu Xerolycosa nemoralis (Araneae, Lycosidae)",
        "place": 3,
        "description": "Popis a zobrazen\u00ed z\u00e1kladn\u00edch typ\u016f nor druhu Xerolycosa nemoralis, popis dosud nezn\u00e1m\u00e9ho pr\u016fb\u011bhu kopulace tohoto druhu.",
        "field": "4. biologie",
        "published": true,
        "authors": "V\u00edt Smola",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/04-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Hlubinn\u00e9 vyv\u0159el\u00e9 horniny mezi Sedl\u010dany a Ose\u010dany",
        "place": 1,
        "description": "V pr\u00e1ci byly pops\u00e1ny 4 lokality v\u00fdskytu bazik\u00fdch hornin (z toho 2 nov\u011b zji\u0161t\u011bn\u00e9) a sou\u010dasn\u00fd stav t\u011b\u017eby na studovan\u00e9m \u00fazem\u00ed. Byla pod\u00e1na celkov\u00e1 charakteristika st\u0159edo\u010desk\u00e9ho plutonick\u00e9ho komplexu a jednotliv\u00fdch t\u011bles granitoid\u016f vztahuj\u00edc\u00edch se k t\u00e9to oblasti.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "\u0160\u00e1rka Hlav\u00e1\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/05-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Pet\u0159kovick\u00e1 a Hon\u010dova h\u016frka - v\u00fdznamen\u00e9 mineralogick\u00e9 lokality v Podbeskyd\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Srovn\u00e1n\u00ed lokalit p\u0159edev\u0161\u00edm z hlediska v\u00fdskytu miner\u00e1l\u016f. Popis nyn\u011bj\u0161\u00edho stavu lokalit a jejich n\u00e1zorn\u00e1 dokumentace. .",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Martina Bene\u0161ov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/05-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Star\u00e1 n\u011bmeck\u00e1 d\u00e1lnice a pl\u00e1novan\u00e1 rychlostn\u00ed komunikace R43",
        "place": 3,
        "description": "Poda\u0159ilo se shrnout z\u00e1kladn\u00ed informace o sledovan\u00e9m \u00faseku t\u011blesa star\u00e9 d\u00e1lnice.",
        "field": "5. geologie, geografie",
        "published": true,
        "authors": "Hana Slunsk\u00e1, jana Va\u0161\u00ed\u010dkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/05-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Problematika a prevence kolorekt\u00e1ln\u00edho karcinomu (KRCA)",
        "place": 1,
        "description": "Zjistili jsme, \u017ee po\u010det prov\u00e1d\u011bn\u00fdch TOKS je p\u0159\u00edli\u0161 mal\u00fd na to, aby se v\u00fdrazn\u011bji projevil efekt screeningu na sn\u00ed\u017een\u00ed mortality a \u017ee znalosti laick\u00e9 ve\u0159ejnosti o prevenci kolorekt\u00e1ln\u00edho karcinomu a o mo\u017enostech screeningu jsou nedostate\u010dn\u00e9 a daj\u00ed se ozna\u010dit jako sporadick\u00e9.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Anger, Kate\u0159ina Chr\u00e1stkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/06-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Stanoven\u00ed povrchov\u00e9 kontaminace pracovn\u00edch ploch ve \u0161kole",
        "place": 2,
        "description": "Poda\u0159ilo se n\u00e1m zjistit, \u017ee na n\u011bkter\u00fdch ploch\u00e1ch jako nap\u0159. telefonn\u00ed sluch\u00e1tko, lavice, kl\u00e1vesnice po\u010d\u00edta\u010de byly siln\u011b kontaminov\u00e1ny mikroorganismy.",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Monika Koz\u00e1kov\u00e1, Irena Klep\u00e1\u010dov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/06-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Zhodnocen\u00ed hmotnosti a krevn\u00edho tlaku u lid\u00ed na Jihlavsku",
        "place": 3,
        "description": "1/ Mu\u017ei jsou v\u00edce ob\u00e9zn\u00ed; 2/ V\u011bt\u0161\u00ed pod\u00edl hypertenze ve star\u0161\u00ed v\u011bkov\u00e9 kategorii; 3/ Hypertenze p\u0159\u00edmo nez\u00e1vis\u00ed na BMI; 4/ Hypertenze i n\u00e1dv\u00e1ha jsou \u010dast\u011bj\u0161\u00ed u mu\u017e\u016f",
        "field": "6. zdravotnictv\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Martina Svobodov\u00e1, Jakub Vala",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/06-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vyu\u017eit\u00ed digit\u00e1ln\u00ed fotografie k z\u00e1znamu zm\u011bn barvy list\u016f odr\u016fd p\u0161enice ozim\u00e9",
        "place": 1,
        "description": "Potvrdila jsem statisticky vysoce  pr\u016fkazn\u00e9 rozd\u00edly v hodnocen\u00e9m parametru mezi variantami pokusu odli\u0161n\u00fdmi ve v\u00fdskytu listov\u00fdch chorob, odr\u016fdami,  listov\u00fdmi patry a p\u011bti po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00edmi term\u00edny hodnocen\u00ed, za\u010d\u00ednaj\u00edc\u00edmi 22.5.2004 a kon\u010d\u00edc\u00edmi 20.7.2004. Zjistila jsem, \u017ee optim\u00e1ln\u00ed zbarven\u00ed zelen\u00fdch a fyziologicky pln\u011b funk\u010dn\u00edch list\u016f je charakterizov\u00e1no hodnotou tohoto parametru v rozmez\u00ed 10,0 - 20,0, prvn\u00ed zm\u011bny zp\u016fsoben\u00e9 st\u00e1rnut\u00edm jsou indikov\u00e1ny hodnotami mezi 25,0 - 40,0, pokro\u010dil\u00e9 zm\u011bny jsou prov\u00e1zeny hodnotami 50,0 - 60,0 a kone\u010dn\u00fd stupe\u0148 zm\u011bn odpov\u00eddaj\u00edc\u00ed odum\u0159en\u00ed p\u0159edstavuje hodnotu bl\u00ed\u017e\u00edc\u00ed se 80,0.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": false,
        "authors": "Zuzana Tvar\u016f\u017ekov\u00e1"
      },
      {
        "title": "Vliv biologick\u00e9 a chemick\u00e9 insekticidn\u00ed ochrany na populace m\u0161ic a afidof\u00e1g\u016f v agroekosyst\u00e9mu",
        "place": 2,
        "description": "Zjistil jsem \u017ee afidof\u00e1gov\u00e9 ( 13 sledovan\u00fdch skupin), pokud nejsou vyhubeni chemick\u00fdm insekticidem, dok\u00e1\u017e\u00ed podstatn\u011b efektivn\u011bji ne\u017e chemick\u00fd insekticid potla\u010dit napaden\u00ed kuku\u0159ice m\u0161icemi. Naproti tomu pokud jsou vyhubeni, populace m\u0161ic zhruba tis\u00edcin\u00e1sobn\u011b vzrostou.",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": false,
        "authors": "\u0160t\u011bp\u00e1n Hluch\u00fd"
      },
      {
        "title": "Etologie kon\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Poda\u0159ilo se vytvo\u0159it ucelen\u00fd pohled na denn\u00ed aktivity zkouman\u00fdch jedinc\u016f",
        "field": "7. zem\u011bd\u011blstv\u00ed, potravin\u00e1\u0159stv\u00ed, lesn\u00ed a vodn\u00ed hospod\u00e1\u0159stv\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Helena Dav\u00eddkov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/07-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Zpracov\u00e1n\u00ed podklad\u016f pro vyhl\u00e1\u0161en\u00ed VKP Chlum u Dobru\u0161ky",
        "place": 1,
        "description": "Z floristick\u00e9ho hlediska lze Chlum za\u0159adit mezi nejbohat\u0161\u00ed lokality cel\u00e9ho Podorlicka. Dokl\u00e1d\u00e1 to mj. i skute\u010dnost, \u017ee tu od po\u010d\u00e1tku 19. stolet\u00ed bylo nalezeno cca 600 taxon\u016f vy\u0161\u0161\u00edch rostlin, co\u017e je zhruba t\u0159etina celkov\u00e9ho druhov\u00e9ho bohatstv\u00ed cel\u00e9ho regionu Orlick\u00fdch hor a Podorlicka.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Lubo\u0161 Moravec",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/08-1.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdvoj krajiny a jeho vliv na stav lu\u010dn\u00ed a rybni\u010dn\u00ed vegetace na Kralicku",
        "place": 2,
        "description": "V oblasti nalezena dv\u011b kriticky ohro\u017een\u00e1 rostlinn\u00e1 spole\u010denstva (Caricetum rostratae, Riccietum fluitantis), zam\u00edtnuta hypot\u00e9za o rozhoduj\u00edc\u00edm vlivu p\u0159\u00edtomnosti meliora\u010dn\u00edho detailu na formov\u00e1n\u00ed vegetace. Zhodnocena \u00faloha lesn\u00edch rybn\u00edk\u016f jako\u017eto refugi\u00ed druh\u016f chyb\u011bj\u00edc\u00edch v kulturn\u00ed krajin\u011b.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Zden\u011bk Janovsk\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/08-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Schopnost lesn\u00edho porostu poutat oxid uhli\u010dit\u00fd - spojitost s glob\u00e1ln\u00ed zm\u011bnou klimatu",
        "place": 3,
        "description": "Potvrzen\u00ed m\u00e9 hypot\u00e9zy, \u017ee lesn\u00ed porost na Experiment\u00e1ln\u00edm ekologick\u00e9m pracovi\u0161ti B\u00edl\u00fd K\u0159\u00ed\u017e je spot\u0159ebi\u010dem oxidu uhli\u010dit\u00e9ho.",
        "field": "8. ochrana a tvorba \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed ",
        "published": true,
        "authors": "Milan Posp\u00ed\u0161il",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/08-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Prost\u0159ihovadlo s pohonem ru\u010dn\u00edho v\u0159etenov\u00e9ho lisu",
        "place": 1,
        "description": "T\u00e9m\u011b\u0159 kompletn\u00ed vy\u0159e\u0161en\u00ed v oblasti technick\u00e9 dokumentace",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": false,
        "authors": "David Bahula, Miroslav Hru\u0161ka, Jind\u0159ich Kvasni\u010dka"
      },
      {
        "title": "Problematika od\u00edv\u00e1n\u00ed t\u011blesn\u011b posti\u017een\u00fdch",
        "place": 2,
        "description": "Na z\u00e1klad\u011b dotazn\u00edku jsme odhalily probl\u00e9my zap\u00edn\u00e1n\u00ed od\u011bv\u016f a uchov\u00e1v\u00e1n\u00ed p\u0159edm\u011bt\u016f do kapes. Navr\u017een\u00e9 jsou n\u00e1hradn\u00ed mo\u017enosti standartn\u00edch druh\u016f zap\u00edn\u00e1n\u00ed a zm\u011bny um\u00edstn\u011bn\u00ed kapes.",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Petra Bezchlebov\u00e1, Jana Malcov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/09-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Minik\u00e1ra",
        "place": 3,
        "description": "P\u0159edlo\u017een\u00e1 pr\u00e1ce \u0159e\u0161\u00ed d\u016fle\u017eit\u00e9 konstruk\u010dn\u00ed uzly ovliv\u0148uj\u00edc\u00ed rychlost, ovladatelnost a bezpe\u010dnost p\u0159i provozov\u00e1n\u00ed tohoto sportu. Jedn\u00e1 se o konstruk\u010dn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed brzdov\u00e9ho syst\u00e9mu, p\u0159edn\u00edho ulo\u017een\u00ed kol,disk\u016f kol pro vy\u0161\u0161\u00ed rychlosti a ovladatelnost (syst\u00e9m \u0159\u00edzen\u00ed).",
        "field": "9. stroj\u00edrenstv\u00ed, hutnictv\u00ed, doprava a pr\u016fmyslov\u00fd design",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Jan\u016f",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/09-3.pdf"
      },
      {
        "title": "\u00dast\u0159edna elektrotechnick\u00e9ho zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed EZS 1 verze 2.00",
        "place": 1,
        "description": "Pr\u00e1ce m\u00e1 ucelen\u00fd p\u0159ehled mo\u017enost\u00ed sou\u010dasn\u00fdch EZS. Navr\u017een\u00e1 \u00fast\u0159edna zabezpe\u010dovac\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed a jej\u00ed sw je \u0159\u00edzen\u00e1 mikrokontrol\u00e9rem, ovl\u00e1d\u00e1na kl\u00e1vesnic\u00ed s LCD displejem. \u00dast\u0159edna umo\u017e\u0148uje zas\u00edlat textov\u00e9 zpr\u00e1vy o stavech syst\u00e9mu a naru\u0161en\u00ed objektu na mobiln\u00ed telefon u\u017eivatele.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jan P\u016fhon\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/10-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Meteostanice",
        "place": 2,
        "description": "Po dokon\u010den\u00ed kostrukce byly zprovozn\u011bny v\u0161echny po\u017eadovan\u00e9 funkce, i s p\u0159enosem dat do po\u010d\u00edta\u010de. Cel\u00e9 zapojen\u00ed, zvl\u00e1\u0161t\u011b pak r\u00e1diov\u00fd p\u0159enos, je pln\u011b v souladu s normami pro \u010ceskou republiku.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": true,
        "authors": "Jarom\u00edr \u017d\u00e1k",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/10-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Analogov\u011b-digit\u00e1ln\u00ed analyz\u00e1tor s oscil\u00e1torem",
        "place": 3,
        "description": "Navrhl jsem a sestavil multifunk\u010dn\u00ed m\u011b\u0159\u00edc\u00ed p\u0159\u00edstroj slou\u017e\u00edc\u00ed ke grafick\u00e9 anal\u00fdze digit\u00e1ln\u00edch i analogov\u00fdch sign\u00e1l\u016f a frekven\u010dn\u011b z\u00e1visl\u00fdch obvod\u016f.",
        "field": "10. elektrotechnika, elektronika a telekomunikace",
        "published": false,
        "authors": "Martin Olej\u00e1r"
      },
      {
        "title": "Autocentrum",
        "place": 1,
        "description": "Dispozi\u010dn\u00ed, architektonick\u00fd a stavebn\u00ed n\u00e1vrh \u0159e\u0161en\u00ed prodejny automobil\u016f v dan\u00e9 lokalit\u011b na Praze 6.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Martin P\u00e1cha",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/11-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Rekonstrukce \u017eidovsk\u00e9ho h\u0159bitova v Sokolov\u011b",
        "place": 2,
        "description": "Vytvo\u0159en kompletn\u00ed architektonick\u00fd n\u00e1vrh rekonstrukce \u017eidovsk\u00e9ho h\u0159bitova. Z pr\u00e1ce je mo\u017en\u00e9 p\u0159evz\u00edt metodiku pro ostatn\u00ed rekonstrukce.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Michael Dioszegi",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/11-2.pdf"
      },
      {
        "title": "SP\u0160 stavebn\u00ed, SOU stavebn\u00ed a OU, T\u0159eb\u00ed\u010d, Kubi\u0161ova 1214",
        "place": 3,
        "description": "Byl navr\u017een integrovan\u00fd objekt, vhodn\u00fd jako mo\u017en\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed z\u00e1stavby dan\u00e9ho \u00fazem\u00ed. Byly provedeny parkov\u00e9 a sadov\u00e9 \u00fapravy, vy\u0159e\u0161eno komunika\u010dn\u00ed napojen\u00ed na st\u00e1vaj\u00edc\u00ed dopravn\u00ed strukturu.",
        "field": "11. stavebnictv\u00ed, architektura a design interi\u00e9r\u016f",
        "published": true,
        "authors": "Milan Drb\u00e1lek",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/11-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Metody m\u011b\u0159en\u00ed rychlosti zvuku - Vylep\u0161en\u00e1 Kundtova trubice",
        "place": 1,
        "description": "Poda\u0159ilo se sestrojit pom\u016fcku, kter\u00e1 bude ur\u010dena k v\u00fduce fyziky. P\u0159ipojena byla i pr\u00e1ce na t\u00e9ma m\u011b\u0159en\u00ed rychlosti zvuku",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": false,
        "authors": "Ond\u0159ej Lejnar"
      },
      {
        "title": "Konstruk\u010dn\u00ed cvi\u010den\u00ed",
        "place": 2,
        "description": "Pr\u00e1ce p\u0159edstavuje st\u0159edo\u0161kolsk\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed dvou zadan\u00fdch stroj\u00edrensk\u00fdch konstruk\u010dn\u00edch t\u00e9mat pro u\u010ditele a studenty SP\u0160 strojn\u00edch",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Petr Krac\u00edk, Jakub \u0160evc",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/12-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Multimedi\u00e1ln\u00ed prezentace - oboj\u017eiveln\u00edci",
        "place": 3,
        "description": "Poda\u0159ilo se n\u00e1m utvo\u0159it a odladit graficky zaj\u00edmavou prezentaci na b\u00e1zi programu MS Powerpoint. Cel\u00e1 pr\u00e1ce by m\u011bla postihovat cel\u00e9 t\u00e9ma oboj\u017eiveln\u00edci, ov\u0161em do men\u0161\u00ed hloubky vzhledem k jej\u00ed d\u00e9lce.",
        "field": "12. tvorba u\u010debn\u00edch pom\u016fcek, didaktick\u00e1 technologie",
        "published": true,
        "authors": "Pavel \u0160patenka, Jan V\u00edt",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/12-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Travel System",
        "place": 1,
        "description": "Aplikace nab\u00edz\u00ed mnoho funkc\u00ed, nap\u0159. kompletn\u00ed spr\u00e1vu z\u00e1jezd\u016f, jejich prezentaci a prodej, evidenci rezervac\u00ed a obsazenosti objekt\u016f, vystavov\u00e1n\u00ed cestovn\u00edch dokument\u016f, p\u0159ehled plateb pro \u00fa\u010detnictv\u00ed, p\u0159ehled prodan\u00fdch z\u00e1jezd\u016f, rooming listy, evidenci z\u00e1kazn\u00edk\u016f atd.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Jan Mittner",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/13-1.pdf"
      },
      {
        "title": "P\u0159inos v\u00fdpo\u010detn\u00ed techniky a internetu v administrativ\u011b a \u0159\u00edzen\u00ed ob\u010dan. sdru\u017e. bez vlastn\u00edch zam\u011bstnanc\u016f",
        "place": 2,
        "description": "Porovn\u00e1n\u00edm r\u016fzn\u00fdch  zp\u016fsob\u016f pr\u00e1ce v z\u00e1vislosti na mno\u017estv\u00ed \u010dasu  pot\u0159ebn\u00e9ho ke zpracov\u00e1n\u00ed stejn\u00e9ho mno\u017estv\u00ed agendy, je patrn\u00e9, \u017ee nejv\u00edce \u010dasu zabere ru\u010dn\u00ed evidence. V\u016f\u010di t\u00e9to je i prov\u00e1d\u011bno posouzen\u00ed \u010dasov\u00e9 \u00faspory. Po nasazeni PC jsme zjistili, \u017ee se u\u0161et\u0159ilo 172 pracovn\u00edch hodin. Internet jako takov\u00fd p\u0159\u00edmou \u00fasporu \u010dasu p\u0159i zachov\u00e1n\u00ed stejn\u00e9 technologie zpracov\u00e1v\u00e1n\u00ed nep\u0159inesl, pouze usnadnil p\u0159\u00edstup k dat\u016fm a p\u0159ipravil podm\u00ednky ke zm\u011bn\u011b technologie zad\u00e1v\u00e1n\u00ed dat - tj. varianta 4 se zapojen\u00edm \u010dlensk\u00e9 z\u00e1kladny prost\u0159ednictv\u00edm internetu. Tato \u00faspora \u010din\u00ed 355 hodin proti ru\u010dn\u00edmu zpracov\u00e1n\u00ed v organizaci ( dvojn\u00e1sobek proti nasazen\u00ed pc) a tak\u00e9 \u0161et\u0159\u00ed \u010das samotn\u00fdm \u010dlen\u016fm.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": false,
        "authors": "Pavel Urb\u00e1nek, Jan Urb\u00e1nek"
      },
      {
        "title": "Platebn\u00ed karty",
        "place": 3,
        "description": "Rozbor vyu\u017eit\u00ed platebn\u00edch karet v praxi a jejich nab\u00eddku bankovn\u00edch subjekt\u016f p\u016fsob\u00edc\u00edch v \u010cesk\u00e9 republice.",
        "field": "13. ekonomika a \u0159\u00edzen\u00ed",
        "published": true,
        "authors": "Alexander Schlossberger",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/13-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Psychologie katastrof",
        "place": 1,
        "description": "Bylo zji\u0161t\u011bno, \u017ee pr\u00e1ce z\u00e1chran\u00e1\u0159\u016f je psychicky n\u00e1ro\u010dn\u00e1 a stresov\u00e1. Psycholgick\u00fd v\u00fdcvik a p\u0159\u00edprava nen\u00ed adekv\u00e1tn\u00ed (\u010dasto je pouze minim\u00e1ln\u011b), v\u0161ichni dotazovan\u00ed se shodli, \u017ee nen\u00ed dosta\u010duj\u00edc\u00ed a je pot\u0159ebn\u00e1.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Jitka Hampacherov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/14-1.pdf"
      },
      {
        "title": "\u00dazkost jako p\u0159\u00ed\u010dina delikvence",
        "place": 2,
        "description": "v\u00edce ne\u017e 50% v\u00fdskyt zv\u00fd\u0161en\u00ed \u00fazkostnosti u delikventn\u00ed skupiny, vysok\u00e9 sk\u00f3re kriminality a n\u00e1vykovosti u delikventn\u00ed i srovn\u00e1vac\u00ed skupiny, dominuj\u00edc\u00ed emocion\u00e1ln\u00ed deprivace u delikventn\u00ed skupiny",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Marek Jan\u010dok",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/14-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Nejen lid\u00e9 si pom\u00e1haj\u00ed aneb Te\u010f si v\u0161ichni pohlad\u00edme pejska",
        "place": 3,
        "description": "Ze zp\u011btnovazebn\u00fdch dotazn\u00edk\u016f vyplinula spokojenost \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f s projektem a byl vid\u011bt z\u00e1jem o dal\u0161\u00ed canisterapeutick\u00e9 aktivity. Canisterapie se roz\u0161\u00ed\u0159ila na t\u0159i kliniky a projekt zadal podn\u011bt ke komlexn\u00edmu upraven\u00ed podm\u00ednek pro canisterapii ve FN Motol.",
        "field": "14. pedagogika, psychologie, sociologie a problematika voln\u00e9ho \u010dasu",
        "published": true,
        "authors": "Karol\u00edna Eckschlagerov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/14-3.pdf"
      },
      {
        "title": "K historii v\u00fdroby lidov\u00e9ho malovan\u00e9ho n\u00e1bytku na rozhran\u00ed Krkono\u0161 a Jizersk\u00fdch hor",
        "place": 1,
        "description": "P\u0159i tvorb\u011b pr\u00e1ce se poda\u0159ilo nejen znovu o\u017eivit prastar\u00e9 techniky lidov\u00fdch mistr\u016f, ale poda\u0159ilo se na z\u00e1klad\u011b shodn\u00fdch prvk\u016f a \u010dasov\u00e9ho za\u0159azen\u00ed ur\u010dit autorstv\u00ed u n\u011bkolika kus\u016f lidov\u00e9ho n\u00e1bytku ulo\u017een\u00e9ho v depozit\u00e1\u0159\u00edch muze\u00ed na \u00fazem\u00ed \u010cech.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Burgert",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/15-1.pdf"
      },
      {
        "title": "V\u00fdznamn\u00ed b\u00e1sn\u00edci na\u0161\u00ed \u0161koly z konce 30. a za\u010d\u00e1tku 40. let 20. stolet\u00ed.",
        "place": 2,
        "description": "Liter\u00e1rn\u011b nejv\u00edce navazuje Zden\u011bk Rotrekl na Ivana Blatn\u00e9ho. Ivan Blatn\u00fd na Zde\u0148ka Rotrekla p\u0159\u00edmo nenavazoval, byl v\u0161ak mezi nimi vz\u00e1jemn\u00fd kontakt. Zden\u011bk Rotrekl a Josef Such\u00fd pracovali na Velikono\u010dn\u00edm almanachu poezie (1947), b\u00e1snicky se v\u0161ak p\u0159\u00edli\u0161 neovlivnili.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": false,
        "authors": "Jan Odstr\u010dil\u00edk"
      },
      {
        "title": "Han\u00e1ck\u00e1 svatba a svatebn\u00ed p\u00edse\u0148",
        "place": 3,
        "description": "Poda\u0159ilo se zachytit chronologick\u00fd pr\u016fb\u011bh han\u00e1ck\u00e9 svatby. T\u00e9\u017e jsou dolo\u017eeny fotografick\u00e9 dokumentace svatebn\u00edch zvyklost\u00ed a svateb\u010dan\u016f.",
        "field": "15. teorie kultury, um\u011bn\u00ed a um\u011bleck\u00e9 tvorby",
        "published": true,
        "authors": "Jana \u017d\u00e1kov\u00e1",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/15-3.pdf"
      },
      {
        "title": "\u010ceskoslovensk\u00e1 emigrace do kanady po roce 1948",
        "place": 1,
        "description": "V\u00fdsledkem je pr\u00e1ce o \u00fat\u011bc\u00edch \u010cechoslov\u00e1k\u016f do Kanady po roce 1948 v\u010detn\u011b p\u0159\u00ed\u010din a d\u016fsledk\u016f. Na 30 hodin\u00e1ch audio a video p\u00e1sek jsou zaznamen\u00e1ny unik\u00e1tn\u00ed osudy lid\u00ed, kte\u0159\u00ed v \u010cR upadaj\u00ed v zapomn\u011bn\u00ed. Do\u0161lo k nav\u00e1z\u00e1n\u00ed spolupr\u00e1ce mezi gymn\u00e1ziem a krajansk\u00fdmi spolky v Torontu.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Jakub Hodbo\u010f",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/16-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Zanikl\u00e1 vesnice Hab\u0159inka",
        "place": 2,
        "description": "B\u011bhem povrchov\u00e9ho pr\u016fzkumu se poda\u0159ilo p\u0159esn\u011b lokalizovat ZSO Hab\u0159inku. Pomoc\u00ed porovn\u00e1n\u00ed rozlo\u017een\u00ed a \u010detnosti archeologick\u00fdch n\u00e1lez\u016f byl ur\u010den tvar p\u016fvodn\u00ed z\u00e1stavby a t\u00edm i typ s\u00eddli\u0161t\u011b. Chronologick\u00fdm ur\u010den\u00edm keramick\u00fdch zlomk\u016f byla zp\u0159esn\u011bna doba existence vsi.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Pavel Drnovsk\u00fd",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/16-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Hyks\u00f3sov\u00e9, vl\u00e1dci ciz\u00edch zem\u00ed",
        "place": 3,
        "description": "Pr\u00e1ce vyvrac\u00ed v\u0161eobecn\u011b za\u017eit\u00e9 nep\u0159esnosti o Hyks\u00f3sech a jejich vl\u00e1d\u011b nad Egyptem. Poskytuje netradi\u010dn\u00ed pohled na problematiku z\u00a0druh\u00e9 strany \u2013 od Hyks\u00f3s\u016f. V\u00fdsledkem jsou p\u0159eklady prim\u00e1rn\u00edch pramen\u016f a souvisl\u00fd pokus o jejich interpretace.",
        "field": "16. historie",
        "published": true,
        "authors": "Vlastimil Vrtal",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/16-3.pdf"
      },
      {
        "title": "Vliv \u010ceskoslovenska na vznik nez\u00e1visl\u00e9ho st\u00e1tu Izrael",
        "place": 1,
        "description": "V\u00fdsledkem pr\u00e1ce je detailn\u00ed obraz o v\u00fdvoji \u010desko-izraelsk\u00fdch (resp. \u010desko-sionistick\u00fdch) vztah\u016f, v\u00fdvoji \u010deskoslovensk\u00e9ho postoje k \u017eidovsk\u00e9 ot\u00e1zce, pod\u00edlu \u010ceskoslovenska na pr\u016fb\u011bhu \u017eidovsk\u00e9ho vyst\u011bhovalectv\u00ed a form\u011b \u010ds. pomoci st\u00e1tu Izrael v kritick\u00e9m obdob\u00ed jeho vzniku.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Petr \u0160upol\u00edk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/17-1.pdf"
      },
      {
        "title": "Interpretace knihy J. M. Buchanana : Hranice svobody, mezi anarchi\u00ed a Leviathanem",
        "place": 2,
        "description": "",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": true,
        "authors": "Martin Fron\u011bk",
        "pdf": "http://soc.nidv.cz/data/2005/17-2.pdf"
      },
      {
        "title": "Pra\u017esk\u00e9 jaro 1968: Interpretace",
        "place": 3,
        "description": "Auto\u0159i p\u011bti z\u00e1kladn\u00edch zkouman\u00fdch n\u00e1zorov\u00fdch proud\u016f se neshodnou v z\u00e1kladn\u00edch pojmech; jejich stanoviska jsou v \u010dasto nesmi\u0159iteln\u00e9m rozporu.",
        "field": "17. filozofie, politologie a ostatn\u00ed humanitn\u00ed a spole\u010denskov\u011bdn\u00ed obory",
        "published": false,
        "authors": "Michael Jurza"
      }
    ]
  }
]